[
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "app_label": "admin",
        "model": "logentry"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "app_label": "auth",
        "model": "permission"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "app_label": "auth",
        "model": "group"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "app_label": "auth",
        "model": "user"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "app_label": "contenttypes",
        "model": "contenttype"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "app_label": "sessions",
        "model": "session"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "app_label": "watson",
        "model": "searchentry"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "app_label": "captcha",
        "model": "captchastore"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "app_label": "material",
        "model": "approval"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 10,
    "fields": {
        "app_label": "material",
        "model": "groupfeature"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "app_label": "material",
        "model": "location"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 12,
    "fields": {
        "app_label": "material",
        "model": "material"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "app_label": "material",
        "model": "subject"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "app_label": "material",
        "model": "activity"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 15,
    "fields": {
        "app_label": "material",
        "model": "link"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "app_label": "material",
        "model": "reading"
    }
},
{
    "model": "contenttypes.contenttype",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "app_label": "material",
        "model": "video"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "03ietqa6pchqn4kogx824otvoj9ihew5",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-07-30T15:05:35.084Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "1l4qj5bhxej047ro9y5m37i2kxh5uoih",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-04-30T12:32:32.579Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "1qqvkensscg9whirzcbrkyrjw8eva2p7",
    "fields": {
        "session_data": "YTBkZTkyODE1MjNhOTY5MzBmNjU5NjgyNTY5MjVjYjA1MjI5OThhMjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI4MDNjMTdmM2RiZTU3ZGNlODlkYzRiN2MyZDllYzNhZThlM2U1Y2YwIn0=",
        "expire_date": "2018-11-27T16:14:19.170Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "1v341be21qoe5w0r4ovi99oh02n9jqhm",
    "fields": {
        "session_data": "OTlhOTgzNTRhYTllNmI1YzQ5MDM2Mjg3YmYzY2U5ZDMyYzIyNDZhOTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI1M2UyNDJhNDMwMTU0YWFhYzcyYjM2MjdkZmNlNTk3ZTNlNDc4ZGQ4In0=",
        "expire_date": "2018-10-11T09:09:01.937Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "2kke4gny2mcxdrksnmsa2wezjx9ok1yz",
    "fields": {
        "session_data": "MmYyOGQ2NTlmYzJkZmUyYjNmYjYzYmExNzdlZWJhMDRkMjA5ODQzYjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI4NjUzMTRkYmU0MzUxYjY0MjgxY2NhOTViN2MyYjZiMTkzMjZhOTQ0In0=",
        "expire_date": "2018-06-13T15:11:06.999Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "31wc3z7aqq9hzh1qoyq2z4y4mwm0xmyx",
    "fields": {
        "session_data": "MmYyOGQ2NTlmYzJkZmUyYjNmYjYzYmExNzdlZWJhMDRkMjA5ODQzYjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI4NjUzMTRkYmU0MzUxYjY0MjgxY2NhOTViN2MyYjZiMTkzMjZhOTQ0In0=",
        "expire_date": "2018-06-15T22:41:21.014Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "5yr22ge7imzj06z05qq77pfbetrmb84k",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-06-03T15:12:02.671Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "64k5tw919kzoxlfs180rwquni7vwah7r",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-07-01T11:37:46.928Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "68smbcwe7myeaswdbosjcr1vmv6aqotk",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-02-05T12:41:45.317Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "86v5ussz5089tyl0q4nkmus9j5zwvtas",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-08-25T10:31:01.528Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "89nzq7w1h8p9ri6vqhh5l8n6yadqxdn5",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-05-13T14:09:51.842Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "aozqvvbvi8vxprwgoeib4ppreh7dy9lo",
    "fields": {
        "session_data": "ZWE5OWM0NjgzY2YxZjZkNzY2MzAwNDRlYmMyZmNhYjg1MTVjMTJhNzp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiJiNTZjNTE3NTZkNzJlMjFlMDQ5NmQ1NTUzMTEwMzVkNzIxMDM0YWEzIn0=",
        "expire_date": "2019-06-03T15:24:59.576Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "cg0x11ja06ihf8m9w7kl8uz8agru44co",
    "fields": {
        "session_data": "ZWE5OWM0NjgzY2YxZjZkNzY2MzAwNDRlYmMyZmNhYjg1MTVjMTJhNzp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiJiNTZjNTE3NTZkNzJlMjFlMDQ5NmQ1NTUzMTEwMzVkNzIxMDM0YWEzIn0=",
        "expire_date": "2019-01-08T22:49:32.666Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "dnrjij41rmieshr9v6jqc2qdty7xgnm0",
    "fields": {
        "session_data": "OTlhOTgzNTRhYTllNmI1YzQ5MDM2Mjg3YmYzY2U5ZDMyYzIyNDZhOTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI1M2UyNDJhNDMwMTU0YWFhYzcyYjM2MjdkZmNlNTk3ZTNlNDc4ZGQ4In0=",
        "expire_date": "2018-07-23T10:44:43.076Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "erm4pm8q2gxz1hlo7dt594097nvqnjpk",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-04-23T21:39:08.108Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "fmf22kaflqhpsok9d20mwi3a3dba8kn5",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-04-23T09:27:59.183Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "hjdg7e6ynyzpr82npmswua41fy7wl69r",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-05-06T11:30:49.486Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "hpasurumau2y5c7ykqdgtp7zigzs2a4n",
    "fields": {
        "session_data": "ZWE5OWM0NjgzY2YxZjZkNzY2MzAwNDRlYmMyZmNhYjg1MTVjMTJhNzp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiJiNTZjNTE3NTZkNzJlMjFlMDQ5NmQ1NTUzMTEwMzVkNzIxMDM0YWEzIn0=",
        "expire_date": "2019-04-30T12:04:21.286Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "i4pjvzizp1cyxy0j9wuhx6zktnjppd18",
    "fields": {
        "session_data": "OTlhOTgzNTRhYTllNmI1YzQ5MDM2Mjg3YmYzY2U5ZDMyYzIyNDZhOTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI1M2UyNDJhNDMwMTU0YWFhYzcyYjM2MjdkZmNlNTk3ZTNlNDc4ZGQ4In0=",
        "expire_date": "2018-06-20T10:12:16.211Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "ijqy6yvcq0hfb5d78u30ejm950dqsnj8",
    "fields": {
        "session_data": "OTlhOTgzNTRhYTllNmI1YzQ5MDM2Mjg3YmYzY2U5ZDMyYzIyNDZhOTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI1M2UyNDJhNDMwMTU0YWFhYzcyYjM2MjdkZmNlNTk3ZTNlNDc4ZGQ4In0=",
        "expire_date": "2018-10-09T19:36:10.620Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "ikl26x8pxfsf4omfzd4c5v8rq3qjm3ze",
    "fields": {
        "session_data": "ZWE5OWM0NjgzY2YxZjZkNzY2MzAwNDRlYmMyZmNhYjg1MTVjMTJhNzp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiJiNTZjNTE3NTZkNzJlMjFlMDQ5NmQ1NTUzMTEwMzVkNzIxMDM0YWEzIn0=",
        "expire_date": "2019-04-30T12:03:53.324Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "le456k1qtsztfnr0rrib0cl6kyclqa21",
    "fields": {
        "session_data": "OTlhOTgzNTRhYTllNmI1YzQ5MDM2Mjg3YmYzY2U5ZDMyYzIyNDZhOTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI1M2UyNDJhNDMwMTU0YWFhYzcyYjM2MjdkZmNlNTk3ZTNlNDc4ZGQ4In0=",
        "expire_date": "2018-06-15T14:10:51.190Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "mxz1c6bcb210foq883tqf5mfvgzhguw1",
    "fields": {
        "session_data": "OTlhOTgzNTRhYTllNmI1YzQ5MDM2Mjg3YmYzY2U5ZDMyYzIyNDZhOTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI1M2UyNDJhNDMwMTU0YWFhYzcyYjM2MjdkZmNlNTk3ZTNlNDc4ZGQ4In0=",
        "expire_date": "2018-06-15T12:52:22.013Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "pk45qw6u6feegr8k58j3l2jm2nbqvtjl",
    "fields": {
        "session_data": "YTBkZTkyODE1MjNhOTY5MzBmNjU5NjgyNTY5MjVjYjA1MjI5OThhMjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI4MDNjMTdmM2RiZTU3ZGNlODlkYzRiN2MyZDllYzNhZThlM2U1Y2YwIn0=",
        "expire_date": "2018-11-27T16:13:07.127Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "qrpajb1vyyk965lgmteztja5tzx24pd2",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-03-04T10:14:09.183Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "rcvtc4tgqcda18p5984iu69ry8zi4no0",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-09-18T14:03:52.429Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "s20kcso46csbibqxorxydcvf7e5nuljf",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-04-29T16:41:08.629Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "skc6xx9cgeke11r4rnpqtazxqxuoc4hu",
    "fields": {
        "session_data": "MmYyOGQ2NTlmYzJkZmUyYjNmYjYzYmExNzdlZWJhMDRkMjA5ODQzYjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI4NjUzMTRkYmU0MzUxYjY0MjgxY2NhOTViN2MyYjZiMTkzMjZhOTQ0In0=",
        "expire_date": "2018-06-15T12:04:36.952Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "t33qw4ykb0qdzmi1f8gogf759nbs17rh",
    "fields": {
        "session_data": "MmYyOGQ2NTlmYzJkZmUyYjNmYjYzYmExNzdlZWJhMDRkMjA5ODQzYjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI4NjUzMTRkYmU0MzUxYjY0MjgxY2NhOTViN2MyYjZiMTkzMjZhOTQ0In0=",
        "expire_date": "2018-07-23T10:16:00.004Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "u1p92ixo43dyxpnpuclsszpy10b3xugj",
    "fields": {
        "session_data": "YTBkZTkyODE1MjNhOTY5MzBmNjU5NjgyNTY5MjVjYjA1MjI5OThhMjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI4MDNjMTdmM2RiZTU3ZGNlODlkYzRiN2MyZDllYzNhZThlM2U1Y2YwIn0=",
        "expire_date": "2018-12-18T17:39:29.684Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "ukiu2tou5vo7q5mb7s73f50mlx2cvr1f",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-08-06T13:42:11.186Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "wnf08gc2npubxqw4w0wwovl0vro3dj5d",
    "fields": {
        "session_data": "MmYyOGQ2NTlmYzJkZmUyYjNmYjYzYmExNzdlZWJhMDRkMjA5ODQzYjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI4NjUzMTRkYmU0MzUxYjY0MjgxY2NhOTViN2MyYjZiMTkzMjZhOTQ0In0=",
        "expire_date": "2018-07-07T18:26:05.100Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "wttew60qjyjs7t4w8tu0b91w3qvqqhwb",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-01-23T16:54:13.151Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "ydeqirw6iz9n1m0141g6wtpajvdgvpi4",
    "fields": {
        "session_data": "OTlhOTgzNTRhYTllNmI1YzQ5MDM2Mjg3YmYzY2U5ZDMyYzIyNDZhOTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI1M2UyNDJhNDMwMTU0YWFhYzcyYjM2MjdkZmNlNTk3ZTNlNDc4ZGQ4In0=",
        "expire_date": "2018-10-19T07:54:24.785Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "yrrxvk6zuoerg703n0nyzf3h1rgdeezp",
    "fields": {
        "session_data": "YTBkZTkyODE1MjNhOTY5MzBmNjU5NjgyNTY5MjVjYjA1MjI5OThhMjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiI4MDNjMTdmM2RiZTU3ZGNlODlkYzRiN2MyZDllYzNhZThlM2U1Y2YwIn0=",
        "expire_date": "2018-11-27T16:11:52.514Z"
    }
},
{
    "model": "sessions.session",
    "pk": "zdkdkszkd8nim2o8zdam6l6w67l7qo5l",
    "fields": {
        "session_data": "N2VjN2I2ZmY1YmJmZGMzMzcyYTcwOWM2MGZkOTM2MzNkMDdjNTAwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIzMmVjMjMyZTU1YTA4YzIxMTU0Yzc2NjdkNTk1MjQ0MTFmNGUyZTI3In0=",
        "expire_date": "2019-02-14T19:55:29.518Z"
    }
},
{
    "model": "captcha.captchastore",
    "pk": 201,
    "fields": {
        "challenge": "TXQS",
        "response": "txqs",
        "hashkey": "26df5eb514ab1110c3b8d3344b8daa9f54207c5a",
        "expiration": "2019-08-11T10:33:31.765Z"
    }
},
{
    "model": "captcha.captchastore",
    "pk": 202,
    "fields": {
        "challenge": "NSXY",
        "response": "nsxy",
        "hashkey": "cf74a74bf7f475be67e79f16140a4f6a4c15ff02",
        "expiration": "2019-08-11T10:33:31.803Z"
    }
},
{
    "model": "captcha.captchastore",
    "pk": 203,
    "fields": {
        "challenge": "ZYGB",
        "response": "zygb",
        "hashkey": "1328f565d02a91e8e03fc62083f32ba39d291649",
        "expiration": "2019-08-11T10:33:31.856Z"
    }
},
{
    "model": "captcha.captchastore",
    "pk": 204,
    "fields": {
        "challenge": "KHWM",
        "response": "khwm",
        "hashkey": "3fe783ccd61c2cc6277c671f29ce8c6af29f3e13",
        "expiration": "2019-08-11T10:33:31.886Z"
    }
},
{
    "model": "captcha.captchastore",
    "pk": 206,
    "fields": {
        "challenge": "VTJD",
        "response": "vtjd",
        "hashkey": "27df31e796171d2144a0750686aa143c71c9bb29",
        "expiration": "2019-08-11T10:35:18.895Z"
    }
},
{
    "model": "captcha.captchastore",
    "pk": 207,
    "fields": {
        "challenge": "ACVO",
        "response": "acvo",
        "hashkey": "a6574c7f979a1f31dc656f4299496c70a3244541",
        "expiration": "2019-08-11T10:35:18.948Z"
    }
},
{
    "model": "captcha.captchastore",
    "pk": 208,
    "fields": {
        "challenge": "KFIM",
        "response": "kfim",
        "hashkey": "249faf0ca2b25decefe1610e4024c07ce6f94481",
        "expiration": "2019-08-11T10:35:18.975Z"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Barne funtzionamendua eta horizontaltasuna\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"feminismoak\", \"es\": \"feminismos\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Diagnostikoak\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Gatazkak\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Barne funtzionamendua eta horizontaltasuna\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Ebaluazioa\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Itxiera\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"sormena lantzeko\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Erabakiak\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 10,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Parte-hartzea /  Parte-hartze prozesuak\", \"es\": \"Participaci\\u00f3n / procesos participativos\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Sistematizazioa\", \"es\": \"Sistematizaci\\u00f3n\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 12,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Sistematizazioa\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Emozioak\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Elkarlana\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 15,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Talde kohesioa\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Bilerak nola egin\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Talde Lana\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Zaintza\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 19,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"osasuna\", \"es\": \"salud\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Ebaluazioa\", \"es\": \"Evaluacion\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Herri hezkuntza\", \"es\": \"Educaci\\u00f3n popular\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 22,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Formakuntza politikoa\", \"es\": \"Formaci\\u00f3n pol\\u00edtica\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 23,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Talde identitatea\", \"es\": \"Identidad grupal\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 24,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Koiuntura analisiak\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 25,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Plangintza egiteko\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 26,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Eskubideak\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 27,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Komunikazioa\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 28,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Eztabaidak\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 29,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Sormena\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 30,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Definizioak osatu\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 31,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Hausnarketa\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 32,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Aurkezpena\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 33,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Aniztasuna\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 34,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Harrera\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 35,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Balorazioak\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 36,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Pedagogia kritikoak\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 37,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Ezagutza jolasask\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 38,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Taldeka banatu\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.subject",
    "pk": 39,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Zapalkuntza anizkoitza\", \"es\": \"Opresiones m\\u00faltiples\"}"
    }
},
{
    "model": "material.groupfeature",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Ezezagun zein ezagunen artean\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.groupfeature",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Bakarka edo bikoteka\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.groupfeature",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Taldean egiteko\", \"es\": \"\\u1e54ara hacer en grupo\"}"
    }
},
{
    "model": "material.groupfeature",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Talde txikietan egiteko\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.groupfeature",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Talde handian egiteko\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.groupfeature",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Osatutako taldean egiteko\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.groupfeature",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Bakarka egiteko\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.groupfeature",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Ezezagunen artean\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.location",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Presentziala\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.location",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Presentziala zein ez-presentziala\", \"es\": \"\"}"
    }
},
{
    "model": "material.location",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "name": "{\"eu\": \"Ez-presentziala\", \"es\": \"no presencial\"}"
    }
},
{
    "model": "material.approval",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "material": 177,
        "timestamp": "2019-08-11T10:30:28.944Z",
        "approved": true,
        "comment": "",
        "email": "aingeru.mimentza@ehu.eus"
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Inklusio erradikala gure espazioetan\", \"es\": \"La frontera\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"inklusio-erradikala-gure-espazioetan\", \"es\": \"la-frontera\"}",
        "timestamp": "2018-07-09T10:52:05.579Z",
        "goal": "{\"eu\": \"-Inklusio erradikal edo errealaren inguruan kolektiboki gogoetatzea.\\r\\n\\r\\n-Gure barne eraldaketa prozesuen eraginkortasuna baloratzea.\", \"es\": \"Adentrarse en un tema usando elementos simb\\u00f3licos, como la imagen de la l\\u00ednea de la frontera,\\r\\ndel l\\u00edmite, del lugar donde estamos paradas en el mundo en el momento actual de la vida\\r\\nde cada mujer. Esta t\\u00e9cnica busca mostrar la igualdad en la discriminaci\\u00f3n por razones de\\r\\ng\\u00e9nero que caracteriza a las mujeres, pero tambi\\u00e9n las desigualdades y brechas existentes entre\\r\\nmujeres por razones de edad, etnia, raza, orientaci\\u00f3n sexual, pertenencia religiosa, clase y\\r\\notras formas de discriminaci\\u00f3n.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"1)Aurrez, 4 kartulina eta 3 koloretako gometsak prest utziko ditugu:\\r\\n\\r\\nsarbidea: 1, 2, 3, 4, 5 inklusioa/bazterketa: 1, 2, 3, 4, 5 parte-hartzea: 1, 2, 3, 4, 5 gatazkak: 1, 2, 3, 4, 5, 6\\r\\n\\r\\n2)Bakarka taula irakurri eta honako galdera hauek planteatu: Parte-hartzea eta horizontaltasunari dagokionean, zeintzuk dira gure taldean nagusitzen diren kezkak? Argi dago, milaka adar hartu al ditugula gure funtzionamendua hobetzeari begira. Baina, zeintzuk dira gure lehentasunak eta hutsuneak? Honako ariketa honen bidez, lanketa gutxien egin diren adarretatik, gehixeago landu diren gaietaz hitz egin dezakegu.\\r\\n\\r\\nPuntu berdea ondo doala edo lantzen ari garela, puntu urdina zalantzan eta puntu beltza lantzeke dagoela izanda. Puntuak banan-banan baloratu beharko ditugu.\\r\\n\\r\\nBakarka taula aztertu eta gometsak jartzen joango gara.\\r\\n\\r\\n3)Behin gometsak jarrita, kolektiboki aztertuko dugu zer jarri dugun. Jende kopuruaren arabera erronda egin daiteke, bakoitzak apuntatu duena aipatuz.\", \"es\": \"Se marca una raya en el suelo que divida el espacio en dos. Se puede usar tambi\\u00e9n cinta\\r\\nadhesiva o una cuerda. Se elabora una serie de preguntas e indicaciones, que est\\u00e9n relacionadas\\r\\ncon los temas centrales del taller. Pueden ser unas 20 preguntas. Pero eso depender\\u00e1 del tema\\r\\ny de lo que se desee profundizar.\\r\\n\\r\\nTodo el grupo de mujeres participantes se coloca a un mismo lado de la frontera \\u2013\\r\\nla l\\u00ednea divisoria- y se empiezan a dar las indicaciones y a formular las preguntas.\\r\\nPor ejemplo, que se coloquen al otro lado de la frontera las mujeres que tienen\\r\\nfamiliares trabajando en Estados Unidos.\\r\\nSe va tomando nota en papel\\u00f3grafo o en una matriz en computadora de la\\r\\ncantidad de mujeres que comparten una misma situaci\\u00f3n, porque quedan en un\\r\\nmismo lado de la frontera. De un lado siempre van a quedar las que comparten\\r\\nuna determinada caracter\\u00edstica, situaci\\u00f3n o condici\\u00f3n y del otro, las que no. Se\\r\\ncuentan el total que hay en cada lado.\\r\\nEn la medida que se va desarrollando el ejercicio, las facilitadoras estimulan\\r\\nuna mejor comprensi\\u00f3n de las situaciones que van quedando representadas por\\r\\nmedio de preguntas. Por ejemplo, si se colocan de un lado las mujeres casadas\\r\\ny del otro lado las solteras, se pregunta a las casadas cuanto tiempo tienen de\\r\\nestar en esa situaci\\u00f3n. Se va haciendo lo mismo con cada indicaci\\u00f3n, con el fin\\r\\nde evidenciar todav\\u00eda m\\u00e1s la diversidad de situaciones que nos caracterizan a las\\r\\nmujeres.\\r\\n\\r\\nUna vez concluido el ejercicio, las facilitadoras hacen una devoluci\\u00f3n cr\\u00edtica con\\r\\nreflexiones en torno a:\\r\\n\\r\\n\\u2022\\t Situaciones o caracter\\u00edsticas en las que coinciden la mayor\\u00eda. Por ejemplo:\\r\\nla mayor\\u00eda o todas las presentes realizamos trabajo dom\\u00e9stico no pagado.\\r\\nLa mayor\\u00eda cuidan mucho y reciben poco cuidado.\\r\\n\\r\\n\\u2022\\t Las brechas en el grupo: en la escolaridad, en el acceso a servicios de salud.\\r\\n\\r\\n\\u2022\\t Las vulnerabilidades que presenta el grupo. Por ejemplo el poco o nulo\\r\\nacceso a la seguridad social y a la jubilaci\\u00f3n. El descuido con la realizaci\\u00f3n\\r\\nperi\\u00f3dica de controles como la mamograf\\u00eda, el papanicolau, la revisi\\u00f3n\\r\\nodontol\\u00f3gica, el uso de lentes adecuados.\\r\\n\\r\\n\\u2022\\t Los d\\u00e9ficits. Por ejemplo, el d\\u00e9ficit de cuidado por parte de la familia, de\\r\\nlas empresas y del Estado.\\r\\n\\r\\nSi el tiempo y la disposici\\u00f3n de las participantes lo permite, se abre un per\\u00edodo\\r\\npara el di\\u00e1logo, iniciando con una descodificaci\\u00f3n de la t\\u00e9cnica. Para esto se\\r\\nformulan preguntas para provocar el di\\u00e1logo, como las siguientes:\\r\\n\\r\\n\\u2022\\u00bfQu\\u00e9 sintieron?\\r\\n\\u00bfQu\\u00e9 pas\\u00f3?\\r\\n\\u00bfQu\\u00e9 significa la l\\u00ednea divisoria en la vida de las mujeres?\\r\\n\\u00bfCu\\u00e1les son las fronteras que existen entre las mujeres?\\r\\n\\u00bfQui\\u00e9n da las indicaciones en la vida de las mujeres?\\r\\n\\r\\nSe abre un per\\u00edodo para comentarios y preguntas de las participantes.\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Militantziaren gazi-gozoak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"militantziaren-gazi-gozoak\", \"es\": \"militantziaren-gazi-gozoak\"}",
        "timestamp": "2018-07-09T11:39:35.688Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Norberaren militantziaren inguruko gogoeta pertsonal zein kolektiboa\\r\\njorratzea, militantziaren alde positiboak eta negatiboak aztertzearen bidez.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"- a) Kohesio jolasa eta gogoetarako galdera pizgarriak: elkar ezagutzen edo konfidantza asko ez\\r\\ndagoen   taldeetan,   horrelako   gogoeta   kolektiboak   egin   aurretik   giro   atsegin,   seguru   eta\\r\\nkonfidantzazkoa sortzea egokia izaten da. Horretarako:\\r\\n\\r\\nBata bestearen barnean kokatuta egongo diren bi borobil osatuko ditugu. Barruko kideak kanpokoak bergiratuko dituzte eta alderantziz.\\r\\nMusika jarri eta borobil bakoitza norantza batean hasiko da mugitzen. Musika gelditzean, aurrean topatu duzun pertsonarekin solastu beharko dugu:\\r\\n\\u25e6 Nor zara eta nondik zatoz?\\r\\n\\u25e6 Nola zatoz gaurko tailerrera?\\r\\nOndoen musika berriro ipiniko da eta borobilak berriz mugitzen hasiko dira. Musika etengo\\r\\nda oraingoan ere eta parean dugun pertsonarekin berriz solastuko dugu:\\r\\n\\u25e6 Zer da militantziatik gehien gustoko duzuna?\\r\\n\\u25e6 Zer ematen dizu militantziak oro har?\\r\\nOndoren musika berriro ipiniko da eta borobilak lehen bezala mugitzen hasiko dira. Musika\\r\\nberriro etengo da eta parean dugun pertsonarekin berriz solastuko dugu:\\r\\n\\u25e6 Zein   da   zuretzat    militantziaren   gazia?   Eta   gozoa?   Zer   da   aldatu   nahiko\\r\\nzenukeena?\\r\\nOndoren talde handian atera diren ideiak jasoko dira. Ideia guzti horiek horma paper batean\\r\\nidazten saiatuko gara tailer guztian zehar presente izateko.\\r\\n\\r\\nb) \\u201cDabilen Harriari Goroldiorik ez\\u201d gogoetaren baitan sortutako dokumentala ikusi:\\r\\nhttps://vimeo.com/124941656 \\r\\n\\r\\nd) Talde txikitako eztabaida \\r\\nZuen   bizi   esperietzia   oinarri   hartuta   eta   dokumentala   behin   ikusita,   orokorrean,   militantziari lotutako gazi\\u00adgozoak zeintzuk diren argiago izango ditugu. Gozen beraz, alderdi gozoak indartzeko eta gaziak sahiestu edo eraldatzeko neurrien inguruan gogoetatzera. \\r\\nGalderak pizgarriak:\\r\\n- Dokumentaleko kideek esan dutenetik zerk harritu zaitu?\\r\\n-Eta zer azpimarratuko zenuke?\\r\\n- Militatzen duzun taldeko ahulgune eta indarguneak kontutan izanik, zein mekanismo\\u00adtresna\\u00ad\\r\\nerabaki hartuko zenituzkete egoera hori eraldatzeko?\\r\\n\\r\\ne) Ebaluazioa\\r\\nRonda pasa itxia:  Zein giro egon da? Nolakoan izan da parte hartzea? Eta metodologia?\\r\\nAsetu dira espektatibak? Zertaz jarraitu behar dugu gogoetatzen?\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Militantziaren gazi-gozoak (2)\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"militantziaren-gazi-gozoak-2\", \"es\": \"militantziaren-gazi-gozoak-2\"}",
        "timestamp": "2018-07-09T13:22:54.320Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Norberaren militantziaren inguruko gogoeta pertsonal zein kolektiboa\\r\\njorratzea, militantziaren alde positiboak eta negatiboak aztertzearen bidez.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"a) Sarrera\\r\\nAurkezpen jolas bat egin\\r\\nTailerraren helburuak azaldu\\r\\n\\r\\n  - b) Bakarkako ariketa\\r\\n\\r\\nBakoitzak orri batean bere kolektiboan txarto,  deserosoa, gutxietsituta, mexprezatuta...\\r\\nnoiz sentitu egin den idatzi, eta baita zergatia ere. Ondoren, guztiak anonimoki jaso eta kide\\r\\nbakoitzari aldtuan irakurtzeko bat banatuko zaio.\\r\\n\\r\\nd) Talde txikiko ariketa \\r\\n1. Galdera pizgarriak botako ditugu ronda ireki baten denon ekarpenak jasotzeko\\r\\n\\u25e6 Nolakoa da orokorrean Ernaiko militante bat? Zein ezaugarri ditu? \\r\\n\\u25e6 Ba  al  dago militante  eredu  idealik?  Zein  ezaugarri  ditu  militante  ideal  horrek?  Zein\\r\\nezaugarri baloratzen dira militantzia eredu horretan?\\r\\n2. Pensatu zerrendatu diren ezaugarri horiek orokorrean nori egokitzen zaizkien.\\r\\n3. Nolakoak izan beharko lirateke orokorrean Ernaiko militanteak? Lehenengo galderan aipatu\\r\\nden gaur egungo eredu horrekin alderatuta zein ezaugarri indartu, gehitu edo saihestu behar\\r\\nditugu?\\r\\n\\r\\nOstean guztia plenarioan komunean jarriko dugu eta horma paper batean jasotzen joango\\r\\ngara.\\r\\n\\r\\ne) Talde handiko gogoeta \\r\\n\\r\\nAtera diren gogoeta guzti horiek zein lotura dute ZAINTZArekin? Zer da  kidea  zaintzea?\\r\\nEta  taldea  zaintzea?   Zer   da  proiektua  zaintzea?   Nola   orekatzen   da   hiru   eremu   horien\\r\\nzaintza?\\r\\n\\r\\nNola   ekidin   ditzakegu   identifikatu   ditugun   desorekak?   Zein   dinamika,   tresna   edo\\r\\nmekanismo behar ditugu egoera horiek ekiditeko edo kudeatzeko?\\r\\n\\r\\nf) Ebaluazioa\\r\\n\\r\\nRonda pasa itxia:  Zein giro egon da? Nolakoan izan da parte hartzea? Eta metodologia?\\r\\nAsetu dira espektatibak? Zertaz jarraitu behar dugu gogoetatzen?\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"La frontera\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"la-frontera-1\", \"es\": \"la-frontera-1\"}",
        "timestamp": "2018-07-09T13:51:16.885Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Adentrarse en un tema usando elementos simb\\u00f3licos, como la imagen de la l\\u00ednea de la frontera, del l\\u00edmite, del lugar donde estamos paradas en el mundo en el momento actual de la vida\\r\\nde cada mujer. \\r\\n\\r\\nEsta t\\u00e9cnica busca mostrar la igualdad en la discriminaci\\u00f3n por razones de g\\u00e9nero que caracteriza a las mujeres, pero tambi\\u00e9n las desigualdades y brechas existentes entre\\r\\nmujeres por razones de edad, etnia, raza, orientaci\\u00f3n sexual, pertenencia religiosa, clase y\\r\\notras formas de discriminaci\\u00f3n.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Se marca una raya en el suelo que divida el espacio en dos. Se puede usar tambi\\u00e9n cinta\\r\\nadhesiva o una cuerda. Se elabora una serie de preguntas e indicaciones, que est\\u00e9n relacionadas\\r\\ncon los temas centrales del taller. Pueden ser unas 20 preguntas. Pero eso depender\\u00e1 del tema\\r\\ny de lo que se desee profundizar.\\r\\n\\r\\nTodo el grupo de mujeres participantes se coloca a un mismo lado de la frontera \\u2013\\r\\nla l\\u00ednea divisoria- y se empiezan a dar las indicaciones y a formular las preguntas.\\r\\nPor ejemplo, que se coloquen al otro lado de la frontera las mujeres que tienen\\r\\nfamiliares trabajando en Estados Unidos.\\r\\n\\r\\nSe va tomando nota en papel\\u00f3grafo o en una matriz en computadora de la\\r\\ncantidad de mujeres que comparten una misma situaci\\u00f3n, porque quedan en un\\r\\nmismo lado de la frontera. De un lado siempre van a quedar las que comparten\\r\\nuna determinada caracter\\u00edstica, situaci\\u00f3n o condici\\u00f3n y del otro, las que no. Se\\r\\ncuentan el total que hay en cada lado.\\r\\n\\r\\nEn la medida que se va desarrollando el ejercicio, las facilitadoras estimulan\\r\\nuna mejor comprensi\\u00f3n de las situaciones que van quedando representadas por\\r\\nmedio de preguntas. Por ejemplo, si se colocan de un lado las mujeres casadas\\r\\ny del otro lado las solteras, se pregunta a las casadas cuanto tiempo tienen de\\r\\nestar en esa situaci\\u00f3n. Se va haciendo lo mismo con cada indicaci\\u00f3n, con el fin\\r\\nde evidenciar todav\\u00eda m\\u00e1s la diversidad de situaciones que nos caracterizan a las\\r\\nmujeres.\\r\\n\\r\\nUna vez concluido el ejercicio, las facilitadoras hacen una devoluci\\u00f3n cr\\u00edtica con\\r\\nreflexiones en torno a:\\r\\n\\r\\n\\u2022\\t Situaciones o caracter\\u00edsticas en las que coinciden la mayor\\u00eda. Por ejemplo:\\r\\nla mayor\\u00eda o todas las presentes realizamos trabajo dom\\u00e9stico no pagado.\\r\\nLa mayor\\u00eda cuidan mucho y reciben poco cuidado.\\r\\n\\r\\n\\u2022\\t Las brechas en el grupo: en la escolaridad, en el acceso a servicios de salud.\\r\\n\\r\\n\\u2022\\t Las vulnerabilidades que presenta el grupo. Por ejemplo el poco o nulo\\r\\nacceso a la seguridad social y a la jubilaci\\u00f3n. El descuido con la realizaci\\u00f3n\\r\\nperi\\u00f3dica de controles como la mamograf\\u00eda, el papanicolau, la revisi\\u00f3n\\r\\nodontol\\u00f3gica, el uso de lentes adecuados.\\r\\n\\r\\n\\u2022\\t Los d\\u00e9ficits. Por ejemplo, el d\\u00e9ficit de cuidado por parte de la familia, de\\r\\nlas empresas y del Estado.\\r\\nSi el tiempo y la disposici\\u00f3n de las participantes lo permite, se abre un per\\u00edodo\\r\\npara el di\\u00e1logo, iniciando con una descodificaci\\u00f3n de la t\\u00e9cnica. Para esto se\\r\\nformulan preguntas para provocar el di\\u00e1logo, como las siguientes:\\r\\n\\r\\n\\u2022\\u00bfQu\\u00e9 sintieron?\\r\\n\\r\\n\\u00bfQu\\u00e9 pas\\u00f3?\\r\\n\\r\\n\\u00bfQu\\u00e9 significa la l\\u00ednea divisoria en la vida de las mujeres?\\r\\n\\r\\n\\u00bfCu\\u00e1les son las fronteras que existen entre las mujeres?\\r\\n\\r\\n\\u00bfQui\\u00e9n da las indicaciones en la vida de las mujeres?\\r\\n\\r\\nSe abre un per\\u00edodo para comentarios y preguntas de las participantes.\"}",
        "author": "Asociaci\u00f3n la cuerda (Guatemala)",
        "subjects": [
            1,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Erreka gurutzatuz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"erreka-gurutzatuz\", \"es\": \"erreka-gurutzatuz\"}",
        "timestamp": "2018-07-09T15:22:50.437Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Pertsonala, taldea eta helburu kolektiboa (proiektu politikoa) nola harremantzen diren aztertu. \\r\\n\\r\\nLerro horretan hausnarketa bat ireki. Talde barruan hartzen diren rol ezberdinak behatu.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Ariketa honekin, erronka bat planteatuko dugu. Erreka bat gurutzatzea. Horretarako material ezberdinak izango ditugu eta horretaz gaindi errekan bertan dauden Errekamariren lagunek, testuingurua aldatzen joango dira.\\r\\n\\r\\nDinamikaren garapena:\\r\\n\\r\\n Taldetan banatuta, errekaren ertz batean kokatuko gara. Erronka, erreka gurutzatzea da, eskura ditugun bitartekoak erabiliz (aulkiak, esterilak\\u2026) inor uretara erori ez dadin ahaleginduz.\\r\\nBeste ertzerako bidaia luzea da eta testuingurua zein taldea aldatzen joango da. Horretarako Errekamariren lagunak bihurrikeriatan ariko dira, plisti\\u2010plasta. \\r\\nOztopo berriak taldearen bidean ezarriz, taldekideen gaitasunak painelu eta zinten bitartez aldatuz (begiak estali, eskuak lotu\\u2026).\\r\\n\\r\\nAriketa borobiltzeko zenbait konklusio\\u2010edo ateratzen saiatuko gara: Nola joan den jolasa galdetu, behatzaileek zer ikusi duten. Norbanako edo testuingurua aldatzen denean taldean eragiten du eta taldea da hori kudeatu eta helburura iristeko bidetik tiratzen duena.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular (moldatua)",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Arazoen zirkuluan bueltaka\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"arazoen-zirkuluan-bueltaka\", \"es\": \"arazoen-zirkuluan-bueltaka\"}",
        "timestamp": "2018-07-09T15:29:28.892Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Herri mugimenduko kideen aniztasunaz hausnartuz, botere asimetriak eragiten dituen faktoreak identifikatu eta asimetria horiek lantzeko orientabideak zehaztea.\\r\\n\\r\\n Esperientziak: nola jokatzen dugu? nola jokatu beharko genuke? Nola eztabaidatzen dugu? nola iristen gara adostasunetara? Zeintzuk dira erabakia hartzeko behar ditugun pausoak?\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"5 talde egingo dira (bakoitzean 5\\u20106 pertsona) eta talde bakoitza mahai baten inguruan eseriko da. Mahai horretako bakoitzean dinamizatzaile bat egongo da, militantzia esparruren batean bizitako esperientzia/egoera zehatz bat kontatzen.\\r\\n\\r\\n Esperientzia/egoera/arazo horietatik hiru kolektiboen barnean gertatutakoak izango dira eta bi kolektiboak inguruarekiko duen erlazioan.\\r\\n\\r\\nSarrera bezala egoera kontatu (2 minutu) eta mahaiko kideek egoera horretako arazoa identifikatu beharko dute. Arazoa planteatuta, egoera hori aldatzeko proposamena garatuko dute ondorengo bitartekoak kontuan hartuta: materialak, ideologikoak, emozionalak, humanoak, tenporalak eta espazialak (mahai gainetan hauen zerrenda egongo da). 15 minutu pasatzerakoan taldea mahaiz aldatuko da eta hurrengo mahaiko esperientzia entzutera joango da, bertan ariketa berdina egiteko. Modu horretan talde bakoitza bi mahaietatik pasatuko da.\\r\\nMahai horietako bakoitzean papera, boligrafoa eta praktika militantearekin lotura duten objektuak egongo dira. Mahai bakoitzeko arazo-kontalari bat egoteaz gain, mugitzen diren taldeetan behatzaile bana egongo dira (azalpena+2 mahaietatik pasa= 40minutu).\\r\\n\\r\\nOndoren, talde barruetatik behatzen ibili diren 5 kideak sartuko dira bakoitza bere taldea dinamizatzen. Helburua talde bakoitzak eztabaida nola eman duen aztertzea da. Horretarako 5 kide horiek galdera batzuk planteatu ditzakete laguntza gisa: Zein rol hartu du bakoitzak (iritzi emailea, aktalaria\\u2026)? Arazoaren identifikazioaren adostasunera iritsi gara? nola eman da eztabaida? nork bota du ideia nagusia? beste ideia ezberdinak baloratu dira? erantzun aniztasunerako espazioa egon da? Zein parametroak hartu du garrantzia soluzioa planteatzerako orduan? Ze erabilpen eman diogu objektuari?\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular (moldatua)",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Bilera eta Asanbladen auto-behaketa\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"bilera-eta-asanbladen-auto-behaketa\", \"es\": \"bilera-eta-asanbladen-auto-behaketa\"}",
        "timestamp": "2018-07-09T15:38:21.314Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\\u2013Etengabe hobetzen joatea ahalbidetzen duen talde auto-ezagutza erraztea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Zertan lagun gaitzake momentu formalen behaketak?\\r\\n\\r\\n\\u2013 Taldetik distantzia hartzeak batzuetan gainontzeko pertsonen arrazoiak hobeto\\r\\nbaloratzeko eta iritzi haztatuagoak emateko balio dezake.\\r\\n\\u2013 Taldeak, pertsona baten bitartez, auto-behaketa egiteko modu bat da (hobe\\r\\ntxandaka egiten bada). Honela, taldeak nola eztabaidatzen duen, nola\\r\\nharremantzen den eta pertsona bakoitzak zer esaten eta egiten duen hobeto\\r\\nezagutuko du.\\r\\n\\u2013 Eguneroko harremanetan eta eztabaida edo bilera zehatzetan, elkar-aberaste eta\\r\\nkonbentzimendu arrazoitua nahasten duten \\u201coztopo\\u201d ezezagunak agertzen\\r\\nzaizkigu. Hortaz, taldearen auto-behaketatik eratorritako ikaskuntzak hesi horiek\\r\\nikusgarri egin eta elkarrekin kudeatzea sustatu dezake.\\r\\n\\r\\nBaina, zer behatuko dugu?\\r\\n\\r\\n\\u2013 Behaketaren erabilgarritasuna ezagutu ostean, ondorengo galdera erantzun\\r\\nbeharko dugu: zer behatuko dugu?. Bost alderdiri erreparatuko diegu: pertsonak,\\r\\nharremanak, arrazoiak, keinuak eta elkarren artean gertatzen direnak. Guzti horiek\\r\\ntaldearen bizitza orokorrean edo eztabaida edo bilera zehatz batean gertatzen ari\\r\\ndiren unean.\\r\\n\\u2013 Talde bileren prozesua, optika ezberdinetatik behatu daitekeen talde dinamika\\r\\nberezi bat da. Aipatu bost alderditean arreta jarriz, agertzen diren Rolei\\r\\nerreparatzea analisi optika posible bat izan daiteke. Hiru Rol mota behatu\\r\\nditzakegu:\\r\\n\\u2013 Edukizko Rolak: bileraren dinamizazioa dute helburu, zehaztutako egitekoak\\r\\nbetetzeari begira batez ere.\\r\\n\\u2013 Forma-Harreman Rolak: taldearen dinamizazioa dute helburu, eztabaida eta lan\\r\\ngiroan harreman onuragarriak mantentzeari begira batez ere.\\r\\n\\u2013 Zarata Rolak: interes kolektiboaren gainetik, botere estrategia indibidual edo\\r\\ninter-indibidualen bitartez, eginkizunen garatzea eta giroa negatiboki\\r\\noztopatzen dituzten rolak.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Denbora linea\", \"es\": \"La linea del tiempo\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"denbora-linea\", \"es\": \"la-linea-del-tiempo\"}",
        "timestamp": "2018-07-09T16:14:46.417Z",
        "goal": "{\"eu\": \"- Taldearen historia/kronika bat egiteko.\\r\\n  - Taldeak izan ditun momentu esanguratsuak (positibo zein negatiboak) identifikatzeko.\\r\\n  - Taldekide berriei taldearen ibilbidea trasmititzeko.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"- Marra bat marraztuko dugu eta bertan gure kolektiboan jazo diren gertakari garrantzitsuak kokatuko ditugu. Modu honetan, hasieratik gaur arte gure kolektiboan eragin duten gertakariak presente izango ditugu (positibo zein negatiboak), aurrera joan ahal izateko hainbat momentu ikusgarri eginez. \\r\\n- Modu askotan planteatu dezakegu, adibidez:\\r\\n\\r\\n\\t*Alde positiboak goian eta negatiboak behean\\r\\n\\r\\n\\t*Modu irekian utzi eta etorkizuneko ardatza egunean zehar betetzen joan.\", \"es\": \"- Consiste en dibujar una l\\u00ednea y colocar en ella de manera cronol\\u00f3gica los acontecimientos relevantes para el colectivo. Se trata con esto de tener presentes todos los acontecimientos que han marcado al colectivo (tanto positivos como negativos) desde que comenz\\u00f3 hasta ahora a la vez que visibiliza aquellos momentos cumbre, para tenerlos en cuenta a la hora de seguir creciendo.\\r\\n  - Se puede hacer de m\\u00faltiples maneras, por ejemplo :\\r\\n    - Se pueden poner los aspectos positivos arriba y los negativos abajo.\\r\\n    - Se puede dejar abierta para ir completando a lo largo del d\\u00eda \\u2013> Opci\\u00f3n de dejar abierta la parte \\u201ca futuro\\u201d para rellenarla al finalizar el Plenario\"}",
        "author": "\"Herramientas para plenarios\". BVODH",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 10,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Memoria eskola\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"memoria-eskola\", \"es\": \"memoria-eskola\"}",
        "timestamp": "2018-07-11T08:54:43.973Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gure mugimenduaren historian sakontzeko dinamika.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Historia lerro batean pertsona bakoitzak indibidualki bere bizitzan izandako gertaera nagusi edo garrantzitsuak kokatu behar ditu. Gero taldeka mugimenduak izan dituen hito nagusiak kokatzen ditugu. Guztion artean herrialdeko politikak izan dituen gertaerak ere jarriko ditugu.\\r\\n\\r\\nHori egiteaz gain, mugimenduko kide esperientziadunek beraien historiak kontatuko dizkigute, pertsonal zein militantziazkoak.\\r\\n\\r\\nHausnarketen ostean, onena ekintza batekin amaitzea litzateke, guk ere historia nola sortzen dugun argi gera dadin.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular (moldatua)",
        "subjects": [
            5,
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Buztinarekin sentituz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"buztinarekin-sentituz\", \"es\": \"buztinarekin-sentituz\"}",
        "timestamp": "2018-07-11T09:07:44.302Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Saio baten itxiera sortzailea egitea.\\r\\nNorberaren emozioekin konektatzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Begiak itxita ditugula, pertsona bakoitzari buztin zati bat emango diogu, handi samarra. Ondoren, musika\\r\\njarrita, begiak itxita eta isilik, buztinarekin bururatzen zaiguna egingo dugu. Musika bukatutakoan, begiak ireki\\r\\neta egindakoa ikusiko dugu.\\r\\n\\r\\nMusika bukatu ondoren, begiak zabaldu eta hausnarketa egin dezakegu: Zer sentitu dut? Zer egin dut\\r\\nbuztinarekin? Zergatik egin ote dut hori? Beste zerbait?...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Euskal girotze barnetegiak",
        "subjects": [
            6,
            7,
            8
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 12,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Marra\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"marra\", \"es\": \"marra\"}",
        "timestamp": "2018-07-11T09:27:08.633Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Erabakiak hartzea, aukerak mahai gainean jarriz.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Esaldiak bota eta ados bagaude alde batera eta ez bagaude bestaldera mugituko gara. Behin bakoitza bere lekuan, eztabaida sortuko da. Pilota bat erabili daiteke errespetua mantentzeko.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular (moldatua)",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Pausuak aurrera\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"pausuak-aurrera\", \"es\": \"pausuak-aurrera\"}",
        "timestamp": "2018-07-11T09:29:24.026Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Erabakiak hartzea, mugimenduan jarriz.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Esaldiak botako ditugu eta ados bagaude aurrerapauso bat emango dugu, 10 esaldi izango dira, amaitzean, non gaude gu, non daude besteak ikusiko dugu eta eztabaidatu.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular (moldatua)",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Liburua eskuan\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"liburua-eskuan\", \"es\": \"liburua-eskuan\"}",
        "timestamp": "2018-07-11T09:33:44.215Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Erabakiak hartzea testu edo irakurgaiak abiapuntu moduan izanda.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Irakurgaiak mahai-inguruan eztabaidatzeko, partaide guztiek testua eskuartean dute. \\r\\nEztabaida bideratzeko gaiari/hausnarketari dagokion pasartearen erreferentzia zehatza ematea beharrezkoa da (zer iradoki dion pasarteak, zer gaineratu, zeintzuk diren adostasun/desadostasunak nagusiak,...)\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular (moldatua)",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 15,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Munduko kafea\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"munduko-kafea\", \"es\": \"munduko-kafea\"}",
        "timestamp": "2018-07-11T10:04:11.973Z",
        "goal": "{\"eu\": \"- Taldearen intereseko gaien eztabaidarako espazioak irekitzea\\r\\n - Gai baten inguruan erabakiak hartzeko pertsona askoren iritziak jasotzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"-Landuko diren gai ezberdinak aztertzen dira, bakoitzarentzat mahai bat prestatuz (denbora jakin batean bertan eztabaidatzeko). Parte-hartzaileak taldeka antolatuko dira  (4-10 pertsona bitartean) eta mahai bakoitzean bakoitzak bere iritzia helarazi al izateko.  \\r\\nMahai bakoitzean dinamizatzaile bat egongo da, bere funtzioa aurreko taldeak esandakoaren laburpentxoa egitea eta talde bakoitzean egon diren eztabaidak eta oharrak jasotzea da. Modu honetan ideien polinizazio gurutzatu egingo dugu, ezagutza berriak sortuz. \\r\\n-Elkarrizketak lotu ahala, ikuspegiak berritzeko eta ezagutza kolektiboa sortzeko aukerak sortuko dira. Hainbat mahai-erronda egin ostean, hainbat kezka eta galdera sortuko dira (dinamizazaileak jasoko dute) eta parte-hartzaileek plenarioan ikaspenak eta ekintzarako aukerak partekatuko dituzte.\", \"es\": \"- se exploran las cuestiones a tratar y se destina una\\r\\nmesa para cada una de esas cuestiones, en las que se debatir\\u00e1\\r\\ndurante un tiempo determinado. Los participantes se sientan alre-\\r\\ndedor de las diferentes mesas en grupos de entre cuatro y diez\\r\\npersonas, para que todos puedan dar su opini\\u00f3n.\\r\\nEn intervalos regulares, un anfitri\\u00f3n se queda en la mesa para\\r\\ncompartir lo m\\u00e1s destacado de la conversaci\\u00f3n de la ronda pre-\\r\\nvia mientras que las dem\\u00e1s personas se dirigen a otras mesas,\\r\\nrealizando as\\u00ed una polinizaci\\u00f3n cruzada de ideas y nuevo cono-\\r\\ncimiento.\\r\\nConforme las conversaciones se conectan entre s\\u00ed, se van ge-\\r\\nnerando nuevos descubrimientos, comienzan a surgir oportunida-\\r\\ndes de innovaci\\u00f3n y el conocimiento colectivo crece y evoluciona\\r\\ngracias a la lideranza conversacional creada. Despu\\u00e9s de varias\\r\\nrondas de conversaci\\u00f3n en torno a una o m\\u00e1s preguntas, los parti-\\r\\ncipantes hacen una puesta en com\\u00fan para compartir sus hallazgos,\\r\\naprendizajes y oportunidades para la acci\\u00f3n.\"}",
        "author": "MANUAL DE METODOLOGIAS PARTICIPATIVAS PARA INICIATIVAS AGROECOLOGICAS",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Herri Mugimenduen fauna txikia\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"herri-mugimenduen-fauna-txikia\", \"es\": \"herri-mugimenduen-fauna-txikia\"}",
        "timestamp": "2018-07-11T14:25:36.393Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Eragile ezberdinak elkarren berri izatea eta\\r\\ngure arteko ezagutza eta elkarlanaz gogoetatzea.\\r\\n\\r\\n1) Jendarte-eredu honen zapalkuntza ezberdinen\\r\\noinarrizko kritika egin eta bere eraldaketa orokorra\\r\\nsustatzea eta\\r\\n\\r\\n 2) Egunerokotasuneko kontraesan eta\\r\\nkoherentzien kudeaketen gaineko hausnarketa/eztabaida\\r\\nzabaltzea\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Dinamika aurkeztu 10 min.\\r\\n\\r\\n2. Guztiok batera bakoitzak bere HM a irudikatu herrian, horretarako bere eragilea\\r\\nirudikatuko du mu\\u00f1ekitoekin, plastilina, material anitzekin eta herriko lekuren\\r\\nbatean kokatuko du. 20 min\\r\\n\\r\\n3. Bakoitzak azalduko du nor den bera, zein HMtik datorren, zer irudikatu duen,\\r\\nnon dagoen kokatuta. 60 min.\\r\\nHonetarako pertsona bakoitzak gehienez 2 minutu izango ditu. Hau mozteko\\r\\nmodu bat pentsatu. Artaziekin?\\r\\n\\r\\n4. Bi koloretako hariak eramango dira. Kolore bateko hariarekin irudikatuko da\\r\\negun norekin dituzten aliantzak, mapan ez baldin badago eragile/talde hori\\r\\nsortuz. Eta beste kolorearekin norekin gustatuko litzaiekeen aliantzak eratzea.\\r\\nDenok batera hau. 10-15 min.\\r\\n\\r\\n5. Talde handian eztabaida: 15-20 min.\\r\\n- Zergatik da garrantzitsua aliantzak egitea edo izatea?\\r\\n- Zein etekin uste duzu ateratzen duela bakoitzak? Elkarlanean dauden\\r\\ntaldeek?\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            5,
            3,
            8
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Herri Mugimenduen eta erakunde publikoen arteko gatazka eta aliantzak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"herri-mugimenduen-eta-erakunde-publikoen-arteko-gatazka-eta-aliantzak\", \"es\": \"herri-mugimenduen-eta-erakunde-publikoen-arteko-gatazka-eta-aliantzak\"}",
        "timestamp": "2018-07-11T15:34:46.277Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Herri mugimendu eta administrazioaren arteko harremanek aukerak eta arriskuak\\r\\nidentifikatzea eta hausnartzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Paretan paper handi bat egongo da eta bertan erakunde publiko ezberdinen (aukera egongo da identifikatu ez den erakunderen bat gehitzeko) borobil batzuk egongo dira marraztuta. Borobil bakoitza bi zatitan egongo da banatuta: gatazkak eta aliantzak.\\r\\nErakundeak hurrengoak izango dira:\\r\\n\\t-Eskola\\r\\n\\t- Osasun zerbitzuak\\r\\n\\t- Polizia/Ejerzitoa/Epaileak/Kartzela\\r\\n\\t-Udala\\r\\n\\t-Jaurlaritza/Nafar Gobernua\\r\\n\\t- Espainiako Gobernua/Frantziako Gobernua\\r\\n\\t-Zerbitzu sozialak, Berdintasun teknikariak, Euskara teknikariak...\\r\\n\\r\\nBeste txoko baten kolore ezberdinetako gometsak egongo dira, borroka ardatzak irudikatuko dituztenak. Borroka ardatz bat, kolore bat (borroka ardatzen bat kanpo geratu bada, kolore zuriko gometsa erabiliko da):\\r\\n\\t-Feminismoa/Disidentzia sexuala (Morea)\\r\\n\\t- Antikapitalismoa/Langile borroka (Gorria)\\r\\n\\t-Naziogintza/Hizkuntza (Arrosa)\\r\\n\\r\\nIkasle/Hezkuntza borroka (Beltza)\\r\\n\\t- Ekologismoa/Okupazioa (Berdea)\\r\\n\\t-Antikolonialismoa (Horia)\\r\\n\\r\\nPartaide guztiak erakunde publikoak marraztuta dauden paper handiari begira jarriko gara. Erakunde bakoitzarekin izan ditugun gatazka eta aliantzen inguruan galdetuko da eta pertsonalki edo kolektiboki izandako esperientzia hori nolabait plasmatuko dugu paper handian. Horretarako, izandako gatazka edo aliantza hori ze borroka ardatzetik izan den identifikatu eta kolore horretako (borroka ardatza) gometsa aipatutako erakundearen borobilean itsatsiko dugu. Gatazkaren inguruan bagabiltza gatazkaren aldean eta aliantzez bagabiltza berriz aliantzen aldean. Izan daiteke borroka ildo batetik baino gehiagotik izatea bai gatazkak zein aliantzak, beraz gomets bat baino gehiago hartzea posible izango da, beti ere kolore ezberdinetakoak. Gometsak itsasteko tartea era librean egitea ikusten da.\\r\\n (\\u231bAzalpenak+gometsak itsatsi 20\\u2019 inguru)\\r\\n\\r\\nBehin gometsak itsatsita, bi taldetan banatuko gara eta aukera egongo da norbaitek nahi badu bizitako gatazka edo aliantza komentatzeko eta horren inguruan aritzeko. Bestalde,erakunde publiko guztiekin izandako gatazka eta aliantzen inguruan arituta, paper handian parte-hartzaileen artean dauden borroken eta erakunde publikoen arteko harremanek argazki bat izango dugu. Argazkia denon artean komentatzea eta debatitzea izango litzateke hurrengo pausua.\\r\\n (\\u231bBi taldetan debatitzeko 40\\u2019 inguru)\\r\\n\\r\\nBi taldetan ateratako argazkia komentatu ondoren, talde handian batuko gara berriz eta talde txikitan gehien komentatu diren erakundeak landuko ditugu. \\r\\n(\\u231bTalde handian komentatzeko 25\\u2019 inguru)\\r\\nAzken bost minutuak dinamika ixteko erabiliko ditugu, atera nahi izan diren gakoak irten ez badira ateratzeko.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Hark esan du\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"hark-esan-du\", \"es\": \"hark-esan-du\"}",
        "timestamp": "2018-10-11T15:36:14.043Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Arazoak kolektiboak (eta ez aldiz pertsonalak) direla ikustaraztea, denon artean arazoei konponbidek bilatzea eta entzuketa aktiboa lantzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Norbaitek arazo bat aurkezten dio taldeari (adibidez, puntualitate ezarena\\r\\nedo erretzaearena). Taldeak elkarlanean arazoa konpontzeko konpromezua\\r\\nhartuko du, arazo hori talde-arazoa dela aitortuz. Auzia azaldu duen\\r\\npertsonaren ondoan dagoen kideak, Adib: Ainhoak, dituen zalantzak\\r\\nargitzeko nahi beste galdera egin ditzake. Ondoren, arazoa zein den\\r\\nerrepikatuko du (horretarako denbora osoan singularreko bigarren pertsona\\r\\nerabiliz, \\u201cPili, zuk esan duzu..\\u201d).\\r\\nEta lehenengo pertsonak, Pilik, Ainhoak esan duenarekin bat datorrela\\r\\nadierazi beharko du, hots, arazoa zertan datzan ondo jaso duela. Jarraian,\\r\\nzirkuloan dagoen hurrengo pertsonak hartuko du hitza, eta singularreko\\r\\npertsona erabiliz egin ere, adib:\\u201c talde honetako partaide batek nabaritzen\\r\\ndu....\\u201d, modu honetan auzia taldearena bilakatuz.\\r\\nLaugarren pertsona batek taldearen beharra, hots, konponbidearen beharra,\\r\\nazpimarratuko du. Esate baterako \\u201cegoera honi konponbidea bilatu behar\\r\\ndiogu\\u201d modukoak plazaratuz . Kide honen parte hartzeak taldearen\\r\\nonespena du helburu, arazoa egon badagoela eta taldeak aurre egin nahi\\r\\ndiola ebaztea alegia.\\r\\nBostgarren pertsona batek arazoa konpontzeko bideren bat aipatu beharko\\r\\ndu eta, hortik aurrera, edonork hitz egin dezake, beti ere aurreko pertsonak esan duena jasoz. Eta horrela, denon gustoko irtenbidea topa arte.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 19,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Erabakiak puntuatuz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"erabakiak-puntuatuz\", \"es\": \"erabakiak-puntuatuz\"}",
        "timestamp": "2018-10-11T16:00:42.932Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Erabakiak sakontasunez hartzea, elkarrekin eraikiz\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Osoko bileran, talde osoa elkarrekin arituko da lanean. Landutako edo erabaki beharreko gaiak, atalak edo puntuak paretan itsatsiko ditugu. \\r\\nOndoren, taldekideek gai (proposamen, aukera, arlo...) bakoitzari puntuazioa emango diote, 1etik 5era. Gai edo proposamen bakoitzari emandako puntuazioan dagoen adostasun-maila aztertuko da ondoren, eta azterketan jasotzen den hori erabakia hartzeko erabiliko da. \\r\\nNahi izanez gero, puntuazioa jartzeko garaian subjektu edo eragile bakoitzak kode edo kolore ezberdinak erabil ditzake, subjektuaren ezaugarriek puntuazioan eragiten ote duten jasotzeko.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Nicola Foroni \u2013 Elhuyar aholkularitza",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"TELEGRAMA\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"telegrama\", \"es\": \"telegrama\"}",
        "timestamp": "2018-11-03T14:53:44.433Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Resaltar lo que m\\u00e1s ha llamado la atenci\\u00f3n dentro del grupo, ya sea para bien o para mal\\r\\nVer como ha sido el proceso grupal.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"El animador reparte la hoja para rellenar el telegrama, en la cual se debe poner: fecha, dirigido a, n\\u00famero de palabras, nombre y apellidos del expedidor, y , por \\u00faltimo, el texto en el cual se tendr\\u00e1 que poner lo que m\\u00e1s me ha llamado la atenci\\u00f3n del proceso grupal.\"}",
        "author": "PAHO",
        "subjects": [
            6
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"ERASO MATXISTEN AURKAKO PROTOKOLOA\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"eraso-matxisten-aurkako-protokoloa\", \"es\": \"eraso-matxisten-aurkako-protokoloa\"}",
        "timestamp": "2018-12-04T17:41:36.099Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"ERASO MATXISTEN AURKAKO PROTOKOLOA\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 22,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"CLAVES PARA CREAR UN PROTOCOLO ANTE AGRESIONES MACHISTAS EN LOS MOVIMIENTOS SOCIALES\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"claves-para-crear-un-protocolo-ante-agresiones-machistas-en-los-movimientos-sociales\", \"es\": \"claves-para-crear-un-protocolo-ante-agresiones-machistas-en-los-movimientos-sociales\"}",
        "timestamp": "2019-01-09T17:23:57.462Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"CREAR UN PROTOCOLO ANTE AGRESIONES MACHISTAS EN LOS MOVIMIENTOS SOCIALES\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"CLAVES PARA CREAR UN PROTOCOLO ANTE AGRESIONES MACHISTAS EN LOS MOVIMIENTOS SOCIALES\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 24,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"CLAVES PARA CREAR UN PROTOCOLO ANTE AGRESIONES MACHISTAS EN LOS MOVIMIENTOS SOCIALES\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"claves-para-crear-un-protocolo-ante-agresiones-machistas-en-los-movimientos-sociales-1\", \"es\": \"claves-para-crear-un-protocolo-ante-agresiones-machistas-en-los-movimientos-sociales-1\"}",
        "timestamp": "2019-01-09T17:26:52.052Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"CLAVES PARA CREAR UN PROTOCOLO ANTE AGRESIONES MACHISTAS EN LOS MOVIMIENTOS SOCIALES\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"CLAVES PARA CREAR UN PROTOCOLO ANTE AGRESIONES MACHISTAS EN LOS MOVIMIENTOS SOCIALES\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 25,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Dedikazioa eta ardura zirkuluak zehazteko Tresna\", \"es\": \"Circulos de dedicaci\\u00f3n y compromiso\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"dedikazioa-eta-ardura-zirkuluak-zehazteko-tresna\", \"es\": \"circulos-de-dedicaci\\u00f3n-y-compromiso\"}",
        "timestamp": "2019-01-21T11:49:49.153Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Ni-taldea-proiektua hirukian sor daitezkeen desoreken inguruan hausnartu eta talde diagnostiko bat egin. Eraginkortasun politikorako kontuan izan behar diren alderdien inguruan hausnartu, baita antolakuntzako eta laneko dinamiketan ahalduntze indibidual eta kolektiboa bateratzeko ere.\", \"es\": \"Construir los distintos c\\u00edrculos de participaci\\u00f3n de los que est\\u00e1 compuesto nuestro colectivo en base a la dedicaci\\u00f3n en tiempos y responsabilidades, para llegar a un equilibrio que cuide el triangulo: yo, grupo y proyecto.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"1. GELDIALDIA. IBILALDIA EGINGO DUGU?\\r\\nTaldean eztabaidatzeko, hausnartzeko momentua, ibilaldia egitera goazen edo ez baloratzekoa.\\r\\n\\r\\nNi-taldea-proiektua hirukiaren gaineko aurretiazko formakuntza/hausnarketa.\\r\\nA Euskarria (NI-Taldea-Proiektua)\\r\\nHirukiaren araberako jarreren inguruan taldean hausnartu/partekatu.\\r\\nB Euskarria (Hirukiaren hausnarketarako esaldiak)\\r\\nParte hartze zirkuluen proposamena partekatu C Euskarria (Parte hartze zirkuluak)\\r\\nTaldeko balorazioa: zertarako, horren ondorioak, nola antolatuko garen eta zein asmo dugun ibilaldi honekin.\\r\\nTalde akordioa, egingarria baderitzogu: ibilaldia egingo dugu!\\r\\n\\r\\n2. GELDIALDIA. IBILBIDEA ETA GURE ZIRKULUAK DISEINATZEN\\r\\nGure antolakundeko parte hartze zirkuluen proposamenaren eta egituraren eraikuntza kolektiboa. C Euskarria (Parte hartze zirkuluka egitura marraztu).\\r\\n\\r\\nEpealdi jakin batean izango dugun dedikazioaren eta erantzukizunaren arabera, gure parte hartze zirkuluak zer izango diren zehaztu. Zirkulu proposamena gure antolakuntza errealitatera egokitzea baloratu.\\r\\nEgituraren, dedikazio mailaren eta erantzukizunaren arabera zirkuluetan sailkapenak egin.\\r\\nSailkapena eta egitura kolektiboaren beharretara egokitu behar dela egiaztatu.\\r\\nProposamena berregokitu. Marraztutakoaz hausnartu, behar dena moldatu.\\r\\nZirkulu proposamenak adostu.\\r\\nKontuz zirkuluen marrazkiekin, zirkulu zentrokideak badira bakoitzean parte hartzeak ardurei eta erabakiak hartzeari dagokionez zer esan nahi duen argitu. Zirkulu txikiena inplikazio-denbora eta botere gehiagorekin, gutxiagotzen doana zirkulua kanporatzen doan heinean, ez dela zertan lotu behar baloratu. Elementu horiek zehaztu zirkuluen egitura itxi aurretik.\\r\\n\\r\\n3. GELDIALDIA. GURE ZIRKULUA BILATU ETA ADOSTEN DUGU\\r\\nBehin parte hartze mailen zirkuluen egitura eraikita eta hirukiaren inguruko aurre hausnarketa eginda, zirkuluetan kokatzea eta gure kolektiboaren egungo egoera ikustea dagokigu. D Euskarria (Gure zirkuluaren bila gabiltza).\\r\\n\\r\\nZIRKULUAN KOKATZEA\\r\\nBakarkako hausnarketa: Parte hartu nahi den zirkuluan kokatu.\\r\\nBilerara etorri ezin izan duten pertsonek aurrez betetako fitxak gehitu. E Euskarria (Batzarra baino lehen bidaltzeko fitxa).\\r\\nPERTSONAK ETA ZIRKULUAK IKUSARAZI\\r\\nZirkuluak marraztu ditugun horma-irudian bakoitzak bere argazkia jartzeko tartea, nahi badute zergatiak eta etorkizuneko asmoak azaltzera gonbidatuko ditugu. Argazkiek elkar ezagutzen laguntzen eta, begi-bistako deskribapen batekin, nor garen eta non kokatzen garen kontatzen dute.\\r\\n\\r\\nGarrantzitsua da pertsonen balizko mugimenduak baloratzea, kontuan izanda interesen eta egoera pertsonalen aldaketak.\\r\\n\\r\\nEGOERA BALORATU eta BERREGOKITU\\r\\nHitzartzea bukatuta irakurketa bat egiten da. Ni-taldea-proiektua hirukiaren oreka eta gure bizitzako arloen arteko loturak berrikusten ditugu.\\r\\n\\r\\nDATUAK BILTZEA (ZIRKULUEN PROPOSAMENA)\\r\\nProposamenak jaso eta adostu\\r\\n\\r\\nHirugarren geldialdi hau urtero egitea gomendatzen da, pertsonei mugitzeko aukera emateko eta berrikusteko. Zirkuluen eraikuntzaren kontrara, egitura edo organigrama bezala, epe iraunkorrago batean erabili ahal dena eta urtero berretsi/eguneratu egiten dena.\", \"es\": \"1\\u00aa ETAPA. \\u00bfNOS VAMOS DE EXCURSI\\u00d3N?\\r\\nMomento de discusi\\u00f3n reflexi\\u00f3n colectiva para valorar si nos vamos de excursi\\u00f3n.\\r\\n\\r\\nFormaci\\u00f3n/reflexi\\u00f3n colectiva previa sobre triangulo yo-grupo-proyecto.\\r\\nApoyo A (YO-Grupo-Proyecto)\\r\\nCompartir/reflexi\\u00f3n colectiva sobre las posiciones respecto al triangulo.\\r\\nApoyo B (Frases para la reflexi\\u00f3n del triangulo)\\r\\nCompartir la propuesta de c\\u00edrculos de participaci\\u00f3n Apoyo C (C\\u00edrculos de participaci\\u00f3n)\\r\\nValoraci\\u00f3n colectiva: para qu\\u00e9, sus implicaciones, c\\u00f3mo nos vamos a organizar y que pretendemos con esta excursi\\u00f3n.\\r\\nAcuerdo grupal, si lo vemos viable \\u00a1nos vamos de excursi\\u00f3n!\\r\\n\\r\\n2\\u00aa ETAPA. DISE\\u00d1ANDO EL ITINERARIO Y NUESTROS C\\u00cdRCULOS\\r\\nConstrucci\\u00f3n colectiva de la estructura y propuesta de c\\u00edrculos de participaci\\u00f3n de nuestro colectivo. Apoyo C (Dibujar la estructura por c\\u00edrculos de participaci\\u00f3n).\\r\\n\\r\\nIdentificar lo que ser\\u00e1n nuestros c\\u00edrculos de participaci\\u00f3n, en base a la dedicaci\\u00f3n y las responsabilidades para un periodo determinado. Valorar adaptar la propuesta de los c\\u00edrculos a nuestra realidad organizativa.\\r\\nClasificar en los distintos c\\u00edrculos seg\\u00fan la estructura, el nivel de dedicaci\\u00f3n y el nivel de responsabilidad.\\r\\nVerificar que la clasificaci\\u00f3n y estructura se debe adaptar a las necesidades del colectivo.\\r\\nReajustar la propuesta. Reflexionar sobre lo dibujado, modificar lo necesario.\\r\\nAcordar propuesta de c\\u00edrculos.\\r\\nCuidado con los dibujos que se hacen de los c\\u00edrculos, si son c\\u00edrculos conc\\u00e9ntricos aclarar qu\\u00e9 supone en responsabilidades y toma de decisiones la participaci\\u00f3n en cada c\\u00edrculo. Valorar tambi\\u00e9n que no tiene por qu\\u00e9 unirse la idea del c\\u00edrculo m\\u00e1s peque\\u00f1o con m\\u00e1s tiempo de implicaci\\u00f3n y m\\u00e1s poder, que va reduci\\u00e9ndose cuanto m\\u00e1s externo es el c\\u00edrculo. Definir estos elementos antes de cerrar la estructura de los c\\u00edrculos.\\r\\n\\r\\n3\\u00aa ETAPA. BUSCAMOS Y ACORDAMOS NUESTRO C\\u00cdRCULO\\r\\nUna vez construida la estructura de c\\u00edrculos de distintos niveles de participaci\\u00f3n y con la reflexi\\u00f3n previa sobre el tri\\u00e1ngulo, nos toca situarnos en los c\\u00edrculos y ver la situaci\\u00f3n actual de nuestro colectivo. Apoyo D (Buscamos nuestro c\\u00edrculo).\\r\\n\\r\\nSITUARSE EN CIRCULO\\r\\nReflexi\\u00f3n individual: Colocarse en el c\\u00edrculo donde se quiera participar.\\r\\nSumar las fichas de las personas que no han podido asistir a la sesi\\u00f3n y que han rellenado previamente. Apoyo E (Ficha enviar antes de la asamblea).\\r\\nVISIBILIZAR PERSONAS Y CIRCULOS\\r\\nRonda para que todas coloquen su foto en el gran mural donde est\\u00e1n dibujados los c\\u00edrculos e invitarlas si quieren a que expliquen el motivo y las intenciones de futuro. Las fotos ayudan a conocernos y a contar con una descripci\\u00f3n muy visual de qui\\u00e9nes somos y donde nos situamos.\\r\\n\\r\\nImportante valorar posibles movimientos de las personas teniendo en cuenta el cambio de intereses o situaciones personales.\\r\\n\\r\\nVALORAR y REAJUSTAR SITUACI\\u00d3N\\r\\nTras terminar la ronda se realiza una lectura. Revisamos el equilibrio del triangulo yo-grupo-proyecto y la conexi\\u00f3n de las diferentes \\u00e1mbitos de nuestras vidas.\\r\\n\\r\\nRECOGIDA DE DATOS (PROPUESTA DE CIRCULOS)\\r\\nRecoger y acordar propuesta.\\r\\n\\r\\nEsta tercera etapa se recomienda hacer anualmente para revisar y posibilitar el movimiento de personas. A diferencia de la construcci\\u00f3n de los c\\u00edrculos como estructura u organigrama, que puede ser \\u00fatil para un periodo m\\u00e1s duradero que se ratifica/actualiza anualmente.\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa eta Cala kolektiboa",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 26,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"PIEDRA QUE RUEDA NO CRIA MUSGO\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"piedra-que-rueda-no-cria-musgo\", \"es\": \"piedra-que-rueda-no-cria-musgo\"}",
        "timestamp": "2019-01-21T11:55:32.926Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\\\"Dabilen Harriari Goroldiorik Ez\\\" militantzia eta horizontaltasunari buruzko gogoeta prozesuan, antolakuntzaren eremuan esperientzia interesgarriak izan dituzten eragile zein norbanakoak elkarrizketatu genituen. Testigantza guztiak elkarloturik dokumental hau sortu genuen.\\r\\n\\r\\nPara ver el documental subtitulado en castellano tocar en la pantalla el bot\\u00f3n \\\"CC\\\".\", \"es\": \"Tras un proceso de debate con diferentes grupos que se prolong\\u00f3 durante dos a\\u00f1os, presentamos en 2014 el libro y DVD \\u00abDabilen harriari goroldiorik ez\\u00bb. El DVD, de 40 minutos de duraci\\u00f3n, contiene entrevistas a seis activistas, y el libro recoge el trabajo de investigaci\\u00f3n y debate realizado con diferentes movimientos sociales de Euskal Herria. En total cerca de 200 personas participaron en este proceso de reflexi\\u00f3n colectiva. \\r\\n\\r\\nPara ver el documental subtitulado en castellano tocar en la pantalla el bot\\u00f3n \\\"CC\\\".\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe Fundazioa",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 27,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Manual para el fortalecimiento de organizaciones sociales con enfoque de alternativas al desarrollo\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"manual-para-el-fortalecimiento-de-organizaciones-sociales-con-enfoque-de-alternativas-al-desarrollo\", \"es\": \"manual-para-el-fortalecimiento-de-organizaciones-sociales-con-enfoque-de-alternativas-al-desarrollo\"}",
        "timestamp": "2019-01-21T12:01:44.300Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"El presente manual corresponde a un material pr\\u00e1ctico que puede ser desarrollado por cualquier promotor(a), facilitador(a) o l\\u00edder(esa) que pretendan acompa\\u00f1ar, de manera participativa, procesos de fortalecimiento organizacional junto con la elaboraci\\u00f3n de la agenda de cambio social y sus respectivos planes de acci\\u00f3n. Al acompa\\u00f1ar procesos, se plantea usar el manual para complementar y fortalecer lo que ya \\u201cse ha iniciado\\u201d, partiendo por analizar previamente los problemas, necesidades y potencialidades de cada zona o territorio. As\\u00ed como recogiendo experiencias sociales, cosmovisiones, saberes de diversos tipos (t\\u00e9cnicos, pol\\u00edticos, ancestrales y modernos) que aportan al logro del bienestar y a la construcci\\u00f3n de un proyecto de vida propio.\\r\\n\\r\\nCo-editamos este Manual para el fortalecimiento de organizaciones sociales con enfoque de alternativas al desarrollo, junto con Red MUQUI y Proyecto Amigo, a trav\\u00e9s del trabajo de Mar Daza.\"}",
        "author": "PDTG",
        "subjects": [
            10
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 28,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"M\\u00e9todo de trabajo y organizaci\\u00f3n popular\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"m\\u00e9todo-de-trabajo-y-organizaci\\u00f3n-popular\", \"es\": \"m\\u00e9todo-de-trabajo-y-organizaci\\u00f3n-popular\"}",
        "timestamp": "2019-04-22T11:54:40.695Z",
        "goal": "{\"eu\": \"MSTak kale lanean erabiltzen dituen teknika eta estrategiak aurkezten ditu. Kasu honetan Argentinako mugimenduek itzuli zuten.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Argentinan egindako itzulpena da. \\r\\nKale lanerako gakoak eta horretarako MSTak erabiltzen dituen erramintak aurkezten ditu. \\r\\nPlangintzak nola egin\\r\\nLan banaketa eta botereak\\r\\nNola sortu militanteak\\r\\nNola hitz egin\\r\\nNola egin bilerak\\r\\nMistika\\r\\nHerria antolatzeko pautak\\r\\nAkats arruntak eta nola konpondu\\r\\nFormazioa\\r\\n...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "MST, Movimento de Trabalhadores Rurais Sem Terra, Brasil",
        "subjects": [
            10,
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 29,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Gorputza lurraldea\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"gorputza-lurraldea\", \"es\": \"gorputza-lurraldea\"}",
        "timestamp": "2019-04-22T12:25:22.036Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gorputza lurralde bezala lantzeko dinamika. Lurralde komunitarioak zein pertsonalak borrokatzen ditugunean gertatzen zaiguna aztertu. Indarkeriak identifikatu. Borroka biak alderatu eta bien garrantziaz hitz egin.\\r\\nEkofeminismoa, elikadura burujabetza lantzeko egokia\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Marrazketaren bidez egingo dugu hausnarketa, alde koletiboa eta indibiduala landuz. Eranskinean garapen osoa eta eztabaidaren gakoak.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Esti",
        "subjects": [
            3,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 30,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"La sistematizaci\\u00f3n una nueva mirada a nuestras pr\\u00e1cticas. Gu\\u00eda para la sistematizaci\\u00f3n de e\", \"es\": \"Sistematizaci\\u00f3n una nueva mirada nuestras experiencias. Guia para la sistematizaci\\u00f3n de experiencias para la transformaci\\u00f3n social\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"la-sistematizaci\\u00f3n-una-nueva-mirada-a-nuestras-pr\\u00e1cticas-gu\\u00eda-para-la-sistematizaci\\u00f3n-de-e\", \"es\": \"sistematizaci\\u00f3n-una-nueva-mirada-nuestras-experiencias-guia-para-la-sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias-para-la-transformaci\\u00f3n-social\"}",
        "timestamp": "2019-05-03T17:40:47.576Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Esta gu\\u00eda surgede la inquietud manifestada por muchas organizaciones no gubernamentales que trabajan enel \\u00e1mbito del desarrollo, en torno a la necesidad de reflexionar y aprender de los procesos y pr\\u00e1cticas de coo-peraci\\u00f3n que se llevan impulsando durante las \\u00faltimas d\\u00e9cadas.La impresi\\u00f3nes que el trabajo cotidiano y sus urgencias, dejan pocos espacios para la reflexi\\u00f3n y el aprendi-zaje colectivo. Y aquellos espacios de reflexi\\u00f3n que existen, a menudo aparecen lejanos de las pr\\u00e1cticas con-cretas. Por eso, las organizaciones promotoras de este proyecto, hemos visto la necesidad de buscar herra-mientas que combinen el car\\u00e1cter m\\u00e1s pr\\u00e1ctico con el propiamente reflexivo. En la b\\u00fasqueda de metodolog\\u00edasque pudieran combinar ambos aspectos nos encontramos con la propuesta de la sistematizaci\\u00f3n de experien-ciasque se ha desarrollado fundamentalmente en Latinoam\\u00e9rica.Nos pareceque actualmente y en nuestro propio contexto, esta propuesta puede ser \\u00fatil para muchas de lasorganizaciones sociales.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"SIstematizazioaren inguruan teorizatzen du lanak, eta ondoren erraminta praktiko batzuk erakusten ditu. Era berean, sistematizatzerakoan kontutan hartu beharreko hainbat gako aipatzen ditu; eta bidean dauden pausoak azaltzen ditu.\"}",
        "author": "Alboan eta Hegoa",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 31,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Pasos en el camino. Sistematizaci\\u00f3n de las escuelas de econom\\u00eda feminista de Euskal Herria\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"pasos-en-el-camino-sistematizaci\\u00f3n-de-las-escuelas-de-econom\\u00eda-feminista-de-euskal-herria\", \"es\": \"pasos-en-el-camino-sistematizaci\\u00f3n-de-las-escuelas-de-econom\\u00eda-feminista-de-euskal-herria\"}",
        "timestamp": "2019-05-03T17:50:31.710Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Prozesu interesgarri baten inguruan irakurri eta prozesu horren nondik norakoak ezagutu. Sistematizazio adibide bat da, gertukoa, eta gerora egin diren beste prozesu batzuetan oinarri izan den.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Liburu honetan ekonomia eskolen esperientzia eta ikasketak laburbiltzen dira. Alde batetik nondik datozen, materialen sormen prozesua eta antolaketa lanen nondik norakoak aipatzen dira. Bestetik herri eta hiri diferentetan parte hartu zuten emakumeek bizi izandako prozesuari ematen zaio garrantzi handia eta bertan agertutako eztabaidak, kontzeptuak eta onorioak ere laburbiltzen dira.\"}",
        "author": "Josefina Roco Sanfilippo",
        "subjects": [
            12,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 32,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"La sistematizaci\\u00f3n de experiencias, pr\\u00e1ctica y teor\\u00eda para otros mundos posibles\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"la-sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias-pr\\u00e1ctica-y-teor\\u00eda-para-otros-mundos-posibles\", \"es\": \"la-sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias-pr\\u00e1ctica-y-teor\\u00eda-para-otros-mundos-posibles\"}",
        "timestamp": "2019-05-03T17:58:57.409Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Sistematizazioaren historia ezagutu. Sistematizazioaren inguruan teorizatu, kontzeptuak eta eztabaidak ezagutu. Sistematizazio adibide batzuk eman.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Sistematizazioa hezkuntza herrikoiarekin eta Hego Ameriketako herri mugimenduen historian kokatzen dira liburu honetan. Gaur egun ematen ari diren eztabaida interesgarrien inguruko iritziak jasotzen dira eta hausnarketak egiten dira. Horrez gain, sistematizazioak egiteko proposamen bat aurkezten da eta eredu edo adibide batzuk eskaintzen ditu.\\r\\nEsteka horretan liburuaren lehenengo partea bakarrik topatuko duzue, bigarrena esteka honetan dago\\r\\nhttps://www.dropbox.com/sh/leih1j1c7h8avil/AACILm-vU1qGT8OqgUD_mzP4a?dl=0&preview=Sistematizaci%C2%A6n-de-experiencias-para-web-165-a-336.pdf\"}",
        "author": "Oscar Hara Holliday",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 33,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Sistematizaci\\u00f3n de experiencias, propuestas y debates\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias-propuestas-y-debates\", \"es\": \"sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias-propuestas-y-debates\"}",
        "timestamp": "2019-05-03T18:07:04.570Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Sistematizazioaren inguruan hausnartu\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Sistematizazioaren inguruan egindako topaketa baten ondorioak, eztabaidak eta kontzeptuak biltzen ditu.\"}",
        "author": "Dimensi\u00f3n educativa, Bogot\u00e1",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 34,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"La aventura de la sistematizaci\\u00f3n. Como mirar y aprender de nuestras pr\\u00e1cticas desde nuestras pr\\u00e1cticas\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"la-aventura-de-la-sistematizaci\\u00f3n-como-mirar-y-aprender-de-nuestras-pr\\u00e1cticas-desde-nuestras-pr\\u00e1cticas\", \"es\": \"la-aventura-de-la-sistematizaci\\u00f3n-como-mirar-y-aprender-de-nuestras-pr\\u00e1cticas-desde-nuestras-pr\\u00e1cticas\"}",
        "timestamp": "2019-05-03T18:12:21.474Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Sistematizazioaren ibilbidea aurkezten du (ibilbide posible bat)\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Beste liburu baten jarraipena da (La sistematizaci\\u00f3n una nueva mirada a nuestras pr\\u00e1cticas). Oraingo honetan sistematizazio prozesu baten ibilbidea planteatzen dute; ibilbide horretan dauden pausoak azaldu eta aztertu egiten dira.\"}",
        "author": "Alboan",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 35,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Nuestra salud: recuperando saberes de las mujeres para el buen vivir\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"nuestra-salud-recuperando-saberes-de-las-mujeres-para-el-buen-vivir\", \"es\": \"nuestra-salud-recuperando-saberes-de-las-mujeres-para-el-buen-vivir\"}",
        "timestamp": "2019-05-03T18:17:53.890Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Emakumeekin egindako prozesu baten sistematizazioa aurkeztu\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Emakumeekin egindako tailerretan emandako prozesua berreskuratzen da. Prozesuan erabilitako metodologiak azaltzen diren arren, sistematizazio honen puntu nagusia eztabaiden eta tailerren ondorioak beraiek dira.\\r\\nMistikaren inguruko azalpena ere badauka.\"}",
        "author": "Femucarinap y PDTG, Per\u00fa",
        "subjects": [
            12,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 36,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Orientaciones te\\u00f3rico-pr\\u00e1cticas para la sistematizaci\\u00f3n de experiencias\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"orientaciones-te\\u00f3rico-pr\\u00e1cticas-para-la-sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias\", \"es\": \"orientaciones-te\\u00f3rico-pr\\u00e1cticas-para-la-sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias\"}",
        "timestamp": "2019-05-03T18:22:54.142Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Era laburrean azaltzen ditu esperientzien sistematizazioaren nondik norakoak eta gako batzuk aipatzen ditu.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"1. \\u00bfQu\\u00e9 es sistematizar experiencias?2. Caracter\\u00edsticas de una sistematizaci\\u00f3n de experiencias3. \\u00bfPara qu\\u00e9 sirve sistematizar experiencias?4. Condiciones para poder sistematizar experiencias5. C\\u00f3mo sistematizar: propuesta metodol\\u00f3gica. Punto de Partida: la experiencia vivida. Las preguntas iniciales. La recuperaci\\u00f3n del proceso vivido. Las reflexionesde fondo: \\u00bfpor qu\\u00e9 pas\\u00f3 lo que pas\\u00f3?. Los puntos de llegada6. Algunos formatos \\u00fatiles y gu\\u00eda para formular una propuesta desistematizaci\\u00f3n.\"}",
        "author": "Oscar Hara Holliday",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 37,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Emotikonoak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"emotikonoak\", \"es\": \"emotikonoak\"}",
        "timestamp": "2019-05-04T10:20:24.272Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Bakoitzaren emozioak edo egoera ikusteko balio dezake\\r\\nEguneko balorazioa egiteko balio dezake\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Dinamika bat baino gehiago, material edo erraminta baten erabilera da. Emotikonoak interneten daude eta erraz inprimatu ditzakegu. Emotikono hauek erabili ahal ditugu momentu batean taldeko emozioa neurtzeko edota balorazioak egiteko\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Euskal girotze barnetegiak",
        "subjects": [
            6,
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 38,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Ibilaldi animatua\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"ibilaldi-animatua\", \"es\": \"ibilaldi-animatua\"}",
        "timestamp": "2019-05-04T10:25:55.412Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Deshinibizioa, barre egin, sormena landu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Taldea oinez hasten da eta gidatu egiten dugu, momentu bakoitzean nola ibili behar duten azaltzen dugu. Eranskinean adibide bat dago baina moldatu daiteke\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Euskal girotze barnetegiak",
        "subjects": [
            8
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 39,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Marrazki koordenatua\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"marrazki-koordenatua\", \"es\": \"marrazki-koordenatua\"}",
        "timestamp": "2019-05-04T10:31:29.417Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Elkarrekin eraiki, sormena landu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Pertsona bakoitzari paper bat eta marrazteko materiala emango diogu, eta erdian ere materiala utziko dugu. Dinamizatzaileak irudi geometriko bat proposatuko du, bakoitzak berea marraztuko du eta gero marrazkia ezkerrekoari pasatuko dio. Dinamitzatzaileak beste zerbait proposatuko du... Horrela marrazkiak osatuz joango dira buelta osoa eman arte.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Euskal girotze barnetegiak",
        "subjects": [
            14,
            8
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 40,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Zentzumenekin ebaluazioa\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"zentzumenekin-ebaluazioa\", \"es\": \"zentzumenekin-ebaluazioa\"}",
        "timestamp": "2019-05-04T10:37:39.088Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Emozioetan oinarritutako ebaluazioa egin. Gorputza landu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Erdian objektuak jarriko ditugu, bururatzen zaigun guztia. Bikoteka egingo dugu ariketa baina taldearen aurrean. Pertsona batek begiak estalita izango ditu, beste batek erdiko objektuak hartuko ditu, eta itsuari emango dizkio, bere gorputza ere adierazi ahal dio... horrela, itsu dagoenak hitzak jarriko dizkio objektuak ematen dizkionaren sentimenduei\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Euskal girotze barnetegiak",
        "subjects": [
            6
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 41,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Akordioetara heltzeko pausoak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"akordioetara-heltzeko-pausoak\", \"es\": \"akordioetara-heltzeko-pausoak\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:02:51.857Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Akordioak hartu guztion hitzak entzunez\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Akordioak hartzeko pausoak agertzen eta azaltzen dira: prestatu, aditzera eman, hausnartu, proposatu, akordioa lortu, konkretatu, baloratu (ikusi testua)\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Colectivo Cala",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 42,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Erretze maila neurtzeko inkesta\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"erretze-maila-neurtzeko-inkesta\", \"es\": \"erretze-maila-neurtzeko-inkesta\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:07:18.402Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Bakoitzaren erretze maila eta nekea neurtu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Galdera sorta bat gure estresa eta nekearen inguruan eztabaidatzeko (atxikituta)\", \"es\": \"\"}",
        "author": "In The Tiger\u2019s Mouth: An Empowerment Guide For Social Action,Katrina Shields (2000) self published, p.130.Other \u2018indicators\u2019 of being over-stressed or approaching burn-out for me are",
        "subjects": [
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 43,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Baloreak ikertuz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"baloreak-ikertuz\", \"es\": \"baloreak-ikertuz\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:13:27.442Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Bakoitzarentzat garrantzitsuak diren baloreak agertu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Bakoitzak idatzi beharko du berarentzat bizitzan garrantzitsuak diren bost balore, bost izatea garrantzitsua da. Gero bizitzaren edo militantziaren bost esparru aukeratuko ditu... eta esparru bakoitzean balore bakoitza betetzen den edo ez ikusi beharko du. Horretarako taula bat egingo du eta esparru eta balore bakoitzeko zenbaki bat idatziko du, batetik bostera.  1 balorea guztiz betetzen bada eta bost ez bada betetzen. Gerora hausnarketa kolektiboa egingo da.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ez dakigu",
        "subjects": [
            13,
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 44,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Alergia emozionalak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"alergia-emozionalak\", \"es\": \"alergia-emozionalak\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:20:21.333Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Zerk haserratzen gaituen aztertu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Pertsona bakoitzak sutan jartzen duen norbaitengan pentsatu behar du eta berarekin lanean dagoen bikoteak egiten dizkion galderak erantzun beharko ditu:\\r\\n- Zer da haserratzen zeituena? ze jarrera, ezaugarri edo hitz? saiatu deskribatzen.\\r\\n- Ze arau (zure buruari jarri diozun zein arau) apurtzen du pertsona horrek?\\r\\n- Nondik atera zenuen arau hau? pentsatu nork jarri zintuen sutan lehenengotaz arau hau apurtzean \\r\\n- Pentsatu arauan, zergatik da zuretzan garrantzitsua? ze onura ekartzen dizkizu? ze muga jartzen dizkizu?\\r\\n- Pentsatu arau hori bertan behera uzten duzula, nola aldatuko litzateke zure bizitza?\\r\\n- Pentsatu berriro zure onetik ateratzen zaituen pertsona horrengan. Badago sutan jartzen zaituen zerbait, zuk ere baduzuna? pertsona horrek badu zerbait zure bizitza hobetu dezakena? \\r\\n\\r\\nGero paperak aldatzen dira\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ez dakigu",
        "subjects": [
            13,
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 45,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Gatazkaren galderak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"gatazkaren-galderak\", \"es\": \"gatazkaren-galderak\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:22:19.560Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gatazka bati aurre egiteko taldean erantzun beharreko galderak\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Galdera sorta da (atxikituta)\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi zumalabe eta Cala",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 46,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"- Denboraren linea\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"-denboraren-linea\", \"es\": \"-denboraren-linea\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:27:29.566Z",
        "goal": "{\"eu\": \"- Taldearen historia/kronika bat egiteko.\\r\\n  - Taldeak izan ditun momentu esaguratsuak (positibo zein negatiboak) identifikatzeko.\\r\\n  - Taldekide berriei taldearen ibilbidea trasmititzeko.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"- Lerro bat marraztu eta bertan kokatu kolektiboarentzat garrantzitsuak izan diren momentuak, positibo zein negatiboak.\\r\\n- Era diferentetan egin daiteke, adibidez, positiboak goian eta negatiboak behean.\\r\\n- Amaitu gabe utzi daiteke, egunean zehar betetzeko\\r\\n- Saioaren amaieran betetzeko espazio librea utzi dezakegu \\\"etorkizuna\\\"\", \"es\": \"\"}",
        "author": "\"Herramientas para plenarios\". BVODH",
        "subjects": [
            3,
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 47,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Interculturalidad y conflicto. herramientas de educaci\\u00f3n intercultural.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"interculturalidad-y-conflicto-herramientas-de-educaci\\u00f3n-intercultural\", \"es\": \"interculturalidad-y-conflicto-herramientas-de-educaci\\u00f3n-intercultural\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:31:07.114Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gatazkaren inguruko teorizazioa; zer da? nola eragiten du? nondik dator?\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Gatazkaren inguruan hitz egiten du. Zer da, nondik dator, zeintzuk dira elementuak, zeintzuk dira faseak, nola ulertu gatazkak...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Colectivo Calaren laburpena da",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 48,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"El conflicto\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"el-conflicto\", \"es\": \"el-conflicto\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:33:30.718Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gatazka zer den, nondik datorren, nola aurre egin aztertu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Gatazkaren hausnarketa da. Gatazka zer den, nondik dator, ze ezaugarri izaten ditu, nola lagundu ahal gaitu, faseak... Gatazka ezberdinak, nola eragiten gaituen, elementuak...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Colectivo Cala",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 49,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Comunicaci\\u00f3n no violenta. Un lenguaje de vida\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"comunicaci\\u00f3n-no-violenta-un-lenguaje-de-vida\", \"es\": \"comunicaci\\u00f3n-no-violenta-un-lenguaje-de-vida\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:36:50.573Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Komunikazio ez bortitzak dituen ezaugarri interesgarri batzuk partekatu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Liburu honek komunikazio ez bortitzaren oinarriak azaltzen ditu, testuan liburuko orrialde klabe batzuk daude\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Marshal B. Rosenberg",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 50,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Algunas pistas que encontramos que, quiz\\u00e1s nos ayuden a transformar nuestras pr\\u00e1cticas cotidianas.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"algunas-pistas-que-encontramos-que-quiz\\u00e1s-nos-ayuden-a-transformar-nuestras-pr\\u00e1cticas-cotidianas\", \"es\": \"algunas-pistas-que-encontramos-que-quiz\\u00e1s-nos-ayuden-a-transformar-nuestras-pr\\u00e1cticas-cotidianas\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:38:54.978Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Hausnarketa kolektiboa bultzatu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Eguneroko praktiketan pentsatzeko proposamen zerrenda da.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 51,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Gatazken probentzioa lantzen\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"gatazken-probentzioa-lantzen\", \"es\": \"gatazken-probentzioa-lantzen\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:41:24.823Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gatazkak aukera modura ikusi eta landu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Dabilen Harriari Goroldiorik ez liburuaren zati bat da hau, gatazken inguruko hausnarketa egiten duena\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 52,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"MANUAL DE FACILITACI\\u00d3N PARA LA PLATAFORMA DE AFECTADOS/DAS P0R LA HIPOTECA\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"manual-de-facilitaci\\u00f3n-para-la-plataforma-de-afectadosdas-p0r-la-hipoteca\", \"es\": \"manual-de-facilitaci\\u00f3n-para-la-plataforma-de-afectadosdas-p0r-la-hipoteca\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:46:06.199Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Talde lanerako gida osatua izatea\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Hiru zatitan banatzen da:\\r\\n1. Barne antolaketa\\r\\n2. Bilerak eta asanbladak: rolak, erramintak, teknikak...\\r\\n3. Gatazka eta tensio egoerak: oinarrizko erramintak aurre egiteko.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "PAH",
        "subjects": [
            16,
            9,
            4,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 53,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"micropol\\u00edticas de los grupospara una ecolog\\u00eda de las pr\\u00e1cticas colectivas\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"micropol\\u00edticas-de-los-grupospara-una-ecolog\\u00eda-de-las-pr\\u00e1cticas-colectivas\", \"es\": \"micropol\\u00edticas-de-los-grupospara-una-ecolog\\u00eda-de-las-pr\\u00e1cticas-colectivas\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:50:42.039Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Herri mugimenduen esperientziak eta jakintzak berreskuratu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Herri mugimenduetan parte hartzen duten hainbat faktoreen analisia egiten dute autoreek.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "David VercauterenOlivier \u00abMouss\u00bb Crabb\u00e9Thierry M\u00fcller",
        "subjects": [
            16,
            4,
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 54,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Auzolana eta herrigintzaTALDE HARREMANAK\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"auzolana-eta-herrigintzatalde-harremanak\", \"es\": \"auzolana-eta-herrigintzatalde-harremanak\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:53:47.845Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Taldean ematen diren harremanak, pertsonen garrantzia, emozioak... aztertu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Pertsona, taldea, harremanak, emozioak lantzen ditu.\\r\\nUEUn egindako saio baterako idatzizko euskarria da\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Marije Apodaka",
        "subjects": [
            13,
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 55,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"NonviolenceTraining ProjectTrainers. ResourceManual\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"nonviolencetraining-projecttrainers-resourcemanual\", \"es\": \"nonviolencetraining-projecttrainers-resourcemanual\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T11:58:49.980Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Mugimendu ez bortitzen historia, ikaspenak, praktikak, definizioak... jasotzea\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Borroka ez bortitzaren definizioak; hainbat mugimenduren historia eta ikaspenak, boterea eta gatazkak, erresistentzia ez bortitza nola antolatu, taldeetan lana nola egin... azaltzen ditu.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Pt'chang Nonviolent Community Safety Group Inc.",
        "subjects": [
            4,
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 56,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Kidea, taldea eta proiektuaren zaintza\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"kidea-taldea-eta-proiektuaren-zaintza\", \"es\": \"kidea-taldea-eta-proiektuaren-zaintza\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T12:01:13.308Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Zaintza hirukoitzaren beharra azpimarratu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Kidea, taldea eta proiektua hirukiaren azterketa laburra egiten du, militantzia hiru elementu hauek osatzen dutela kontutan hartzeko. Gerora, hiruren zaintzaren beharra azpimarratzen du, orekaren beharra eta elementu bakoitzaren zaintza zertan datzan azaltzen du\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            4,
            18
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 57,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Globoak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"globoak\", \"es\": \"globoak\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T12:03:06.417Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Talde kohesioa, ondo pasatu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Globoak dauzkagu belaunen artean, elkarri pasatu behar dizkiogu eskuekin ikutu gabe.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 58,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Izarari buelta\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"izarari-buelta\", \"es\": \"izarari-buelta\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T12:04:16.859Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Talde kohesioa, talde lana indartu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Denak gaude izara baten gainean, buelta eman behar diogu inork lurra ikutu gabe\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 59,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Laztan euria\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"laztan-euria\", \"es\": \"laztan-euria\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T12:05:32.359Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Talde kohesioa, gorputza landu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Bat erdian, lau pertsona inguruan, esku denak buruan jarri eta poliki jaitsiz joan oinetara arte\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 60,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Eskultorea\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"eskultorea\", \"es\": \"eskultorea\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T12:07:10.294Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Talde kohesioa, gorputza landu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Binaka, bat eskultura da, besteak masajeen bidez sortu behar du figura. Amaitzean putz eginez urtu behar du\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 61,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Pendulua\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"pendulua\", \"es\": \"pendulua\"}",
        "timestamp": "2019-05-05T12:08:23.994Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Talde kohesioa\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Borobilean bat erdian, gorputza pendulo bezala pasatu behar da\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educaci\u00f3n popular",
        "subjects": [
            15,
            18
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 62,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Trauma eta osatzea aktibistentzat\", \"es\": \"Trauma y recuperaci\\u00f3n para activistas\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"trauma-eta-osatzea-aktibistentzat\", \"es\": \"trauma-y-recuperaci\\u00f3n-para-activistas\"}",
        "timestamp": "2019-07-16T15:33:44.719Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"C\\u00f3mo llevar tus reacciones psicol\\u00f3gicas ante la brutalidad policial o de otro tipo\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"La octavilla \\u201ctrauma y recuperaci\\u00f3n para activistas\\u201d, de lxs compas \\u201cactivist trauma suport\\u201ddel Reino Unido, un colectivo que trata el tema de la recuperaci\\u00f3n de activistas pol\\u00edticos cuando hay traumas relativos a la pr\\u00e1ctica de activismo. En su web tienen abundante material relativo al tema, aunque casi todo en ingl\\u00e9s.\"}",
        "author": "https://www.activist-trauma.net/",
        "subjects": [
            19
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 63,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Ebaluazioa eta esperientzien sistematizazioa\", \"es\": \"Evaluaci\\u00f3n y Sistematizaci\\u00f3n de experiencias\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"ebaluazioa-eta-esperientzien-sistematizazioa\", \"es\": \"evaluaci\\u00f3n-y-sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T10:42:37.844Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Ebaluazio eta esperientzien sistematizazioaren inguruan sakontzekoa, antzekotasunak eta ezberdintasunak aztertzea.\", \"es\": \"Profundizar en los conceptos de evaluaci\\u00f3n y sistematizaci\\u00f3n de las experiencias. Analizando los encuentros y desencuentros entre ambos conceptos.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Ebaluazioa eta esperientzien sistematizazioaren inguruko bideoa. Erronkak, hurbiltasunak eta urruntasunak. \\r\\n\\u00d3scar Jara, herri-hezkuntzan eta esperientzien sistematizazioan aditua, Costa Rica-ko San Jose-ko Alforja Ikaskuntza eta Argitalpen Zentroko Zuzendari Orokorra eta Latinoamerikako Helduen Hezkuntza-Kontseiluko Esperientzien Sistematizazio Egitarau Latinoamerikarraren Koordinatzailea da.\", \"es\": \"Video sobre evaluaci\\u00f3n y Sistematizaci\\u00f3n de experiencias de aprendizaje. Encuetros, desencuentros y desafios. Oscar Jara Holliday naci\\u00f3 en Per\\u00fa, pero vivi\\u00f3 los \\u00faltimos treinta a\\u00f1os en Costa Rica y Centroam\\u00e9rica. El soci\\u00f3logo y educador popular es uno de los mosqueteros de la experiencia de la Red Alforja (junto a Carlos N\\u00fa\\u00f1ez, del Imdec de Guadalajara, y Ra\\u00fal Leis, del Ceaspa de Panam\\u00e1, entre otros compa\\u00f1eros y compa\\u00f1eras). Trabaja en el Centro de Estudios y Publicaciones de Alforja en CEP en Costa Rica, y ha sido reelegido para la presidencia del Consejo de Educaci\\u00f3n Popular de Am\\u00e9rica Latina y el Caribe (Ceaal).\"}",
        "author": "Oscar Jara - N\u00e9stor J. Ladera E.",
        "subjects": [
            20,
            11,
            6
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 64,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Sistematizaci\\u00f3n de Experiencias-Propuestas y debates-\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias-propuestas-y-debates-\", \"es\": \"sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias-propuestas-y-debates-\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T12:34:17.711Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Esta publicaci\\u00f3n recoge las aportaciones del \\u201cEncuentro de Sistematizaci\\u00f3n de Experiencias\\u201d, realizado en Bogot\\u00e1 el 12 y 13 de mayo de 2003, organizado por Dimensi\\u00f3n Educativa, en el marco del proyecto\\u201cSistematizaci\\u00f3ndeexperiencias de desarrollo humano\\u201d que impulsan en el Pa\\u00eds Vasco la Fundaci\\u00f3n ALBOAN, Hegoa y el Instituto de Derechos Humanos Pedro Arrupe de la Universidad de Deusto, y cuenta con financiaci\\u00f3ndelaDirecci\\u00f3ndeCooperaci\\u00f3n al Desarrollo del Gobierno Vasco y de BBK. La publicaci\\u00f3n se imprime simult\\u00e1neamente en Bogot\\u00e1 (Colombia) y Bilbao (Pa\\u00eds Vasco) en junio de 2004\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"-ENTRE EL HACER LO QUE SE SABE Y EL SABERLO QUE SE HACE.\\r\\n-EXPEDICI\\u00d3N PEDAG\\u00d3GICA NACIONAL\\r\\n-SISTEMATIZANDO LA SISTEMATIZACI\\u00d3N\\r\\n-SISTEMATIZACI\\u00d3N DE EXPERIENCIAS DE ORGANIZACI\\u00d3N POPULAR EN BOGOT\\u00c1\\r\\n-LA METODOLOG\\u00cdA DE LA SISTEMATIZACI\\u00d3NU\\r\\n-S\\u00cdNTESIS DE LOS DEBATES\"}",
        "author": "Dimensi\u00f3n educativa",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 66,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"LA SISTEMATIZACI\\u00d3N DE EXPERIENCIAS PR\\u00c1CTICA Y TEOR\\u00cdA PARA OTROS MUNDOS POSIBLES\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"la-sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias-pr\\u00e1ctica-y-teor\\u00eda-para-otros-mundos-posibles-1\", \"es\": \"la-sistematizaci\\u00f3n-de-experiencias-pr\\u00e1ctica-y-teor\\u00eda-para-otros-mundos-posibles-1\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T12:54:14.758Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"La sistematizaci\\u00f3n de experiencias, pr\\u00e1ctica y teor\\u00eda para otros mundos posibles de Oscar Jara Holliday, reflexiona sobre la sistematizaci\\u00f3n de experiencias desde distintos \\u00e1ngulos: su origen y trayectoria ubicada en el marco de la historia latinoamericana; sus distintos enfoques, abordajes y propuestas conceptuales y epist\\u00e9micas como ejemplos diversos de procesos reales de sistematizaci\\u00f3n; y una propuesta metodol\\u00f3gica estructurada pero flexible, que permite no solo entenderlo, sino hacer de ella, una praxis como parte de las actuales experiencias emancipatorias.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\\u00abLa Sistematizaci\\u00f3n de Experiencias como ejercicio de producci\\u00f3n de conocimiento cr\\u00edtico y transformador a partir de las pr\\u00e1cticas, ha adquirido cada vez mayor relevancia en el campo de la Educaci\\u00f3n Popular de Am\\u00e9rica Latina y en muchos otros \\u00e1mbitos. Muchas veces confundida con la compilaci\\u00f3n de datos o la narraci\\u00f3n de eventos, la conceptualizaci\\u00f3n de la Sistematizaci\\u00f3n de Experiencias como interpretaci\\u00f3n cr\\u00edtica de los procesos vividos forma parte del desaf\\u00edo de construir nuevas epistemolog\\u00edas que enfrenten las formas tradicionales de producir conocimiento cient\\u00edfico y las formas dominantes de producci\\u00f3n y circulaci\\u00f3n de saberes\\u00bb (O. Jara)\"}",
        "author": "Oscar Jara Holliday",
        "subjects": [
            11
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 67,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Movimientos Sociales: Formaci\\u00f3n y construcci\\u00f3n de poder\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"movimientos-sociales-formaci\\u00f3n-y-construcci\\u00f3n-de-poder\", \"es\": \"movimientos-sociales-formaci\\u00f3n-y-construcci\\u00f3n-de-poder\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T12:57:14.011Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Como Grupo de Trabajo de Movimientos Sociales del Consejo de Educaci\\u00f3n Popular de Am\\u00e9rica Latina y El Caribe (CEAAL), ofrecemos este compendio de cuatro textos de an\\u00e1lisis y reflexi\\u00f3n sobre experiencias de formaci\\u00f3n pol\\u00edtica desde la Educaci\\u00f3n Popular.\\r\\n\\r\\nEstamos convencidos que la diversidad y riqueza de los aprendizajes que emanan de la multiplicidad de pr\\u00e1cticas de formaci\\u00f3n que inspiraron estos textos, conforman un valioso aporte a los debates y a la construcci\\u00f3n de aprendizajes de los Educadores Populares que hoy se encuentran ante m\\u00faltiples retos para impulsar procesos de formaci\\u00f3n en diferentes organizaciones y movimientos que luchan por la transformaci\\u00f3n de este continente, nuestra ABYA YALA.\\r\\n\\r\\nHacemos un llamado a las y los educadores populares a que se motiven para la lectura de estos trabajos: \\u201cSe identificar\\u00e1n y reafirmar\\u00e1n contradicciones, descubrimientos y aciertos. Se inspirar\\u00e1n, despejar\\u00e1n dudas y les provocar\\u00e1n nuevas preguntas, pero sobre todo \\u00a1lo disfrutar\\u00e1n!\"}",
        "author": "CONSEJO DE EDUCACI\u00d3N POPULAR DE AM\u00c9RICA LATINA Y EL CARIBE - CEAAL - GRUPO DE MOVIMIENTOS SOCIALES  // Ana Bickel (El Salvador) Rosa Maria Goldar (Argentina)",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 68,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Mapeo de Experiencias de Educaci\\u00f3n Popular con Movimientos Sociales\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"mapeo-de-experiencias-de-educaci\\u00f3n-popular-con-movimientos-sociales\", \"es\": \"mapeo-de-experiencias-de-educaci\\u00f3n-popular-con-movimientos-sociales\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T13:00:53.694Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"La investigaci\\u00f3n \\u201cMAPEO DE EXPERIENCIAS DE EDUCACI\\u00d3N POPULAR CON MOVIMIENTOS SOCIALES\\u201d es un esfuerzo de la Comisi\\u00f3n de Movimientos Sociales del Consejo de Educaci\\u00f3n Popular de Am\\u00e9rica Latina y el Caribe para aportar conocimiento sobre los procesos de formaci\\u00f3n pol\\u00edtica que se dan en Am\\u00e9rica Latina con un enfoque de educaci\\u00f3n popular.\\r\\nEl presente estudio se realiza con el af\\u00e1n de dar pistas que pueden orientar a los centros de educaci\\u00f3n popular, tanto a los miembros del CEAAL como a otros, que quieren aportar a las transformaciones sociales que se generan desde los movimientos sociales.\"}",
        "author": "CEAAL",
        "subjects": [
            21
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 69,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"T\\u00c9CNICAS PARTICIPATIVAS PARA SISTEMATIZAR: COMPARTIENDO NUESTRA EXPERIENCIA\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"t\\u00e9cnicas-participativas-para-sistematizar-compartiendo-nuestra-experiencia\", \"es\": \"t\\u00e9cnicas-participativas-para-sistematizar-compartiendo-nuestra-experiencia\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T13:04:12.840Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Este documento re\\u00fane los aportes realizados durante \\u00a0el foro \\u201cT\\u00c9CNICAS PARTICIPATIVAS PARA SISTEMATIZAR: COMPARTIENDO NUESTRA EXPERIENCIA\\u00bb (2011), donde se procur\\u00f3 recopilar los intercambios de experiencias respecto al uso de t\\u00e9cnicas participativas en los procesos de sistematizaci\\u00f3n de experiencias, propiciando la construcci\\u00f3n colectiva a partir del debate.\\r\\nEn las orientaciones se contempl\\u00f3 puntos para presentar las t\\u00e9cnicas, se desafi\\u00f3 el esfuerzo personal de revisar la propia experiencia y elegir aquellas que contribuyeron a procesos participativos y pluralistas de sistematizaci\\u00f3n. Se invit\\u00f3 a narrar el uso de alguna t\\u00e9cnica utilizada en alguna instancia de sistematizaci\\u00f3n (de registro, de comunicaci\\u00f3n, de discusi\\u00f3n o debate, de difusi\\u00f3n, entre otras).\"}",
        "author": "Rosa Maria Cifuentes Gil",
        "subjects": [
            11
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 70,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"YO SOY QUIEN SOY, Y NO ME PAREZCO A NADIE\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"yo-soy-quien-soy-y-no-me-parezco-a-nadie\", \"es\": \"yo-soy-quien-soy-y-no-me-parezco-a-nadie\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T13:08:46.556Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"En este documento presenta\\u00a0 la relaci\\u00f3n existente entre la identidad de una organizaci\\u00f3n y el papel que puede jugar la sistematizaci\\u00f3n en el proceso de construcci\\u00f3n de dicha identidad. Comienza hablando de la identidad personal para mayor facilidad en la comprensi\\u00f3n del concepto, luego abre el tema hacia la identidad de los grupos y organizaciones, hasta llegar a establecer su relaci\\u00f3n con la sistematizaci\\u00f3n.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"-\"}",
        "author": "Red mesoamericana de educaci\u00f3n popular Alforja",
        "subjects": [
            23,
            11
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 71,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"LANZAMIENTO DEL SISTEMA DEFORMACI\\u00d3N DE ALBA-MOVIMIENTOSY DEL PLAN DE TRABAJO HACIA LA IIASAMBLEA CONTINENTAL\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"lanzamiento-del-sistema-deformaci\\u00f3n-de-alba-movimientosy-del-plan-de-trabajo-hacia-la-iiasamblea-continental\", \"es\": \"lanzamiento-del-sistema-deformaci\\u00f3n-de-alba-movimientosy-del-plan-de-trabajo-hacia-la-iiasamblea-continental\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T13:12:20.719Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Comentarios desactivados en An\\u00e1lisis de coyuntura presentado en la reuni\\u00f3n de Coordinaci\\u00f3n Politica ALBA Movimientos Mayo de 2017 \\u2013 (Documento) \\r\\nEste documento nos presenta el\\u00a0ejercicio de actualizaci\\u00f3n del an\\u00e1lisis de coyuntura realizado para\\u00a0 la I Reuni\\u00f3n de Coordinaci\\u00f3n Pol\\u00edtica de ALBA Movimientos. Se tom\\u00f3 como piso de partida los debates que ya hab\\u00edan realizado hasta la II Asamblea Continental en Colombia (diciembre de 2016).\\r\\nA partir de este, iniciaron el ejercicio tomando como bases el an\\u00e1lisis sobre la disputa de tres modelos\\u00a0 definido con anterioridad (1-El proyecto neoliberal, 2- el proyecto neo desarrollista y 3- el proyecto del ALBA o popular). Para el ejercicio se pregunt\\u00f3 C\\u00f3mo ha evolucionado esta disputa en lo que va de a\\u00f1o 2017 y hacia d\\u00f3nde debemos proyectar la lucha del campo popular.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"-\"}",
        "author": "ALBA  MOVIMIENTOS",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 72,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"EL DESAFIO POLITICO DE APRENDER DE NUESTRAS PRACTICAS\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"el-desafio-politico-de-aprender-de-nuestras-practicas\", \"es\": \"el-desafio-politico-de-aprender-de-nuestras-practicas\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T13:15:30.992Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Este texto nos invita a reflexionar sobre los\\u00a0desaf\\u00edos y dilemas que encierra \\u00a0la sistematizaci\\u00f3n de experiencias, algunas de ellas son:\\u00a0 el activismo, la diversidad de tareas que realizamos en el campo de la educaci\\u00f3n popular, lo ambicioso de nuestros objetivos y la entrega tan intensa a nuestros ideales, muchas veces atentan contra este buen prop\\u00f3sito.\\r\\nNuestra practica es nuestra mas importante fuente de aprendizaje y la que esta mas a la mano. Como aprender de ella es un desafi\\u00f3 no solo metodol\\u00f3gico, no solo t\\u00e9cnico, sino fundamentalmente pol\\u00edtico: permite construir capacidades, poder\\u00a0 Por ello, desarrollaremos algunos de sus desaf\\u00edos y dilemas.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"-\"}",
        "author": "",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 73,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"El rol del coordinador, promotor y/o educador\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"el-rol-del-coordinador-promotor-yo-educador\", \"es\": \"el-rol-del-coordinador-promotor-yo-educador\"}",
        "timestamp": "2019-07-17T13:20:05.919Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"-\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"El rol del coordinador, promotor y/o educador \\u00bfDebe existir, o no? \\u00bfCu\\u00e1l es rol y sus caracter\\u00edsticas? A la primera pregunta, no daremos m\\u00e1s tratamiento que el que se deriva de los hechos y que da origen a un documento como este.\\r\\nDe hecho, en la pr\\u00e1ctica real en toda Am\\u00e9rica Latina, el llamado\\u201cagente externo\\u201d ha existido y existe.\\r\\nEn ocasiones ha jugado el papel preponderante de promotor; en otras, de asesor; en algunas m\\u00e1s, de educador. Yo dir\\u00eda que en realidad, todos hacemos un poco de todo, de acuerdo a las circunstancias y a las diversas realidades y coyunturas.\"}",
        "author": "Carlos N\u00fa\u00f1ez Hurtado  - Pa\u00f1uelos en Rebeld\u00eda",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 74,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Arazoen zuhaitza\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"arazoen-zuhaitza\", \"es\": \"arazoen-zuhaitza\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T17:58:22.764Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Egoera bat aztertzeko dinamika da, sustraietatik fruituetara.\\r\\nArazoen zuhaitza, helburuen zuhaitza eta analisi estrategioek hirukotea osatzen dute, arazoak eta beraien aurrekari zein ondorioak aztertzeko balio dute. \\r\\nProiektuak idazteko, helburuak definitzeko eta estrategiak aurrekusteko balio du.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Lehenengo enborra definituko dugu, gure arazoa.\\r\\nOndoren adarretara goaz, arazo horren eragina ikusteko, zer sortarazten du? Nolako efektuak ditu? nagusienak adar lodietan, hortik beste arazo konkretuagoak sortzen dira adar finetan eta \\\"arazotxoak\\\", gauza oso konkretuak, hostoetan, \\r\\nHurrengo pausoan sustraietara goaz, arazoaren oinarriak, kausak, aztertuz... horrela puntako sustraietan hastapenak daude, sustrai nagusiagoetan biltzen direnak,.\\r\\n\\r\\nBigarren zuhaiz bat marraztuko dugu, enborrean gure helburua jarriko dugu. Hori lortzeko, nola egingo dugu? lehenengo zuhaitzean ditugun elementuak erabiliko ditugu, sustraiak erraminta edo bidean bihurturko dira. Adarrak helburu konkretuetan.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Autore asko",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 75,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Estrategia y tactica para un anarquismo revolucionario\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"estrategia-y-tactica-para-un-anarquismo-revolucionario\", \"es\": \"estrategia-y-tactica-para-un-anarquismo-revolucionario\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:02:38.711Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Anarkismoa ezaugarritzea\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Klase borroka, estrategia, indar batuketa, programa... anarkismoaren ikuspegitik.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Lusbert",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 77,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"An\\u00e1lisis de conflictos sociales. Una aproximaci\\u00f3n.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"an\\u00e1lisis-de-conflictos-sociales-una-aproximaci\\u00f3n\", \"es\": \"an\\u00e1lisis-de-conflictos-sociales-una-aproximaci\\u00f3n\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:11:49.936Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Koiuntura analisi sakonak egiteko metodologia aurkeztu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Errealitatearen analisia egin nahi dugunean ikusi beharreko elementuak aurkeztu eta azaltzen ditu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Lusbert Garc`\u00eda",
        "subjects": [
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 78,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Formaci\\u00f3n pol\\u00edtica. An\\u00e1lisis de coyuntura\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"formaci\\u00f3n-pol\\u00edtica-an\\u00e1lisis-de-coyuntura\", \"es\": \"formaci\\u00f3n-pol\\u00edtica-an\\u00e1lisis-de-coyuntura\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:15:13.856Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gaurkotasun edo egoera baten azterketa egiteko metodologia aurkeztu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Koiuntura analisiaren teoria aztertzearekin batera, ariketak ere aurkezten ditu liburuan\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Helio Gallardo",
        "subjects": [
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 79,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"T\\u00e9cnicas participativas para la educaci\\u00f3n popular\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"t\\u00e9cnicas-participativas-para-la-educaci\\u00f3n-popular\", \"es\": \"t\\u00e9cnicas-participativas-para-la-educaci\\u00f3n-popular\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:18:01.112Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Heziketa herrikoirako metodologia eta teknikak azaldu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Tekniken bilduma dugu, kapituluka edo gaika banatuta: animatzeko, analisiak egiteko, komunikatzeko...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Centro de investigaci\u00f3n y desarrollo de la educaci\u00f3n, Chile",
        "subjects": [
            21
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 80,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Metodologias participativas. Manual\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"metodologias-participativas-manual\", \"es\": \"metodologias-participativas-manual\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:21:15.891Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Eraldaketa soziala bultzatuko duten teknika eta metodologien bilduma\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Prozesu partehartzaile batetan ematen diren momentu diferenteak jasotzen ditu, eta bakoitzean erabili ahal ditugun teknika eta metodologia batzuk azaltzen ditu.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "CIMAS",
        "subjects": [
            10
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 81,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"M\\u00e1s all\\u00e1 de nuestras narices, un acercamiento a la estrategia\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"m\\u00e1s-all\\u00e1-de-nuestras-narices-un-acercamiento-a-la-estrategia\", \"es\": \"m\\u00e1s-all\\u00e1-de-nuestras-narices-un-acercamiento-a-la-estrategia\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:25:04.180Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Estrategia gaiari sarrera bat egitea, estrategia bat eraikitzeko hainbat puntu agertarazi.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Estrategia eta taktika azaltzen ditu, estrategiaren helburuak, elementuak, garrantzia... azaltzen ditu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 82,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"bederatzi galdera\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"bederatzi-galdera\", \"es\": \"bederatzi-galdera\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:28:59.210Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Ganorazko plangintza bat egiteko gure buruari egin beharreko galderak\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Zer da? Eredu hau, prozesu soziokulturalak ekite programetan bihurtzeko lanean, ohizko galdegaien zerrendaren -zergatik, nori, zertarako, nola, noiz, non, norekin, zerekin-, aplikazioan oinarritzen da. Oso erreza den teknika da, baina, era berean, proiektu baten elaborazioak eta bere plangintzak suposatzen duen arazoa konpontzeko oso metodo eraginkor eta osoa da.Nola garatzen da? Talde txikian,koordinazio edo gestio taldeetan, e.a., garatzeko teknika da. Hala ere, gero ikusiko den bezala, erantzuna prozesu osoan inplikatutako talde handiago batetik etor daiteke: helburuen planteamendua, egin beharreko proiektuak,...Noiz aplikatudaiteke? Programen diseinu edo zirriborro orokorrean, abiapuntu gisa, gestio eta plangintza teknikekin osatzeko. Bai plangintza estrategikoa zein operatiboa diseinatzeko erabil daiteke, baina soilik diseinurako\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 83,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"AMIA\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"amia\", \"es\": \"amia\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:32:29.279Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Talde baten indargune eta ahulguneak aintzat hartuta, erabakiak hartzeko dinamika da\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Lau elementu dituen taula osatuko dugu. Ahulgune, mehatsu, indargune eta aukerak aurkeztuz. Eranskinean eredu modura erabilid daiteken taula dugu. Ahulguneak eta indarguneak barne mailan ditugu, mehatsu eta aukerak kanpoan daude. Bestetik, mehatsu direnak aukera nola bihurtu eta ahulgune direnak nola indargune bilakatu eztabaidatu dezakegu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            3,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 84,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"SEAC Organizing Guide. Chapter 5\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"seac-organizing-guide-chapter-5\", \"es\": \"seac-organizing-guide-chapter-5\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:36:31.749Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Plangintzak egitean kontutan hartu beharreko elementu eta pausoak adierazi\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Plangintza bat egiteko egin beharreko analisia, eman beharreko pausoak, estrategia eta taktika... agertzen dira. Adibideak ere agertzen dira.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "SEAC",
        "subjects": [
            24,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 85,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Plangintza bat egiteko galdera sorta\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"plangintza-bat-egiteko-galdera-sorta\", \"es\": \"plangintza-bat-egiteko-galdera-sorta\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:42:49.271Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Plangintza bat egiteko ariketa\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Plangintza bat egiteko eman beharko genituzkeen pausoak agertzen ditu, bakoitza bere galderekin, ariketa modura planteatuta\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Midwest academy strategy chart",
        "subjects": [
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 86,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Manual de planificaci\\u00f3n estrat\\u00e9gica.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"manual-de-planificaci\\u00f3n-estrat\\u00e9gica\", \"es\": \"manual-de-planificaci\\u00f3n-estrat\\u00e9gica\"}",
        "timestamp": "2019-07-18T18:49:00.921Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Plangintza ikastaro bat aurrera eramateko gida da, ikasketa prozesu bateko material sorta da, baina era berean, plangintza estrategioak osatzen dituzten erakunde eta mugimenduentzat baliogarri izan nahi du.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Estrategiaren kontzeptualizazio teorikoa. Plangintzaren garrantzia eta plangintza mota diferenteak. Plangintza estrategikoa zer da, helburuak, ezaugarriak. Plangintza estrategikoa osatzeko bidea. Prozesuaren garaiak.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Orion Aramayo eta Rodrigo Candia",
        "subjects": [
            3,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 87,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Denboraren linea\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"denboraren-linea\", \"es\": \"denboraren-linea\"}",
        "timestamp": "2019-07-19T12:53:07.103Z",
        "goal": "{\"eu\": \"- Taldearen historia/kronika bat egiteko.\\r\\n  - Taldeak izan ditun momentu esaguratsuak (positibo zein negatiboak) identifikatzeko.\\r\\n  - Taldekide berriei taldearen ibilbidea trasmititzeko.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"- Marra bat marraztuko dugu eta bertan gure kolektiboan jazo diren gertakari garrantzitsuak kokatuko ditugu. Modu honetan, hasieratik gaur arte gure kolektiboan eragin duten gertakariak presente izango ditugu (positibo zein negatiboak), aurrera joan ahal izateko hainbat momentu ikusgarri eginez. \\r\\n- Modu askotan planteatu dezakegu, adibidez:\\r\\n\\t*Alde positiboak goian eta negatiboak behean\\r\\n\\t*Modu irekian utzi eta etorkizuneko ardatza egunean zehar betetzen joan.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Herrikoia. \"Herramientas para plenarios\". BVODH",
        "subjects": [
            3,
            4,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 88,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Tripod\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"tripod\", \"es\": \"tripod\"}",
        "timestamp": "2019-07-19T12:56:15.565Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Tailer bateko ikaspenak jaso.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Talde lana eta erabaki prozesuen inguruko gogoetatxoa.\\r\\n\\r\\n    TRIPOD AKTIBISTA TALDEAREKIN EGINDAKO TAILERREANSORTUTAKO HAINBAT ONDORIO1. TALDE LANARI BURUZKO HAUSNARKETA BATZUK.Lehentasunak non daude? EGINKIZUNETAN edo ZAINTZAN? Orekarik badago? Posiblea da? Desiragarria?EGINKIZUNAKEmaitzak lortuGatazkak konponduHelburuak beteDenboren kontrolaErabakiak hartu eta aurrera eramanZAINTZAKTaldekide guztiak barneratuBesteak enpoderatuTalde kohesioaGatazka landuHarremanak eraiki2. ENTZUKETARI BURUZKO HAUSNARKETATXOA. Non jartzen dugu fokoa?ZuBakoitzak bereaBesteaAktiboaBestea + Aktiboa +GuztienganSakona3. ERABAKIAK HARTZEKO PROZESUAREN FASEAK (Sam Keyner)1. ABIAPUNTUA. Informazio guztia elkartrukatu2. IDEIA DIFERENTEAK, dibergentizak, zabaltzen dira aukerak3. EZTABAIDA, hurbilduz eta urrunduz goaz, jende batek eztabaidatzeari utzi nahi dio...4. KONTZENTZU PUNTUAK, momentu batzuetan, badirudi adostasunetara heltzen ari...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 89,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Iconoclasistas: mapeos cr\\u00edticos, pr\\u00e1cticas colaborativas yrecursos gr\\u00e1ficos de c\\u00f3digo abierto\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"iconoclasistas-mapeos-cr\\u00edticos-pr\\u00e1cticas-colaborativas-yrecursos-gr\\u00e1ficos-de-c\\u00f3digo-abierto\", \"es\": \"iconoclasistas-mapeos-cr\\u00edticos-pr\\u00e1cticas-colaborativas-yrecursos-gr\\u00e1ficos-de-c\\u00f3digo-abierto\"}",
        "timestamp": "2019-07-19T13:00:34.564Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Diseinua, marrazkiak, ikonografia... erabiltzen duen talde baten bilakaera jaso\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Iconoklasisten taldeak egiten duen lanaren laburpena da, bilakaera historikoa agertzeaz gain, tailerretan lan egiteko metodologia batzuk ere agertzen dituzte\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Pablo Ares & Julia Risler",
        "subjects": [
            23,
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 90,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Gu\\u00eda para hacer un an\\u00e1lisis de coyuntura\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"gu\\u00eda-para-hacer-un-an\\u00e1lisis-de-coyuntura\", \"es\": \"gu\\u00eda-para-hacer-un-an\\u00e1lisis-de-coyuntura\"}",
        "timestamp": "2019-07-19T13:04:35.411Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Egoera konplikatuak aztertzeko metodologia azaldu. Hainbat kontzeptu azaldu.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"COYUNTURA Y ESTRUCTURA3\\u00bfQu\\u00e9 es coyuntura?3Que es la estructura?3\\u00bfQu\\u00e9 es el an\\u00e1lisis de coyuntura?4Categor\\u00edas de actores que participan en una escena pol\\u00edtica5Objetivos del An\\u00e1lisis de Coyuntura5ALGUNAS CATEGOR\\u00cdAS PARA EL AN\\u00c1LISIS DE COYUNTURA7a. Acontecimientos7b. El mensaje del acontecimiento7c. El tiempo del acontecimiento8d. Diferentes formas de expresi\\u00f3n y de comunicaci\\u00f3n8e. Escenarios8f. Actores8g. Relaci\\u00f3n de fuerzas9h. Articulaci\\u00f3n entre estructura y coyuntura9PASOS PARA REALIZAR UN AN\\u00c1LISIS DE COYUNTURA10A. Investigaci\\u00f3n101. Recolecci\\u00f3n de la informaci\\u00f3n:102. An\\u00e1lisis cr\\u00edtico de las fuentes 103. Selecci\\u00f3n de noticias m\\u00e1s relevantes y confiables 11B. Clasificaci\\u00f3n11SUGERENCIAS PR\\u00c1CTICAS PARA REALIZAR UN AN\\u00c1LISIS DE COYUNTURA131. \\u00bfC\\u00f3mo pueden dividirse las tareas?132. \\u00bfCada cu\\u00e1nto tiempo conviene hacer un an\\u00e1lisis de coyuntura?133. Describir los hechos m\\u00e1s importantes en pizarra o rotafolio134. Pedir a la audiencia que analice los hechos145. B\\u00fasqueda de las causas o explicaci\\u00f3n causal146. Contradicciones de clases o grupos14Ejemplo de un taller de formaci\\u00f3n de multiplicadores15\", \"es\": \"\"}",
        "author": "CEAAL",
        "subjects": [
            3,
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 91,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Manual de mapeo colectivo. Recursos cartogr\\u00e1ficos cr\\u00edticos para procesos territoriales de creaci\\u00f3n colaborativa\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"manual-de-mapeo-colectivo-recursos-cartogr\\u00e1ficos-cr\\u00edticos-para-procesos-territoriales-de-creaci\\u00f3n-colaborativa\", \"es\": \"manual-de-mapeo-colectivo-recursos-cartogr\\u00e1ficos-cr\\u00edticos-para-procesos-territoriales-de-creaci\\u00f3n-colaborativa\"}",
        "timestamp": "2019-07-19T13:10:00.812Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Mapeoak, kartografias, ikonografiak... azaldu eta eraikitzeko pausoak eta aholkuak eman\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Tailerren azalpena, terminologiaren azalpena, adibideak...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Pablo Ares y Julia Risler",
        "subjects": [
            3,
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 92,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Mapeando el cuerpo territorio. Guia para mujeres que defienden sus territorios\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"mapeando-el-cuerpo-territorio-guia-para-mujeres-que-defienden-sus-territorios\", \"es\": \"mapeando-el-cuerpo-territorio-guia-para-mujeres-que-defienden-sus-territorios\"}",
        "timestamp": "2019-07-19T13:27:00.916Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gorputzak eta lurraldeak aztertzeko erramintak aurkeztu, metodologia ezberdinak aurkeztu beste lengoai batzuk erabiliz gaiak eta taldeak lantzeko.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Miradas cr\\u00edticas del territorio desde el feminismo. \\u00bfQui\\u00e9nes somos? \\u00bfC\\u00f3mo nos miramos? _ _ _ _ _ 62. Nuestras reflexiones y acciones. \\u00bfQu\\u00e9 han dicho las feministas sobre los cuerpos y los territorios? _ _ _ _ _103. \\u00bfPor qu\\u00e9 las luchas desde el cuerpo? _ _ _ _ _184. Metodolog\\u00edas feministas exploratorias del cuerpo y el territorio: Pensamiento colectivo, legado feminista. _ _ _ _ _ _ 224.1. La Naranja, ubicando el cuerpo: Una experiencia de teatro sensorial. _ _ _ _ _ 254.2. Cartograf\\u00eda corporal: Metodolog\\u00eda del Mapeo del Cuerpo como Territorio. _ _ _ _ _ 335. Nuevas exploraciones: La repatriarcalizaci\\u00f3n de los territorios-cuerpo-tierra._ _ _ _ _ 4\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Colectivo Miradas Cr\u00edticas",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 93,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Mapeo colectivo, profundizando la mirada sobre el territorio\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"mapeo-colectivo-profundizando-la-mirada-sobre-el-territorio\", \"es\": \"mapeo-colectivo-profundizando-la-mirada-sobre-el-territorio\"}",
        "timestamp": "2019-07-19T13:29:46.629Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Mapeo kolektiboen inguruko gogoeta egin\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Zer da mapeo kolektiboa, nola egin, nola antolatu, zergatik...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Iconoclasistas",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 94,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Bileretarako erramintak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"bileretarako-erramintak\", \"es\": \"bileretarako-erramintak\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T16:47:18.539Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Testu honetan hainbat dinamika azaltzen dira, era laburrean, gure bileretan laguntzeko\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Bileretan erabili ditzakegun erraminta eta dinamiken inguruko eskema dugu, hainbat dinamiken azalpena azaltzen da: arazoen zuhaitza, AMIA, denbora lerroa eta beste batzuk\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ez dakigu",
        "subjects": [
            1,
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 95,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Erabakiak hartu\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"erabakiak-hartu\", \"es\": \"erabakiak-hartu\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T17:49:22.293Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Erabakiak sakontasunarekin hartu, elkarrekin eraikiz\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Osoko bileran, talde osoa elkarrekin arituko da lanean. Landutako edo erabaki beharreko gaiak, atalak edo puntuak paretan itsatsiko ditugu. Ondoren, taldekideek gai (proposamen, aukera, arlo...) bakoitzari puntuazioa emango diote, 1etik 5era. Gai edo proposamen bakoitzari emandako puntuazioan dagoen adostasun-maila aztertuko da ondoren, eta azterketan jasotzen den hori erabakia hartzeko erabiliko da. Nahi izanez gero, puntuazioa jartzeko garaian subjektu edo eragile bakoitzak kode edo kolore ezberdinak erabil ditzake, subjektuaren ezaugarriek puntuazioan eragiten ote duten jasotzeko\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Nicola Foroni, Elhuyar aholkularitza",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 96,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Erabakiak hartzeko taula\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"erabakiak-hartzeko-taula\", \"es\": \"erabakiak-hartzeko-taula\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T17:52:25.030Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Erabakiak hartzerako orduan sustengo modura eta eztabaidan ez galtzeko erabili dezakegun taula da hau.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Hemen aurkezten den taula adibide bat da, egoera beste bat izanda, aukera posibleak beste batzuk liratezke, baina aukera guztiak jasotzea garrantzitsua da. Gerora, abantailak, desabantailak...  aztertuko ditugu. Erabaki konplikatuak hartzen lagundu dezakeen materiala da.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 98,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Munduko kafea\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"munduko-kafea-1\", \"es\": \"munduko-kafea-1\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T17:59:57.769Z",
        "goal": "{\"eu\": \"- Taldearen intereseko gaien eztabaidarako espazioak irekitzea\\r\\n - Gai baten inguruan erabakiak hartzeko pertsona askoren iritziak jasotzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"- Aztertuko ditugun  gaiak azaldu ostean, gai bakoitza mahai batean landuko dugula azaltzen dugu, talde bakoitzak denbora mugatua izango du mahai bakoitzean egoteako. Mahai bakoitzak aktalari bat izango du, pertsona hau mahai berean mantenduko da eta taldeak datozenean aurretik gertatu dena gainetik azalduko dute. Beste pertsonak taldeka banatuko ditugu. Talde bakoitza mahai baten inguruan eseriko da (lau eta 10 pertsona artean). \\r\\nAldez aurretik erabaki dugun denbora amaitzean, kordinatzaile batek seinalea emango du eta taldeak beste mahai batera joango dira.\\r\\nHorrela taldeek gai guztiak landuko dituzte, hitz egiteko aukera gehiagorekin, eta aurretik esan dutena errepikatu beharrean, sakontzeko aukera ematen du. \\r\\nAmaitzeko, komunean jarriko dugu.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "MANUAL DE METODOLOGIAS PARTICIPATIVAS PARA INICIATIVAS AGROECOLOGICAS",
        "subjects": [
            3,
            6,
            9,
            24,
            25,
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 99,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Kontsentsua\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"kontsentsua\", \"es\": \"kontsentsua\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T18:03:08.646Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Kontsentsura heltzeko ematen diren pausoen azterketa egitea\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Hau ez da dinamika baten azalpena, kontsentsua emate aldera kontziente zein inkontzieteki ematen diren pausoak eta momentu diferenteen azalpena baizik. Orrialde bakar batean, autoreek eskema bat egiten dute\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 101,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Liburua eskuan\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"liburua-eskuan-1\", \"es\": \"liburua-eskuan-1\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T18:04:50.795Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Erabakiak hartu, eztabaida piztu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Irakurgaiak mahai-inguruan eztabaidatzeko, partaide guztiek testua eskuartean dute. Eztabaida bideratzeko gaiari/hausnarketari dagokion pasartearen erreferentzia zehatza ematea beharrezkoa da (zer iradoki dion pasarteak, zer gaineratu, zeintzuk diren adostasun/desadostasunak nagusiak,...)\", \"es\": \"\"}",
        "author": ": Educacion popular (baliabide kutxa moodle)",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 103,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Marra\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"marra-1\", \"es\": \"marra-1\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T18:06:37.014Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Eztabaida piztu, erabakiak hartu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Esaldiak bota eta ados bagaude alde batera eta ez bagaude bestaldera mugituko gara. Behin bakoitza bere lekuan, eztabaida sortuko da. Pilota bat erabili daiteke errespetua mantentzeko.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educacion popular (baliabide kutxa moodle)",
        "subjects": [
            3,
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 104,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Pausoak aurrera\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"pausoak-aurrera\", \"es\": \"pausoak-aurrera\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T18:08:19.049Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Eztabaida piztu, egoera konkretu bat aztertu eta erabakiak hartzen lagundu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Esaldiak botako ditugu eta ados bagaude aurrerapauso bat emango dugu, 10 esaldi izango dira, amaitzean, non gaude gu, non daude besteak ikusiko dugu eta eztabaidatu.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educacion popular (baliabide kutxa moodle)",
        "subjects": [
            3,
            6,
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 105,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Consensus decision making\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"consensus-decision-making\", \"es\": \"consensus-decision-making\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T18:27:37.112Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Kontsentsua aztertu eta defendatu erabakiak hartzeko bide modura\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Esteka honeta kontsentsuari buruz luze mintzatzen dute, eta bere aukerak aipatzeaz gain, arriskuak ere aipatzen ditu. Biderako lagungarriak izan daitezken metodologiak ere agertzen dira\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Seeds for change",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 107,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Consensus decision making\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"consensus-decision-making-1\", \"es\": \"consensus-decision-making-1\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T18:32:44.813Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Kontsentsuari buruzko azalpena\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Kontsentsuari buruzko teorizazioa eta defentsa, arazoak ukatu gabe\", \"es\": \"\"}",
        "author": "The change agency",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 108,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Zirkuloa. Hark esan du...\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"zirkuloa-hark-esan-du\", \"es\": \"zirkuloa-hark-esan-du\"}",
        "timestamp": "2019-07-22T18:35:46.125Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Arazoak kolektiboak (eta ez aldiz pertsonalak) direla ikustaraztea, denon artean arazoei konponbidek bilatzea eta entzuketa aktiboa lantzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Norbaitek arazo bat aurkezten dio taldeari (adibidez, puntualitate ezarena edo erretzaearena). Taldeak elkarlanean arazoa konpontzeko konpromezua hartuko du, arazo hori talde-arazoa dela aitortuz. Auzia azaldu duen pertsonaren ondoan dagoen kideak, Adib: Ainhoak, dituen zalantzak argitzeko nahi beste galdera egin ditzake. Ondoren, arazoa zein den errepikatuko du (horretarako denbora osoan singularreko bigarren pertsona erabiliz, \\u201cPili, zuk esan duzu..\\u201d).Eta lehenengo pertsonak, Pilik, Ainhoak esan duenarekin bat datorrela adierazi beharko du, hots, arazoa zertan datzan ondo jaso duela. Jarraian, zirkuloan dagoen hurrengo pertsonak hartuko du hitza, eta singularreko pertsona erabiliz egin ere, adib:\\u201c talde honetako partaide batek nabaritzen du....\\u201d, modu honetan auzia taldearena bilakatuz.Laugarren pertsona batek taldearen beharra, hots, konponbidearen beharra, azpimarratuko du. Esate baterako \\u201cegoera honi konponbidea bilatu behar diogu\\u201d modukoak plazaratuz . Kide honen parte hartzeak taldearen onespena du helburu, arazoa egon badagoela eta taldeak aurre egin nahi diola ebaztea alegia.Bostgarren pertsona batek arazoa konpontzeko bideren bat aipatu beharko du eta, hortik aurrera, edonork hitz egin dezake, beti ere aurreko pertsonak esan duena jasoz. Eta horrela, denon gustoko irtenbidea topa arte.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 109,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Hezkidetza gida\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"hezkidetza-gida\", \"es\": \"hezkidetza-gida\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T19:33:29.051Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Bilgune Feminsitak heziketaren inguruan eman dituen eztabaiden eta ondorioen berri eman. Hartutako konpromezuak haintzat hartuta, hezkidetzan inguruko hausnarketa egiteaz gain, hezkidetza praktikorako baldintzak eta aurreikuspenak aurkezten ditu.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"AURKIBIDEA\\r\\nSARRERA\\r\\n2.GIDARENERABILERA\\r\\n3.ATAL HEZKIDETZAILEAK\\r\\n a.Balioak eta konpetentziak\\r\\nb.Helburuak\\r\\nc.Edukiak\\r\\nd.Metodologia\\r\\ne.Ikastetxearen antolaketa\\r\\nf.Materialak\\r\\ng.Harremanak\\r\\nh.Hizkuntza\\r\\ni. Espazioa eta denbora\\r\\nj.Ebaluazba\\r\\n4.GLOSATEGIA\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Emagin",
        "subjects": [
            21,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 110,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"2019ko etxeko langileen gida\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"2019ko-etxeko-langileen-gida\", \"es\": \"2019ko-etxeko-langileen-gida\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T19:37:23.697Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Etxeko langileentzat eskubideen gida aurkeztu.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Legez etxeko langileek dituzten eskubideak aurkezten ditu, zalantza legal batzuk argituz\", \"es\": \"\"}",
        "author": "ATH-ELE",
        "subjects": [
            26
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 111,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Guia antirrepresiva. Derechos y libertades para la lucha social.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"guia-antirrepresiva-derechos-y-libertades-para-la-lucha-social\", \"es\": \"guia-antirrepresiva-derechos-y-libertades-para-la-lucha-social\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T19:48:18.076Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Atxiloketa garaian ditugun eskubideen berri eman\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Atxiloketa baino lehen, atxiloketa bitartean, egoera berezietan... ditugun eskubideen berri ematen du eta egoera bakoitzean aritzeko aholkuak ere\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Carlos Hern\u00e1ndez \u201cPote\u201d(coord.), Miguel Angel Navarro, Patxi De La Fuente, I\u00f1aki Carro y Libertad Franc\u00e9",
        "subjects": [
            22,
            26
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 112,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Como realizar una accion no violenta y no sucumbir en el intento\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"como-realizar-una-accion-no-violenta-y-no-sucumbir-en-el-intento\", \"es\": \"como-realizar-una-accion-no-violenta-y-no-sucumbir-en-el-intento\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T19:52:39.340Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Ekintza ez bortitzei buruzko inguraketa teorikoa eta aholku praktikoak eman\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Ekintza ez bortitzen definizioak eman eta gero, plangintza bat egitean kontutan hartu beharreko elementuak, ekintza bitartean aurrera eramateko hainbat gako eta ostean ere aztertzeko erremintak aurkezten ditu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Asamblea antimilitarista de Madrid",
        "subjects": [
            22,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 113,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Manual de telefonia celular comunitaria, radios libres\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"manual-de-telefonia-celular-comunitaria-radios-libres\", \"es\": \"manual-de-telefonia-celular-comunitaria-radios-libres\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T19:56:47.684Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Komunitate batzuetan martxan jarritako proiektuaren berri ematen du. Telefonia celular comunitaria zer den azaldu egiten du.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Teknologia sozial honen berri ematen du, zer den azalduz, prozesua agertuz, baldintza teknikoak aipatuz...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Erick Huerta Vel\u00e1zquez y Peter Lawrence Bloom",
        "subjects": [
            27
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 114,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Manual para campa\\u00f1as no violentas\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"manual-para-campa\\u00f1as-no-violentas\", \"es\": \"manual-para-campa\\u00f1as-no-violentas\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T20:00:29.334Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Borroka ez bortitzen ikuspegi orokorra eman\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Liburu honetan borroka ez bortitzak zer diren azaltzeaz gain, esperientzia konkretuak kontatzen dituzte, ariketak agertzen dira, eta egitura eta estrategien inguruko hausnarketa egiten dute\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Internacional de resistentes a la guerra",
        "subjects": [
            22,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 115,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Okupazio guida\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"okupazio-guida\", \"es\": \"okupazio-guida\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T20:03:49.787Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Okupaziorako gida praktikoa da\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Okupazioetarako aholkuak, eskubideak, nola jokatu egoera konkretuetan...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Bilboko Okupazio bulegoa",
        "subjects": [
            26
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 116,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"HItzak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"hitzak\", \"es\": \"hitzak\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T20:07:17.277Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Eztabaida piztu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Bideo bat ikusi eta eztabaida hasteko, bakoitzak inpaktatu dituen hitzak edo esaldiak bota beharko ditu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educacion popular (baliabide kutxa moodle)",
        "subjects": [
            28
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 117,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Taldea irudikatuz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"taldea-irudikatuz\", \"es\": \"taldea-irudikatuz\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T20:09:45.736Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gure taldearen ibilibidea irudikatu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Etorkizuneko agertokia imajinatu, 20 urte barru kolektibo hau, eszenario hau nolakoa izango den.\\uf0b7Paper handi batean bakoitzak idatzi/marraztu/...berak nola imajinatzen duen taldea 20 urte barru, idilikoki. Albokoaren komentarioari gehitu al zaizkio ideia berriak, edo galdera bat planteatu beste norbaitek erantzun dezan... bakoitzak beretik.\\uf0b7Gero, beste paper handi batean 10 barru zer egin beharko litzatekeen adierazi 20 urte barru arinago idatzitakora heltzeko.\\uf0b7Gero, beste paper handi batean gaur egun zer egin behar dan 10 urte barru aurretik jarritako egoerara heltzeko.-Ondo daudenbora luzera ipintzea (20 urte adibidez) momentu batean norbere bizitzatik desbinkuletan garelako eta proiektuan sartzen gara. Nahiz eta norberak ez jarraitu, proiektuek aurrera jarraitzen du martxan.-Lehenengo 20 urte barrukoa egin alde ameslari idilikoa soltetako, energia positibotik egiten dugu, sortzaile gaude... hemen ipinitakotik priorizauko zan zeri emango diogun garrantzia, ze leku konkretura heldu nahi dugun ta zer modutan egingo den.oHelburuarekin konektatzeko balio du, norabidea/bisioa zehazteko.Gero, 10 urte barrukoa adostutako horra heltzeko zehaztu eta gaur egungoa adostuta bide horretara heltzeko zelan egin.-Paperean ateratakoa taldekatu daiteke eta adostu zeintzuk diren benetan nahi direnak eta ia jendeak non ipintzen duen energia, zer aurrera ateratzeko.-Laguntzen du taldeko informazioarekin ari garelako jolasten, ez pertsona konkretuek esaten dutenarekin eta horrek boterea alde batera uzten du, edo taldeak hartzen du.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Herrikoia",
        "subjects": [
            29
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 118,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Serbileta eta mantela\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"serbileta-eta-mantela\", \"es\": \"serbileta-eta-mantela\"}",
        "timestamp": "2019-07-29T20:11:26.315Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Guztion artean kontzeptuak definitu, guztion ideiak bildu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Bost pertsona inguruko taldeak. Taldekide bakoitzak serbileta bat dauka, bertan kontzeptuari buruzko ideia bat idatziko du, serbileta ondorengoaripasako dio eta berak beste batena jasoko du. Besteak idatzi duena irakurri eta osatzen saiatuko da. Horrela serbiletak taldekide guztietatik pasatu arte. Serbileta guztiak irakurri eta mantelean definizio orokorra idatzi\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Educacion popular (baliabide kutxa moodle)",
        "subjects": [
            30,
            29
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 119,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Militantziaren hausnarketa\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"militantziaren-hausnarketa\", \"es\": \"militantziaren-hausnarketa\"}",
        "timestamp": "2019-08-02T10:50:02.998Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Bakoitzak ibilbide mitilantearen hausnarketa indibiduala egin, gerora eta hala nahi bada, eztabaida bat eman\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"- Musika lasaia ipini\\r\\n- irakurri gidoitxo bat ibilbide pertsonala militantziaren inguruan oso labur gogoetatzeko\\r\\n- Bitartean utzi kide bakoitzaren ondoan ispilu bat\\r\\n- Bukaeran plenario bat (2-3 minutu bakoitzak) bere ibilbide militantea\\r\\nkonpartitzeko. Nahi duenak hitz egingo du.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            32,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 120,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Taldeko argazkia\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"taldeko-argazkia\", \"es\": \"taldeko-argazkia\"}",
        "timestamp": "2019-08-02T10:51:45.808Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Helburua: Era artistiko batean bakoitzak militantzen duen taldea irudikatu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Nahi duten erara eta nahi duten materialarekin militatzen duten taldearen\\r\\nezaugarrien inguruan marraztuko dute. Etxetik ekarritako objektuak erabili\\r\\ndaitezke.\\r\\nOndoren eta beste ariketa batzuk egin ostean, irudia edo marrazkia elementu berriekin osatu dezakegu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            32
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 121,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Espektatibak hausnartuz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"espektatibak-hausnartuz\", \"es\": \"espektatibak-hausnartuz\"}",
        "timestamp": "2019-08-02T10:55:03.689Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Talde baten  espektatibak identifikatu ni-taldea eta \\r\\nproiektua kontuan hartuz.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"1 Talde txikiak egin. Kide bakoitzak betetzea gustatuko litzaioken 4\\r\\nespektatiba pentsatu eta idatzi. Errondatxoa egingo dugu eta ondoren taldean\\r\\nkonpartitzeko prestatuko ditugu. * galdera hauek lagungarriak izan daitezke\\r\\n\\u201c zein espektatiba dituzu? Zein motibazio? Zein helburu?\\r\\nZureak (pertsonalak) eta militatzen duzun taldeenak ere. Hau da, zein\\r\\npunturaino hitz egin duzue honetaz taldean, zergatik apuntatu zarete? Eta\\r\\nhandik taldearen espektatibak idatzi.\\r\\nKomeniko zen bi eta bi idaztea (taldeenak kolore batean eta norberarena beste\\r\\nbatean).\\r\\n2 Taldeko ordezkariek espektatibak irakurri eta lurrean jarriko dituzte,\\r\\nhurrengo taldeak berdina. Norbaitek berdina edo antzekoa idatzi badu, momentuan\\r\\nbertan ondoan jarriko du.\\r\\n3 Espektatiben irakurketarekin jarraituko dugu, irakurri eta antzekoak alboan\\r\\njarriz, espektatiben multzoak eginez.\\r\\n4 Guztien artean espektatiba multzoak izendatuko ditugu eta paretan\\r\\nitsatsiko ditugu (nahi baldin bada marraztu edo idatzi al da\\r\\ngainean).\\r\\n5 Azken gogoeta: Espektatiba hauek ikastaroak bete ahal ditu? *Bat egiten\\r\\nbadute ikastaroarekin ongi bestela guk birkokatu beharko genituzke\\r\\n(dinamizatzaileak).\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 122,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Eztabaida piztuz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"eztabaida-piztuz\", \"es\": \"eztabaida-piztuz\"}",
        "timestamp": "2019-08-02T10:58:35.534Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Gai baten inguruko hausnarketa pbulikoaren interesen arabera egin\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Gai baten inguruko azalpena irakurri edo entzun ostean...\\r\\nIrakurri eta entzun dutenetik interesgarriena iruditu zaiena esaldi\\r\\nbatean esateko eskatuko diegu.\\r\\n\\u2022 Esaldiak papelografo batean jarriko ditugu, antzekoak direnak\\r\\nmultzokatuz.\\r\\n\\u2022 Eta esaldi hauetatik landu nahi dutenari gometxa jarriko diote.\\r\\n\\u2022 Horrela, taldetan banatuko dira gaiak lantzeko.\\r\\n\\u2022 Talde txikietan aukeratutako gaien inguruko lanketa egin. Ideia da tresna\\r\\ngehiago eskuratu edo zalantzak argitzea, horretarako talde txiki\\r\\nbakoitzak galdera batzuk izango ditu gogoeta errezteko eta horretaz gain\\r\\nmahai batean baliabide gehiago egongo dira ikusi ahal izateko (30\\r\\nminutuko bi txanda).\\r\\nTalde txikian egiteko galderak:\\r\\n\\u25e6 Zergatik aukeratu dut esaldi hau?\\r\\n\\u25e6 Ze lotura du nire taldean gertatzen denarekin?\\r\\n\\u25e6 Zein mugak dituzue?\\r\\n\\u25e6 Zein praktika onak aurrera eraman duzue?\\r\\n\\u25e6 *Behar bada mahaian dagoen materiala ikusi\\r\\n\\u2022 Plenario esanguratsuena komentatzeko\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            28,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 123,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Ro-playing rolekin.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"ro-playing-rolekin\", \"es\": \"ro-playing-rolekin\"}",
        "timestamp": "2019-08-02T11:00:29.609Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Taldean ematen diren rolak antzeztuz honen inguruko eztabaida eman\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\\u2022 3 talde txiki egiten dira\\r\\n\\u2022 Taldekide bat behatzaile moduan geldituko da. Berak papelitoetan rolak\\r\\nidazten ditu eta kide bakoitzak papel bat hartzen du eta papelean dagoen\\r\\nrola antzeztu behar du. Behatzaileak bileraren gaia ematen die eta rol\\r\\nplayinga hasten da.Behatzailea kanpoan gelditzen da eta behaketa egiten\\r\\ndu. Barruan daudenak haien rola antzezten dute.\\r\\n\\u2022 5-10 minutu pasatuta. Antzezteari utziko diote eta honen inguruko\\r\\ngalderen inguruan berba egingo dute:\\r\\n\\u25e6 Behatzailearentzat: zer ikusi dut? Ze punturaino identifikatu ditut\\r\\nrolak? Nola sentitu nahiz behatzaile rolean?\\r\\n\\u25e6 Partaideentzat: nola sentitu naiz nire rola betetzen? Ze zailtasun\\r\\neta erreztasun izan ditut? Ze momentutan betetzen dut nire bizitzan\\r\\nrola hau? Zer sentitu dut beste kide eta haien rolekiko?\\r\\n\\u2022 Plenariara eraman beharko dira erantzunak.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            1,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 124,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Erabakiak hartuz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"erabakiak-hartuz\", \"es\": \"erabakiak-hartuz\"}",
        "timestamp": "2019-08-02T11:12:12.059Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Erabaki bat hartu.\\r\\nFormazio-prozesuetan gertatzen zaizkigun ezadostasunak eta gatazkak ikasteko aukera bezala\\r\\nlantzea.\\r\\nTalde-ariketa ezberdinen bitartez, denon arteko elkarlanean adostutako konponbidea sortzea, denok praktikara eramango duguna talde-kohesioa zainduz.\\r\\nTalde-arduran eta gainerako partaide guztiekiko konpromisoan oinarrituz, denon artean adostutako erabaki bat hartzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"- Sarrera eta kontuan hartzekoak (15')\\r\\n\\r\\n- Taldearen baitako koordinazioa eta kohesioa aktibatzeko bi\\r\\nariketa (gorputza eta talde-sintonia lantzea helburu):\\r\\n(15')\\r\\n1) Zenbakien kontaketa kolektiboa (1,2,3,4,...) egin behar\\r\\ndugu, inork beste baten ahotsa zapaldu gabe, horrela\\r\\ngertatuz gero berriz bueltatzen gara kontaketaren hasierara.\\r\\n2) Liztor Asiatikoa: zirkuluan liztorra dabil gure artean\\r\\neta albokoaren buruaren gainean egin behar dugu txalo\\r\\nliztorra uxatzeko.\\r\\n\\r\\n- Landu ditugun aukerak aurkeztu eta Semaforoaren ariketa egin\\r\\nkoloretako gometxekin.(20')\\r\\n\\r\\n- Bakarka pentsatzeko tartea ( hobesten da 3 gomet ipintzea eta gutxinez bat\\r\\nipini behar da):\\r\\n- \\tZein aukerarekin zaude ados? Zergaitik (beharrak,\\r\\nsentipenak,...)? (Berdea)\\r\\n- \\tZeinekin ez zaude ados baina prest egongo zinateke\\r\\nonartzeko? Zergaitik (beharrak, sentipenak,...) ? (Laranja)\\r\\n- \\tZeinekin ez zaude ados eta ezin onartu? Zergaitik (beharrak,\\r\\nsentipenak,..)? (Gorria)\\r\\n\\r\\n- Entzuketa (30'): Kide bakoitzaren posizioa entzuteko tartea\\r\\ntxandapasa formatuan.\\r\\n\\r\\n- Aukeren papeloteari 1go begira emateko tartea: badago\\r\\ndeskartatzeko moduko aukerarik? (adi egotea denok\\r\\nlaguntzeko irakurketa hori egiteko). (10')\\r\\n\\r\\n- Gorputzak astintzeko eta talde-konexioa lantzeko ariketa\\r\\n(5'): aretotik korrikan goazela guratzatzen ditugun kideak\\r\\nagurtzen ditugu eskuz, aldakaz, sorbaldaz,... eta anka\\r\\nbatean gainean amaitzen dugu beste oina eta eskuak\\r\\npertsona ezberdinekin lotuz. Horrela denon artean\\r\\nkonektatutako sarea osatzen dugu.\\r\\n\\r\\n- Eztabaida, (35') Peceraren ariketa: \\u00be pertsonak zirkulu batean\\r\\ndebatitzen dute ondoko galdera honen inguruan:\\r\\n-\\t Entzundakoak entzunda eta talde-kohesioa zein\\r\\nproiektua sendotzeari begira, zein izan\\r\\ndaiteke denok onartzeko eta praktikara eramateko moduko\\r\\nerabakia?\\r\\nBeste guztiok beraien inguruan gaude eta edozein\\r\\nmomentutan edozeinek ikutu dezake zirkuluko norbaiten\\r\\nbizkarra bere tokia okupatzeko eta debatean ideia edo\\r\\nplanteamendu berriak agertzeko\\r\\n\\r\\n-  Zein da denok onartzeko eta geure egiteko moduko aukera?\\r\\nLortu dugu adostasunez eta kohesioz konponbidea eman\\r\\ngaiari? (10')\\r\\n\\r\\n-  Erabakia kolektiboa berreztea: seinalatzea edo idaztea.\\r\\n\\r\\n- Ebaluaketa:\\r\\n- \\tNola sentitu gara?\\r\\n-\\t Zer ikusi dugu lanketan?\\r\\n- \\tOndoriorik edo irakaspenik?\\r\\n\\r\\n- Itxiera goxo bat\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            1,
            9,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 125,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Makina\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"makina\", \"es\": \"makina\"}",
        "timestamp": "2019-08-03T09:23:18.667Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Errimao hartu eta makina baten atlaen garrantzia ulertu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Pertsona bat zentzuan jarriko da eta mugimendu bat eta soinu bat egingo du, gero beste bat alboan, mugimendu horren jarraitzaile den beste bat hartuz... horrela partaide guztiekin makina bat sortu arte. \\r\\nAbiadurarekin jolastu dezakegu, eta  makina egon daiteke: erdoilduta, oso pozik, apurtzen, gogotsu...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 126,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Jolasa: jauzi eta hartu.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"jolasa-jauzi-eta-hartu\", \"es\": \"jolasa-jauzi-eta-hartu\"}",
        "timestamp": "2019-08-03T09:25:07.115Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\\u2022 Gorputzarekin talde babesa sentitzea\\r\\n\\u2022 Elkarrekin laguntzea\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Azalpena:\\r\\n\\u2022 Behatzaileak egotea interesgarria da kanpotik behatzeko zer gertatzen den.\\r\\nDinamikaren azalpenaren ostean galdetu ea nork nahi duen behatzaile izan (2-3\\r\\nbehintzat bai).\\r\\n\\u2022 jolasten dutenak espazio zehatz batean mugitu behar dira, bakoitzak deko zenbaki\\r\\nbat, behatzaile batek esango du zenbaki bat eta zenbaki hori duen pertsona gelditu\\r\\nbeharko da, begiak itxi, 10arte zenbatu eta ostean jauzi atzeraka. Besteok konturatu\\r\\nbehar dira kide bat gelditu dela, beragana joan eta ez utzi jauzten. Ostean denok\\r\\nberriz mugitzen gara eta hurrengo zenbakia duena nahi duenean geldituko da eta\\r\\nberriz gauza bera egingo da. Zenbaki guztiak egin arte jolasa.\\r\\nOsteko debatea:\\r\\nzelan sentitu zaren? Zer ikusi duzu ariketan? Zein ondorioak / ikaspenik izan duzu?\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 127,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Estatua jolasa\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"estatua-jolasa\", \"es\": \"estatua-jolasa\"}",
        "timestamp": "2019-08-03T09:28:50.675Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\\u2022 Gorputzagaz sentimenduak adieraztea\\r\\n\\u2022 Kolektiboaren berria ematea era bisual batean\\r\\n\\r\\n-\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\\u2022 Borobiletan jarriko gara guztiok kanpora begira. Dinamizatzaileak galdera bat egingo\\r\\ndu eta hori gure gorputzarekin irudikatuko dugu, lehenengo etortzen zaigun modu\\r\\nhorretara, estatua baten bidez. Guztiok daukagunean gure postura zehatza\\r\\ndinamizatzaileak buelta ematera gobidatuko gaitu eta bakoitzak bere postura\\r\\n*Ariketa edo atalenbat faltan somatzen baduzue, esan eta eskatu lasai asko\\r\\nmantentzen duen bitarteak gure kideen posturak behatuko ditugu.\\r\\n\\u2022 Irudikatuko ditugun egoerak:\\r\\n\\u25e6 zelan nator asteburura?\\r\\n\\u25e6 Nola izan da zure taldean X-i buruz hitz egitea?\\r\\n\\u25e6 Nola izan da X egiten hastea?\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            6,
            31,
            27,
            29
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 128,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"La frontera/ Muga\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"la-frontera-muga\", \"es\": \"la-frontera-muga\"}",
        "timestamp": "2019-08-03T09:37:22.436Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Adentrarse en un tema usando elementos simb\\u00f3licos, como la imagen de la l\\u00ednea de la frontera, del l\\u00edmite, del lugar donde estamos paradas en el mundo en el momento actual de la vida de cada mujer. Esta t\\u00e9cnica\\r\\nbusca mostrar la igualdad en la discriminaci\\u00f3n por razones deg\\u00e9nero que caracteriza a las mujeres, pero\\r\\ntambi\\u00e9n las desigualdades y brechas existentes entre mujeres por razones de edad, etnia, raza, orientaci\\u00f3n\\r\\nsexual, pertenencia religiosa, clase y otras formas de discriminaci\\u00f3n.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Se marca una raya en el suelo que divida el espacio en dos. Se puede usar tambi\\u00e9n cinta adhesiva o una\\r\\ncuerda. Se elabora una serie de preguntas e indicaciones, que est\\u00e9n relacionadas con los temas centrales\\r\\ndel taller. Pueden ser unas 20 preguntas. Pero eso depender\\u00e1 del tema y de lo que se desee profundizar.\\r\\nUna vez concluido el ejercicio, las facilitadoras hacen una devoluci\\u00f3n cr\\u00edtica con\\r\\nreflexiones en torno a:\\r\\n\\u2022 Situaciones o caracter\\u00edsticas en las que coinciden la mayor\\u00eda. Por ejemplo:\\r\\nla mayor\\u00eda o todas las presentes realizamos trabajo dom\\u00e9stico no pagado.\\r\\nLa mayor\\u00eda cuidan mucho y reciben poco cuidado.\\r\\n\\u2022 Las brechas en el grupo: en la escolaridad, en el acceso a servicios de salud.\\r\\n\\u2022 Las vulnerabilidades que presenta el grupo. Por ejemplo el poco o nulo\\r\\nacceso a la seguridad social y a la jubilaci\\u00f3n. El descuido con la realizaci\\u00f3n\\r\\nperi\\u00f3dica de controles como la mamograf\\u00eda, el papanicolau, la revisi\\u00f3n\\r\\nodontol\\u00f3gica, el uso de lentes adecuados.\\r\\n\\u2022 Los d\\u00e9ficits. Por ejemplo, el d\\u00e9ficit de cuidado por parte de la familia, de\\r\\nlas empresas y del Estado.\\r\\nSi el tiempo y la disposici\\u00f3n de las participantes lo permite, se abre un per\\u00edodo\\r\\npara el di\\u00e1logo, iniciando con una descodificaci\\u00f3n de la t\\u00e9cnica. Para esto se\\r\\nformulan preguntas para provocar el di\\u00e1logo, como las siguientes:\\r\\n\\u2022\\u00bfQu\\u00e9 sintieron?\\r\\n- \\u00bfQu\\u00e9 pas\\u00f3?\\r\\n- \\u00bfQu\\u00e9 significa la l\\u00ednea divisoria en la vida de las mujeres?\\r\\n- \\u00bfCu\\u00e1les son las fronteras que existen entre las mujeres?\\r\\n- \\u00bfQui\\u00e9n da las indicaciones en la vida de las mujeres?\\r\\nSe abre un per\\u00edodo para comentarios y preguntas de las participantes.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "",
        "subjects": [
            33,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 129,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Gatazkak ikustarazteko eta lantzen hasteko ruta metodologikoa\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"gatazkak-ikustarazteko-eta-lantzen-hasteko-ruta-metodologikoa\", \"es\": \"gatazkak-ikustarazteko-eta-lantzen-hasteko-ruta-metodologikoa\"}",
        "timestamp": "2019-08-03T09:39:05.869Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Taldean dugun gatazka era sortzailean irudikatu eta lantzeko plangintza osatu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"\\u25e6Aretotik ibilian identifikatu zure erakundean bizi izan duzUn edo bizitzen ari zaren\\r\\ngatazka bat;\\r\\n\\u25e6Gorputz-adierazpenaren bitartez irudikatu;\\r\\n\\u25e6Hitz egin gabe launaka elkartuko gara norberaren gorputz-adierazpenaren\\r\\nhurbiltasunaren\\r\\narabera;\\r\\n\\u25e6Taldeka elkarri kontatu gatazkak eta horietako bat aukeratu lantzeko;\\r\\n\\u25e6Talde bakoitzak irudikatzen du bere gatazka besteen aurrrean (eskultorea eta eskultura)\\r\\n\\u25e6Eskukultura bakoitzaren aurrean beste guztiok esaten dugu zer ikusten dugun eta\\r\\nondoren\\r\\neskultoreak zer adierazten ari diren azaltzen du.\\r\\n\\u25e6 Talde bakoitzak zuhaitzaren ariketa (arazoen zuhaitza) egiten du, gatazkaren identifikazio sakonago bat egiteko.\\r\\n\\r\\nGerora eta kolektiboan, gatazka hori lantzeko ibilbidea diseinatuko dugu. Kontuan izango ditugun pausoak eta elementuak:\\r\\n\\u25e6Nortzuk diseinatu eta dinamizatu?\\r\\n\\u25e6Jarrerak eta emozioak agertzeko saioa.\\r\\n\\u25e6 Gatazkaren identifikazioa.\\r\\n\\u25e6 Akordiorako proposamenak.\\r\\n\\u25e6 Erabakitze prozesua.\\r\\n\\u25e6 Zehaztu.\\r\\n\\u25e6 Ebaluatu.\\r\\n\\u25e6 Jarraipena.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 130,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Harrera eta ongietorria\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"harrera-eta-ongietorria\", \"es\": \"harrera-eta-ongietorria\"}",
        "timestamp": "2019-08-05T20:27:39.894Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Topaketa edo ormakuntza saio luze batera ongi etorria eman\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Soka saltoarekin ematen, pa, pa, pa\\u2026 eguneroko errutinaren\\r\\nsoinua, monotonoa\\u2026 salto bat eman eta rutinatik dakarguna atzean\\r\\nutzi eta aurrera egingo dugu.\\r\\n- Soka saltoan salto egitean parean egongo den zapi bat hartu eta\\r\\naurrerantz joango gara (zelairantz igotzen den bidetik).\\r\\n- Zelan sarreran pertsona bat egongo da: \\u201cestali begiak zapiarekin\\r\\neta gozatu inguru hau beste era batera, bistarekin ez den beste\\r\\nzentzumen guztiekin\\u2026\\r\\n\\u201cBegiak nekatzen zaizkigunean zabaltzen zaizkigu belarriak, eskuak,\\r\\nahoak, sudurzuloak, azala... Bidaia hasteko prest? Ongi etorri!\\u201d\\r\\n- Denak daudenean zelaian joango gara esaten: fijatu entzuten den\\r\\nhorretan, gehien entzuten denean edo soinu nagusi horren atzetik\\r\\ngeratzen diren beste soinuetan ere, usaintzen denean\\u2026\\r\\n- Bilatu kide bat, elkartu beste batekin eta elkarbanatu bizitakoa,\\r\\nsentitzen ari zarena momentu honetan hitzak erabili gabe.\\r\\n- Soinu bat egingo dugu guk (adarra/kanpaia) eta bertara hurbildu\\r\\nbehar dira guztiak. Denak bata bestearen atzean trenean jarrita eta\\r\\nbegiak itxita amets atrapalaria dagoen lekura eramango ditugu.\\r\\nLeku horretan egongo da: amets atrapalaria zintzilikatuta, kandelak\\r\\n(barruan bada, bestela ez), murala, txokolatea egiten.\\r\\n- Abesti bat jarriko dugu (ametsekin lotutakoa?)\\r\\n- Begiak irekitzen joango gara apurka-apurka\\r\\n- Lotura egiteko testu labur bat irakurri: \\u201cGaraionen erditutako\\r\\nametsetatik jaiotzen gara Garaionen...\\u201d\\r\\n- Isiltasun apur bat\\r\\n- Zelan nago orain eta hemen? Laburrean, hitz batean esaten joango\\r\\ngara, ideien ekaitza izango da, buru-gorputzetik pasatzen zaiguna\\r\\nesanez.\\r\\n- Ditugun ametsekin, gorputzak konektatuta, zentzumen guztiak\\r\\nirekita eta bizitzen ari garen emozioak ditugu. Honekin aurrera\\r\\ngoaz!\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            34
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 131,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Diana\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"diana\", \"es\": \"diana\"}",
        "timestamp": "2019-08-05T20:35:32.983Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Prozesuen balorazioa egin\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Dianak marraztuko ditugu eta bakoitzak postitak izango ditu, bertan idatzi eta dianan kokatuko ditu, zentruan balorazioa ona baldin bada, kanpokaldean negatiboa baldin bada. Hona hemen baloratzeko garrantzitsuak diren elementu batzuk  (taldea eta egoeraren arabera). \\r\\n.- Helburuak bete ditugun (gogorarazi zeintzuk ziren hasieran markatu genituen helburuak)\\r\\n\\r\\n.- Bakoitzaren espektatibak  (gogorarazi zeintzuk ziren hasieran markatu genituen espektatibak, tarte bat hartu horretarako, eta idatziz jaso bagenituen hori berreskuratu)\\r\\n\\r\\n.- Talde giroa.\\r\\n\\r\\n.- Kordinatzaileen lana\\r\\n\\r\\n.- Emandako materiala.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            35
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 132,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Anarquismo y educaci\\u00f3n. la propuesta sociopol\\u00edtica de la pedagog\\u00eda libertaria\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"anarquismo-y-educaci\\u00f3n-la-propuesta-sociopol\\u00edtica-de-la-pedagog\\u00eda-libertaria\", \"es\": \"anarquismo-y-educaci\\u00f3n-la-propuesta-sociopol\\u00edtica-de-la-pedagog\\u00eda-libertaria\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:19:12.534Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Anarkismoaren hezkuntza proposamenak adierazi\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Anarkismoaren kontzeptu orokorrak azaldu ostean, historia eta leku diferentetan anarkismoak proposatu dituen hezkuntzaren oinarriak eta gauzatu dituen esperientzia praktikoak azaltzen ditu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Francisco Jos\u00e9 Cuevas Noa",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 133,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Educaci\\u00f3n popular, cultura e identidad desde la perspectiva de PauloFreire.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"educaci\\u00f3n-popular-cultura-e-identidad-desde-la-perspectiva-de-paulofreire\", \"es\": \"educaci\\u00f3n-popular-cultura-e-identidad-desde-la-perspectiva-de-paulofreire\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:23:22.904Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Paulo Freire eta beste autore batzuen irakasgaien azterketa egiten du, heziketa herrikoia, kultura herrikoia, pedagogia kritikoak... azaltzen ditu. Gerora Cubako eredua aztertzen du\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Zaylin Brito Lorenzo",
        "subjects": [
            21,
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 134,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"El ecologismo, una estrategia de educaci\\u00f3n ambiental\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"el-ecologismo-una-estrategia-de-educaci\\u00f3n-ambiental\", \"es\": \"el-ecologismo-una-estrategia-de-educaci\\u00f3n-ambiental\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:26:14.038Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Ingurugiro heziketan ekologismoa txertatzeko apunte batzuk\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Aina Llauguer",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 135,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Lo pedag\\u00f3gico y lo decolonial: entretejiendo caminos\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"lo-pedag\\u00f3gico-y-lo-decolonial-entretejiendo-caminos\", \"es\": \"lo-pedag\\u00f3gico-y-lo-decolonial-entretejiendo-caminos\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:29:02.716Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Agr  adecimiento..............................................4\\r\\nApertura......................................................5\\r\\nLegado hist\\u00f3rico del e nlac  e p edag\\u00f3gico decolonial.....................................................21\\r\\nEl p ensamiento y pedag  og  \\u00eda de Freire y Fanon.......28\\r\\na apuesta pedag\\u00f3gi  ca humanizador  a-descolonizador  a-liberadora de Fanon..................33\\r\\n(Des)col  onizac  i\\u00f3n-(des)humanizac  i\\u00f3n e n Freire y Fanon..........................................................44\\r\\nManuel Z apat  a Olivella.................................. 58\\r\\nTejiendo pedag  og\\u00edas y    trazando caminos  .............67\\r\\nReferencias  ..................................................77\\r\\nPos  fac  io......................................................87\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Catherine Walsh",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 136,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Hacia una pedagogia feminista\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"hacia-una-pedagogia-feminista\", \"es\": \"hacia-una-pedagogia-feminista\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:33:38.777Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"PARTEI. \\r\\nAprendizajes compartidos\\r\\n\\u201cLa educaci\\u00f3n como pr\\u00e1ctica de la libertad\\u201d.Nuevas lecturas posiblesClaudia Koro\\r\\nDe eso no se hablaRoxana Longo\\r\\nTaller de g\\u00e9neros y educaci\\u00f3n popular\\u201cNuestros Placeres\\u201dLuc\\u00eda Forneri\\r\\nReflexionando sobre g\\u00e9neros y sexualidadesMar\\u00eda Pomacusi - Roxana Longo\\r\\nCrep\\u00fasculos y amaneceresMar\\u00eda Ang\\u00e9lica Mu\\u00f1oz Valdera\\r\\nBuscando las emancipacionesRoxana Longo \\r\\nDesaf\\u00edos actuales del feminismo Intervenci\\u00f3n de Diana Maff\\u00eda\\r\\nMujeres al frente y en la luchaEspacio de Mujeres del Frente Popular Dar\\u00edo Santill\\u00e1n\\r\\nLas innombradas - Mujeres intersex\\u00c1rea trans e intersex\\r\\n\\r\\nPARTEII. \\r\\nTextos generadoresDerechos sexuales y reproductivos, un camino recorridoAnal\\u00eda Bruno\\r\\nEl ethos de cuidado y las cuestiones de g\\u00e9neroGraciela Zald\\u00fa\\r\\nEspacios escolares y relaciones de g\\u00e9nero Graciela Alonso, Gabriela Herczeg, Bel\\u00e9n Lorenzi,Ruth Zurbriggen\\r\\nEl protagonismo de las mujeresen los movimientos socialesRoxana Longo \\r\\n\\r\\nPARTEIII.\\r\\nVoces desobedientes\\r\\nEl derecho a decidir sobre nuestro cuerpoDi\\u00e1logo con Dora Coledesky\\r\\nFeminismo en movimientoDi\\u00e1logo con Celina Rodr\\u00edguez\\r\\nResistir con alegr\\u00edaDi\\u00e1logo con Liliana Daunes\\r\\nLas batallas de Lohana: el arco iris en el cielo rojoy la libertad de PepoDi\\u00e1logo con Lohana Berkins\\r\\nMujeres desobedientesDi\\u00e1logo con Safina Newbery\\r\\nFeminismo desde los movimientos popularesDi\\u00e1logo con Nal\\u00fa Faria\\r\\nMujeres sin tierraDi\\u00e1logo con Adelia Smith\\r\\nUna bicicleta, una mu\\u00f1eca y una pistolaDi\\u00e1logo con Vilma Esp\\u00edn.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Pa\u00f1uelos en Rebeld\u00eda",
        "subjects": [
            21,
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 137,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Lecturas de im\\u00e1genes y metodolog\\u00edas eneducaci\\u00f3n art\\u00edstica\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"lecturas-de-im\\u00e1genes-y-metodolog\\u00edas-eneducaci\\u00f3n-art\\u00edstica\", \"es\": \"lecturas-de-im\\u00e1genes-y-metodolog\\u00edas-eneducaci\\u00f3n-art\\u00edstica\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:37:18.827Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"La formulaci\\u00f3n de metodolog\\u00edas que visen la construcci\\u00f3n de un lector/ apreciadorbien formado y de un productor/ constructor de arte consciente, desarrollada sobre laspremisas: conocer, reflexionar, debatir y construir, es fundamental para el crecimiento delarte en la educaci\\u00f3n. Exponiendo como punto de apoyo principal, la lectura o apreciaci\\u00f3nvisual, cualquier que sea la metodolog\\u00eda propuesta a desenvolver. Hagamos que la culturavisual de nuestros alumnos en la Ense\\u00f1anza Primaria y Secundaria no se limite solamentea lo impuesto por sectores sociales y econ\\u00f3micos muchos veces ajenos a suindividualidad.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "BETH\u00c2NIABARBOSA BEZERRA DE SOUZA",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 138,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"La autogesti\\u00f3n de los sistemas educativos\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"la-autogesti\\u00f3n-de-los-sistemas-educativos\", \"es\": \"la-autogesti\\u00f3n-de-los-sistemas-educativos\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:39:30.771Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"A.    LA  AUTOGESTI\\u00d3N:   NUEVA  FORMA  DEORGANIZACI\\u00d3N  SOCIAL                                                                                                          B.    LA  AUTOGESTI\\u00d3N  Y LA  EDUCACI\\u00d3N   .   .   .                                                                     \\r\\n \\tCorrientes  de  pensamiento  y pr\\u00e1cticas  pedag\\u00f3gicas                                              \\r\\n\\tProblemas  que  plantea  la  pr\\u00e1ctica  de  la  autogesti\\u00f3n                                             \\r\\nC.    ESTUDIO  DE  ALGUNAS  EXPERIENCIAS                                                                       \\r\\n   \\t Orientaciones  generales                                                                                               \\r\\n\\tDescripci\\u00f3n  de  las  experiencias.   .\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Unesco",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 139,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Movimientos campesinos y educaci\\u00f3n\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"movimientos-campesinos-y-educaci\\u00f3n\", \"es\": \"movimientos-campesinos-y-educaci\\u00f3n\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:47:34.747Z",
        "goal": "{\"eu\": \"MST (Brasil) eta MOCASE (Argentina) nekazal mugimenduan azterketa egiten du, eta mugimendu bakoitzak dituen proposamen eta esperientzia pedagogikoak aztertzen ditu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"PRIMERA PARTE\\r\\nCap\\u00edtulo 1. Antecedentes, marco te\\u00f3rico conceptual y construcci\\u00f3n\\r\\ndel objeto\\r\\n1. Movimientos sociales\\r\\n2. Producci\\u00f3n de cultura\\r\\n3. Las organizaciones populares y la educaci\\u00f3n\\r\\nCap\\u00edtulo 2. Consideraciones metodol\\u00f3gicas\\r\\n1. Construcci\\u00f3n del objeto de investigaci\\u00f3n y enfoque\\r\\n2. Selecci\\u00f3n de experiencias, escalas y niveles de an\\u00e1lisis\\r\\n3. Triangulaci\\u00f3n de datos y de m\\u00e9todos\\r\\n4. El proceso de an\\u00e1lisis y escritura\\r\\nSEGUNDA PARTE\\r\\nCap\\u00edtulo 3. El Movimiento de Trabalhadores Rurais Sem Terra como\\r\\nmovimiento social territorializado\\r\\n1. Algunos datos sobre el contexto econ\\u00f3mico, pol\\u00edtico y social\\r\\n2. El MST como movimiento social popular territorializado\\r\\nCap\\u00edtulo 4. El MST y la educaci\\u00f3n\\r\\n1. La importancia de la educaci\\u00f3n para el MST\\r\\n2. La Formaci\\u00f3n Pol\\u00edtica\\r\\n3. La Educaci\\u00f3n Escolar\\r\\nCap\\u00edtulo 5. El Movimiento Campesino de Santiago del Estero como\\r\\norganizaci\\u00f3n\\r\\n1. Algunos datos sobre el contexto econ\\u00f3mico, pol\\u00edtico y social\\r\\n2. El MOCASE como movimiento social popular territorializado\\r\\nCap\\u00edtulo 6. El MOCASE y la educaci\\u00f3n\\r\\n1. Los procesos de formaci\\u00f3n dentro del movimiento\\r\\n2. Los proyectos de formaci\\u00f3n especialmente destinados a\\r\\nlos j\\u00f3venes\\r\\n3. Proyecto de formaci\\u00f3n de maestros\\r\\nTERCERA PARTE\\r\\nCap\\u00edtulo 7. Conclusiones\\r\\n1. Principales conclusiones de nuestro trabajo\\r\\n2. Nuevas l\\u00edneas de indagaci\\u00f3n\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Norma Michi",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 140,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Pedagogia libertaria y pedagogia montessori\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"pedagogia-libertaria-y-pedagogia-montessori\", \"es\": \"pedagogia-libertaria-y-pedagogia-montessori\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:53:20.258Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Pedagogia anarquisten eta montessori pedagogiaren alderaketa teoriko zein praktikoa egiten du, elkargune ta diferentziak ikusteko\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Lehenengo parte teoriko batean pedagogia anarkista eta monstessoriren pedagogiaren printzipioak aztertzen ditu.\\r\\nGerora ikerketa praktiko baten berri ematen du, eskola bi aztertuta\\r\\nAmaitzeko bien alderaketa eta bere ondorioak planteatzen ditu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Maria Irina Santos P\u00e8rez",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 141,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Pedagogia ambiental para el planeta\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"pedagogia-ambiental-para-el-planeta\", \"es\": \"pedagogia-ambiental-para-el-planeta\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T17:58:03.467Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Hemen bakarrik dugu liburuaren hasierako zatia. Bizi dugun emergentzia egoera ikusita, ingurugiro heziketa baten aldeko apostua egiten du autoreak\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Marcel ZImmermann",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 142,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Eraiki pedagogia askatzailea\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"eraiki-pedagogia-askatzailea\", \"es\": \"eraiki-pedagogia-askatzailea\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:01:22.821Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Kokapen teoriko orokor bat eman ostean, pedagogia eta esperientzia diferenteen azterketa eta analisia egiten du\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ikasle Abertzaleak",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 143,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Pedagogias del siglo XXI\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"pedagogias-del-siglo-xxi\", \"es\": \"pedagogias-del-siglo-xxi\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:03:49.466Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Las pedagog\\u00edas no institucionales. Aprendizaje y educaci\\u00f3n fuera de la escuela\\r\\n\\r\\n Las pedagog\\u00edas cr\\u00edticas \\r\\n\\r\\nLas pedagog\\u00edas libres no directivas. Alternativas a la escolarizaci\\u00f3n ordinaria \\r\\n\\r\\nLas pedagog\\u00edas de la inclusi\\u00f3n y la cooperaci\\u00f3n\\r\\n\\r\\nLa pedagog\\u00eda lenta, serena y sostenible\\r\\n\\r\\nLa pedagog\\u00eda sist\\u00e9mica \\r\\n\\r\\nLas pedagog\\u00edas del conocimiento integrado. Los proyectos de trabajo\\r\\n\\r\\nLas pedagog\\u00edas de las diversas inteligencias\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Jaume Carbonell Sebarroja",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 144,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Pedagogias decoloniales. Pr\\u00e1cticas insurgentes de resistir...\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"pedagogias-decoloniales-pr\\u00e1cticas-insurgentes-de-resistir\", \"es\": \"pedagogias-decoloniales-pr\\u00e1cticas-insurgentes-de-resistir\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:10:19.813Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Bi tomo dira, hona hemen estekak:\\r\\nLehenengoa\\r\\nhttp://www.reduii.org/cii/sites/default/files/field/doc/Catherine%20Walsh%20-%20Pedagog%C3%ADas%20Decoloniales.pdf\\r\\nBigarrena\\r\\nhttp://www.ceapedi.com.ar/imagenes/biblioteca/libreria/385.pdf\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Bi liburutan autoreak esperientzia pedagogiko piloa jasotzen ditu, oinarriak aztertzen ditu, praktikak, kontraesanak...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Catherine Walsh, organizadora",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 145,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Porqu\\u00e9 ense\\u00f1ar arte  y c\\u00f2mo hacerlo\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"porqu\\u00e9-ense\\u00f1ar-arte-y-c\\u00f2mo-hacerlo\", \"es\": \"porqu\\u00e9-ense\\u00f1ar-arte-y-c\\u00f2mo-hacerlo\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:12:35.544Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Zergatik artea erakutsi eta artea erakusteko hainbat erreminta praktiko\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Consejo nacional de cultura",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 146,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Kontuan Hartu gaitzaten\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"kontuan-hartu-gaitzaten\", \"es\": \"kontuan-hartu-gaitzaten\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:17:16.186Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Emakume baserritar, herrietako zinegotzi eta berdintasun teknikarien artean egindako eztabaida eta tailerren sistematizazioa egiten du.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Emakume baserritarrek herrietan dituzten beharrak aztertzeko eta politika publiko lokalak sortzeko asmoarekin egindako tailerren sistematizazioa da. Liburuxkan tailerreko ruta metodologikoa, materialak   eta eztabaiden emaitzak agertzen dira.\\r\\nEsteka berdinean Etxaldeko Emakumeen beste material batzuk daude.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Etxaldeko Emakumeak",
        "subjects": [
            28
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 147,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Bi borobil.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"bi-borobil\", \"es\": \"bi-borobil\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:23:45.328Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Elkar ezagutu eta hitz egiten hasi\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Bat kanpoan, bat barruan, elkarri begira. Musikarekin kanpokoa bueltaka hasten da,\\r\\nmusika geratzean parez pare geratu denarekin elkarrizketa. Hasierako egunetan eginez gero\\r\\ngalderak izan daitezke, konfiantza dagoenean besarkadak... konfiantzaren arabera aldatuz joan\\r\\ndaiteke.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            32,
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 148,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Letrak bizkarrean\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"letrak-bizkarrean\", \"es\": \"letrak-bizkarrean\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:24:38.585Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Ezagutu eta kontaktu fisikoa izan\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Letrak bizkarrean. Bikoteka, batak besteari izena bizkarrean idatzi behar dio, besteak izena\\r\\nasmatu beharko du\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 149,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Laranja-limoia.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"laranja-limoia\", \"es\": \"laranja-limoia\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:25:42.164Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Izenak ikasi\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Izenak ikasteko. Borobilean, bat erdian. Laranja esatean eskumakoaren izena esan\\r\\nbehar dugu, limoia ezkerrekoa, mazedonia, lekuz aldatu. Erratzen bagara, erdira\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 150,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Maite zaitut\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"maite-zaitut\", \"es\": \"maite-zaitut\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:26:33.434Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Kontaktu fisikoa eta autoestima\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \". Eserita borobilean, bat erdian. Baten soinean eseri eta \\u201cmaite zaitut... ez dakit nolakoa\\r\\nzarelako-ez dakit zer duzulako...\\u201d horrela sentitzen diren guztiak lekuz aldatu.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 151,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Aulki komunitarioa.\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"aulki-komunitarioa\", \"es\": \"aulki-komunitarioa\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:27:45.547Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Kontaktu fisikoa, taldea sortu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Aulkien jolasa baina oraingoan, nahiz eta aulki gutxiago egon guztiak eseri\\r\\nbehar gara.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            37,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 152,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Hiru helburu, hiru talde\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"hiru-helburu-hiru-talde\", \"es\": \"hiru-helburu-hiru-talde\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:29:00.201Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Talde kohesioa, konpetitibitatea eta elkartasuna, komunikazioa landu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Hiru taldetan banatzen gara, helburu izkutua dauka bakoitzak. Bata\\r\\nborobil bat egitea, besteak guztiak eserita egotea, besteak aulki guztiak gelare parte batean egotea.\\r\\nHiru helburuak konpatibleak dira baina konpetentzia dinamika batean sartuko gara... ondoren\\r\\naztertu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Tripod",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 153,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Eskuak elkartuz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"eskuak-elkartuz\", \"es\": \"eskuak-elkartuz\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:29:50.446Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Ezagutuz joan, kontaktua\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Eskuak elkartuz. Bagoaz oinez, jendea agurtzen dugu. Eskua emanez agurtzen dugu. Eskuak\\r\\nimanak dira, frentez badaude pegatuta geratzen dira, bestela elkarrengandik urrundu. Horrela\\r\\nelkartuz goaz denak elkarregaz egon arte.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 154,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Agurrak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"agurrak\", \"es\": \"agurrak\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:30:31.205Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Antzerki apur bat egin\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Agurrak. Kaletik goazela imajinatuz elkar ezagutzen dugu. Gero aurrean duguna agurtzen dugu,\\r\\nikutuz, baina berak ez daki nor garen. Gero elkar agurtzen dugu mimo bat eraginez.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 155,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Txartelak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"txartelak\", \"es\": \"txartelak\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:31:27.257Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Txartela diferenteak (koloretan, tamainan...) banatzen dira, gure berdinak topatu behar ditugu eta\\r\\ntxartelak elkartzean osatzen den esaldia aurrera eraman, adibidez: kantatu, eseri...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            38
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 156,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Tarareo\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"tarareo\", \"es\": \"tarareo\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:32:15.552Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Ariketak egiteko taldeak sortu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Tarareo. Paperak banatu hiru kanta ezagunekin. Bakoitza hasi beharko da tarareatzen, baina orden\\r\\ndiferenteak daude, orden berdinean daudenak topatu behar ditugu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            38
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 157,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Zenbakiak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"zenbakiak\", \"es\": \"zenbakiak\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:33:00.079Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Ariketak egiteko taldeak sortu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Zenbakiak. Imajinatu taldeak bostekoak nahi ditugula. Bagoaz oinez, zenbakiak esango ditugu\\r\\nbatetik 6ra, bata esatean salto egin beharko dugu, bi esatean eseri, hiru esatean oihuka, lau esatean\\r\\nbuelta bat eman, bost esatean bostnaka elkartu eta sei esatean besarkada kolektiboa... hainbatetan\\r\\nerrepikatu daiteke taldeak anitzak izan arte\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            38
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 159,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Pendulua\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"pendulua-1\", \"es\": \"pendulua-1\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:33:54.897Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Konfiantza eraiki\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Penduloa. Borobilean bat erdian, gorputza pendulo bezala pasatu behar da\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 162,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Argazkiak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"argazkiak\", \"es\": \"argazkiak\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:37:32.632Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Eztabaida eman\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Argazkiak. Talde bakoitzak argazki bat osatu beharko du, irudi bat, hortxe hasiko gara\\r\\neztabaidatzen. Adibidez, Bilboko jaietako argazki bat. Hortik, zer aldatuko genuke, non ikusten\\r\\nditugu zapalkuntzak...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            28
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 163,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Futbol partida\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"futbol-partida\", \"es\": \"futbol-partida\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:38:49.787Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Koiuntura analisia egin\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Futbol partidua. Kordinazioak bi talde osatze ditu. Talde batean jende handi eta indartsuena, bloke\\r\\ndominantea osatuko dute, beste danak herrigintza taldean egongo dira. Talde bakoitzak kamiseta\\r\\nbat, talde bat eta kontsigna bat aukeratu beharko du. Dominanteek arauak jartzen dituzte eta\\r\\njolaslekua aukeratzen dute. Talde bakoitzak denbora dauka bere estrategia eta erabakiak hartzeko.\\r\\nAktak hartu behar dituzte. Jolastu eta gero, hitz egindakoa eta gertatutakoa aztertzen da.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Pa\u00f1uelos en Rebeld\u00eda",
        "subjects": [
            28,
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 164,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Zirkulu kontzentrikoak\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"zirkulu-kontzentrikoak\", \"es\": \"zirkulu-kontzentrikoak\"}",
        "timestamp": "2019-08-06T18:40:33.447Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Definizio amankomunak eraiki\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"5 pertsona inguruko taldeak. Lauki bat marraztu, bertan definituko\\r\\nduguna idatzi. Borobil bat inguruan, bakoitzak definitu beharrekoarekin lotutako hitz bat idatziko\\r\\ndu, beste borobil bat eta hitz bat pertsona bakoitzeko, hirugarren borobila eta hitza. Hitz guztiak\\r\\nditugunean, talde bezala hitz denak erabiliz definizioa osatu.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ezezaguna",
        "subjects": [
            28,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 165,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Manual de metodologias participativas para iniciativas agroecol\\u00f3gicas\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"manual-de-metodologias-participativas-para-iniciativas-agroecol\\u00f3gicas\", \"es\": \"manual-de-metodologias-participativas-para-iniciativas-agroecol\\u00f3gicas\"}",
        "timestamp": "2019-08-07T09:29:34.099Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Ekimen agroekologikoen marko teoriko labur bat eman eta gero, eztabaidetarako eta akordioak lortzeko hainbat metodologia biltzen ditu\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ecoherencia SCA",
        "subjects": [
            21,
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 166,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Espazio irekia\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"espazio-irekia\", \"es\": \"espazio-irekia\"}",
        "timestamp": "2019-08-07T09:42:38.742Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Eztabaidak pzitu, sortu, eta horretarako espazio egokiak bidelaru\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Gai diferenteak aurkeztuko ditugu, gai bakoitza mahai batetan landuko da. Gai horiek arbelean ere idatziko ditugu. Denborak ere markatuko ditugu, leku bakoitzean gai bakoitzak denbora bat hartuko du, gerora gaia aldatuko da. Jendeari azaldu beharko diogu:\\r\\n\\r\\n1) Lekuan gaudenak pertsona egokiak gara.\\r\\n2) Gertatuko da gertatu behar dena \\r\\n3) Hasiko da hasiko denean\\r\\n4) Amaituko da amaituko denean. \\r\\nEta oso garrantzitsua, \\\"hanken legea\\\". Horrek zer esan nahi du, Norbaitek sentitzen badu dagoen lekuan ez duela aportatzen eta ez dagoela ezer jasotzen, beste nonbaitera mugitzeko moemntua da. Lekuz aldatzea ez da errespetu falta izango, kontrakoa! beraz, bakoitzaren rola ere diferentea izango da... \\r\\nErleak. Batetik bestera mugitzen direnak, eta elkarrizketak polinizatzen dituztenak\\r\\nTximeletak. ez dute mahaietan beraien txokoa topatzen eta beste nonbaitera doaz, beste tximeletekin elkartu eta beste elkarrizketa bat izango dute. \\r\\nBadira ere leku berean mantenduko direnak etengabe, bi lekuetan bakarrik egongo direnak... aukera guztiak onak dira.\\r\\nPertsona batek denborak kontrolatuko ditu gaien aldaketa markatzeko.\\r\\nAmaitzean, osoko bilkuran gertatutakoa eztabaidatuko da. Dinamika honek bi ordu edo bi egun hartu ditzake, behin eta berriz mahaietara bueltatu eta osokora bueltatuta.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ecoherencia SCA",
        "subjects": [
            3,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 167,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Arrainontzia\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"arrainontzia\", \"es\": \"arrainontzia\"}",
        "timestamp": "2019-08-07T09:47:06.310Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Hausnarketa era ordenatuan eta diferentean egitea\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Borobil handi bat osatzen dugu, jendea eserita egon daiteke... zentruan 6-8 aulki jarriko ditugu, borobilean ere, gaia zein den planteatzen dugu, lehenengo galdera batekin eta erdiko borobilean dagoen jendea hitz egiten hasiko da... kanpoko borobileko norbaitek parte hartu nahi badu, erdira joango da eta norbaiteri irtetzeko esango dio.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ecoherencia SCA",
        "subjects": [
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 168,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Amestuz\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"amestuz\", \"es\": \"amestuz\"}",
        "timestamp": "2019-08-07T09:51:12.690Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Etorkizun edo egoerak amestu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Leku erosoa behar dugu, jendea etzanda egongo da, begiak itxita eta erlajazio momentu bezala aurkeztuko dugu... Testua irakurriko dugu, eta jendeari irudimena erabiltzeko eskatuko diogu. Gerora bakoitzak marrazki bat egingo du amestu duena irudikatuta.\\r\\nTestu hau liburu batetik hartu dugu, baina egoeraren arabera aldatu dezaketu... \\u201cImagina que abres los ojos y despiertas en un mundo diferente, es el mundo del que tanto se ha hablado, un mundo que ha dejado de depender del petr\\u00f3leo. Es gratificante haber llegado aqu\\u00ed y haber superado los desaf\\u00edos de principios de siglo y ahora te encuentras aqu\\u00ed, en el futuro que deseas.\\r\\nTe encuentras tranquilo en la cama y decides dedicar un tiempo a observar el lugar donde vives\\u2026\\r\\n\\u00bfC\\u00f3mo es tu casa? \\u00bfEs diferente de la actual? \\u00bfQu\\u00e9 se ve por la ventana? \\u00bfQu\\u00e9 sonidos llegan a tus o\\u00eddos? \\u00bfQu\\u00e9 sensaci\\u00f3n te produce vivir ah\\u00ed? \\u00bfC\\u00f3mo es tu relaci\\u00f3n con las personas con las que compartes el espacio?\\r\\nMiras la hora y alegremente te dispones a ir hacia tu lugar de trabajo\\u2026\\r\\n\\u00bfC\\u00f3mo es ese lugar? \\u00bfQu\\u00e9 se puede escuchar estando all\\u00ed? \\u00bfC\\u00f3mo has llegado hasta all\\u00ed? \\u00bfTe relacionas con m\\u00e1s personas en tu trabajo? \\u00bfC\\u00f3mo es tu relaci\\u00f3n con ellos?\\r\\nEscuchas tu est\\u00f3mago y te das cuenta de que llega la hora de almorzar\\u2026\\r\\n\\u00bfD\\u00f3nde est\\u00e1s comiendo? \\u00bfQu\\u00e9 es lo que puedes saborear? \\u00bfSabes c\\u00f3mo se ha cocinado? \\u00bfQu\\u00e9 olores te llegan de la comida? Recr\\u00e9ate en las texturas\\u2026\\r\\nHace rato que finalizaste tu almuerzo y es un buen momento para caminar\\u2026\\r\\nSi quieres, t\\u00f3mate un tiempo para observar el lugar con tranquilidad\\u2026 mira a tu alrededor y observa lo que hay\\u2026 \\u00bfC\\u00f3mo es ese lugar? \\u00bfQu\\u00e9 sonidos te llegan? \\u00bfQu\\u00e9 sensaci\\u00f3n te da formar parte de ese lugar?\\r\\nEl d\\u00eda va llegando a su fin y est\\u00e1s de vuelta en casa, sientes una gran satisfacci\\u00f3n por el d\\u00eda que ha pasado, por las conversaciones que has tendido con otras personas y ves que puede ser buen momento para ir a la cama, para relajarte y ser consciente de tu cuerpo\\u2026 cierras los ojos y vuelves a tomar conciencia del presente, es hora de volver al presente y actuar para crear ese futuro en el que acabas de estar\\u201d.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ecoherencia SCA",
        "subjects": [
            29
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 169,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Elkar entzunez\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"elkar-entzunez\", \"es\": \"elkar-entzunez\"}",
        "timestamp": "2019-08-07T09:55:11.332Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Entzuketa aktiboa praktikatu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Binaka kokatuta eta begietara begiratuz, lehenengo petsona batek hitz egingo du, denbora jakin batez, gaia pertsonala izango da, edo ez... besteak entzungo du, oztopatu gabe eta entzuten ari dela erakutsiz, baina epaitu gabe. Denbora hori amaituta rolak aldatuko dituzte. \\r\\nGerora, jendea nola sentitu den adierazteko tartea izango da.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ecoherencia SCA",
        "subjects": [
            33,
            13,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 170,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Sistemen jolasa\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"sistemen-jolasa\", \"es\": \"sistemen-jolasa\"}",
        "timestamp": "2019-08-07T09:58:18.469Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Sistemek nola funtzionatzen duten aztertu, interdepentziak,\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Pertsona bakoitzak taldeko beste bi aukeratuko ditu eta denbora guztian dintantzia berbera mantendu beharko du bi pertsona horiekiko. Honek taldea mugitzera behartuko du, etengabe...\\r\\nGerora, gertatu dena eztabaidatuko dugu: interdependentziak, orekak, auto erregulazioa...\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Ecoherencia SCA",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 171,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Recursos para un taller de acci\\u00f2n directa no violenta\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"recursos-para-un-taller-de-acci\\u00f2n-directa-no-violenta\", \"es\": \"recursos-para-un-taller-de-acci\\u00f2n-directa-no-violenta\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T09:58:34.910Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Tailer baterako gida eta errekurtsoak agertu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Ekintza ez bortitzen inguruko tailerra egiteko testuak, definizioak, dinamikak etabarrak topatuko dituzue esteka honetan. Gainera, web orrialdean beste material eta berri ugari ere badaude.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Grup Antimilitarista La Tortuga",
        "subjects": [
            25,
            29,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 172,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"T\\u00e9cnicas para tomar decisiones por consenso en grupos grandes: el m\\u00e9todo del consejo de portavoces\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"t\\u00e9cnicas-para-tomar-decisiones-por-consenso-en-grupos-grandes-el-m\\u00e9todo-del-consejo-de-portavoces\", \"es\": \"t\\u00e9cnicas-para-tomar-decisiones-por-consenso-en-grupos-grandes-el-m\\u00e9todo-del-consejo-de-portavoces\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T10:03:35.252Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Erabakiak kontsentsuan hartzeko bide posible bat agertzen du\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Talde oso handietan erabakiak kontsentsuaren bidez lortzeko ibilbidea markatzen du. Horretarako behar diren baldintzak eta pausoak azalduko ditu. Afinitate taldeak eta bozeramaileak planteatzen dituzte horretarako.\\r\\nKontutan hartu beharreko hainbat kontu garrantzitsu aipatzen dira, aldaketak egiteko aukerak, topatuko ditugun zailtasunak eta zailtasun horiei aurre egiteko zenbait dinamika.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "MOC",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 173,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Taller para trabajar el miedo\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"taller-para-trabajar-el-miedo\", \"es\": \"taller-para-trabajar-el-miedo\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T10:08:49.888Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Beldurra eta bere ondorioak lantzeko tailerra\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Beldurra lantzeko tailerra proposatzen dute. Materialean Beldurrak identifikatzeko mekanismoak, beldurraren ondorioak, beldurrei aurre nola egin eta erresistentziak azaltzen dira.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "MOC",
        "subjects": [
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 174,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Beldurrak bai, eta zer?\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"beldurrak-bai-eta-zer\", \"es\": \"beldurrak-bai-eta-zer\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T10:12:50.660Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Herri mugimenduetan bizi ditugun beldurren inguruko hausnarketa egin\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Pilpilean ikastaroaren bigarren edizioko sistematizazioa da hau, beldurrei begira jarri ziren oraingoan. Zintzuk dira gure beldurrak, aurre egiteko mekanismoak, erresistentziak... Dena formazio politikorako ikastaro batetan bizi izandako esperientziei begira.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            21,
            22,
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 175,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Korapiloak askatze bidean\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"korapiloak-askatze-bidean\", \"es\": \"korapiloak-askatze-bidean\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T10:16:52.653Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Txosten honen helburua Euskal Herriko herri mugimenduetan martxan dauden formazio esperientzien inguruko informazioa aurkeztea da.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Gazteleraz deskargatzeko aukera eta topaketen ondorioak jasotzeko aukera esteka honetan:\\r\\nhttp://joxemizumalabe.eus/2017/09/13/argitalpenak-eta-material-eskuragarri/\\r\\n\\r\\nLehenengoz,  informazioa  jasotzeko  bidali  zen  galdetegia  erantzun  zuten  eragileen   zerrenda   bat   aurkezten   dugu,   eta   eragile   hauen   ezaugarri   komunak. Honekin hobeto ulertuko dugu informazioa nondik datorren eta noraino iritsi garen.Gero,   eragile   hauek   beraien   formakuntzei   buruz   kontatu   dizkiguten   hainbat  datu  aurkezten  ditugu,  irudi  orokor  bat  osatzeko  asmoarekin.  Irudi honetatik mugimenduen garaipenak, erronkak eta puntu nagusienak aztertzen  ditugu.  Gure  ibilbidean  guztiok  izan  ditugu  aurrera  egiteko  korapiloak, baina baita, soka askatzen lagundu diguten tiroi txikiak ere.Guretzat  oso  garrantzitsua  da  formakuntzaren  balorazio  atala,  hain  zuzen  ere,  zuen  informazioari  esker,  bidea  jarraitzeko,  eztabaidatzeko edo  kontuan  hartzeko  hainbat  gai  eta  irizpide  interesgarri  identifikatu  ditugulako. Formakuntza  ildo  guztietarako  komunak  diren  zailtasunak  eta  mugak  ezagutzeak laguntzen digu hauek gainditzeko estrategiak asmatzen. Eta hauxe  da,  hain  zuzen,  prozesu  honen  helburua:  guztion  esperientziak  elkartrukatzea,  elkarrekin  ikasi,  praktika  berriak  martxan  jarri,  aukerak  aprobetxatu eta egiten ditugun bideak partekatu.Beraz, hauxe lehenengo pauso bat da, burutzen ditugun (nahiz eta batzuetan horrela   identifikatu   ere   egiten   ez   ditugun)   formazio   politiko   askatzaile   esperientzia  horiek  gertutik  aztertzeko.  Garrantzitsua  da  esperientzia  hauek  ezagutzea  eta  jasotzea,  politizatzea  eta  hausnartzea,  ez  bakarrik  hobetze  bideak diseinatzeko baizik eta guztion artean komunean ipintzeko: indartuz, sozializatuz...   Etorkizun   hurbil   batean   sareak   eta   saretzeak   irudikatzeko   ilusioaz.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe eta Bizilur",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 176,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Formazio politikorako esperientziak herri mugimenduetan\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"formazio-politikorako-esperientziak-herri-mugimenduetan\", \"es\": \"formazio-politikorako-esperientziak-herri-mugimenduetan\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T10:27:37.006Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Formakuntza politikorako hainbat sistematizazio aurkeztu. Formazioaren inguruko hausnarketa sakona egin.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Formakuntza politikorako lau esperientzien sistematizazioa agertzen dira liburu honetan. Eta amaieran lauren arteko aldareraketa ondorio orokor eta irakaspenak sistematizatzeko. \\r\\nGazteleraz era badago: \\r\\nhttp://joxemizumalabe.eus/2017/09/13/argitalpenak-eta-material-eskuragarri/\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe eta Hegoa",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 177,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"SHAIL momentua\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"shail-momentua\", \"es\": \"shail-momentua\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T10:30:28.927Z",
        "goal": "{\"eu\": \"- Gauzatutako edo erabilitako teknikaren inguruan ondorioak ateratzea.\\r\\n- Teknika ulertzea, barneratzea eta prozesuan kokatzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"SHAIL momentua (Sentimenduak, Hausnarketa,\\r\\nIkasitakoa eta Lanarekin duen lotura)\\r\\n\\r\\nTeknika jakin bat bukatu ondoren, honako alderdiak aztertuko ditugu: taldekideen sentimenduak, teknikak eragin digun hausnarketa, teknikarekin ikasi duguna eta gure lanarekin duen lotura. Horretarako, galdera hauek egingo dizkiogu talde osoari, taldekideek txanda librean erantzun dezaten:\\r\\n.\\u2013 Nola sentitu gara? (Sentimenduak).\\r\\n.\\u2013 Zerk eman digu atentzioa? Zer iruditu zaigu deigarria? (Hausnarketa).\\r\\n.\\u2013 Zer ikasi dugu? (Ikasitakoa).\\r\\n.\\u2013 Nola lotu dezakegu teknika jakin hau gure lanarekin? (Lanarekin duen lotura).\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Nicola Foroni",
        "subjects": [
            20,
            10,
            35,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 178,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Dabilen harriari goroldiorik ez\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"dabilen-harriari-goroldiorik-ez\", \"es\": \"dabilen-harriari-goroldiorik-ez\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T10:33:53.119Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Militantziaz eta horizontaltasunaz hausnartu\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Barne horizontaltasunari buruzko hausnarketa eta mugimenduetan hura lantzeo dinamika eta teknikak azaltzen dira liburuan.\\r\\n\\r\\nGazteleraz eskuratu nahi baduzue edota dokumentala ikusi nahi baduzue, sartu esteka honetan:\\r\\nhttp://joxemizumalabe.eus/2017/09/13/argitalpenak-eta-material-eskuragarri/\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            22,
            10,
            18
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 179,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"BOR BOR (K)Herri Jakintzen Laborategia2015/16 Ikastaroaren sistematizazioa:  talde-lan eta aliantzak herri mugimenduetan\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"bor-bor-kherri-jakintzen-laborategia201516-ikastaroaren-sistematizazioa-talde-lan-eta-aliantzak-herri-mugimenduetan\", \"es\": \"bor-bor-kherri-jakintzen-laborategia201516-ikastaroaren-sistematizazioa-talde-lan-eta-aliantzak-herri-mugimenduetan\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T10:38:17.053Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Formakuntza prozesu bat sistematizatzen ikastea. Ikastaron bertan gertatu zaigunari begira jartzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Formazio politikorako Pil-piean ikastaroaren lehenengo edizioaren sistematizazioa da hau. Ardatza herri mugimenduen baitan ematen diren dinamikak eta aliantzetan ematen diren dinamikak aztertzea da.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Joxemi Zumalabe",
        "subjects": [
            21,
            22,
            33,
            31,
            12,
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 180,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Amarauna\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"amarauna\", \"es\": \"amarauna\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T10:59:24.696Z",
        "goal": "{\"eu\": \"- Taldeak prozesuarekiko dituen espektatibak ezagutzea.\\r\\n- Taldea osatzea.\\r\\n- Prozesua berriz bideratzeko eta baloratzeko elementuak izatea.\\r\\n- Prozesuarekin zerikusirik ez duten espektatibak argitzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Hasieran bakarkako lana egingo dute taldekideek: bina txartel banatuko dizkiegu, eta txartel bakoitzean eraldaketa-prozesuaren inguruan duten espektatiba bana jasoko dute, idatzita edo marraztuta.\\r\\n- Bi espektatibak jaso ondoren, banan-banan, arbelean, horman edo lurrean kokatuko dituzte. Espektatiba bakoitza jartzeko unean, antzekoak direnen ondoan kokatuko da, eta antzekoak diren edo lotuta dauden espektatiba-multzoak osatuz joango dira, taldekide guztienak jaso arte.\\r\\n- Espektatiba-multzoak osatu ondoren, talde txikitan banatuta, osatutako lana aztertuko da eta aldaketak egin ahalko dira, baldin eta talde txiki horretako kideek aldaketa adosten badute. Azterketa bukatu eta aldaketak egin ondoren, bigarren itzulia egingo da, talde osoa elkartuta, eta oraingoan soilik aldaketa garrantzitsuak egin ahalko dira. Aldaketak egiteko, talde osoak ontzat eman beharko ditu.\\r\\n- Hurrengo urratsa multzoen arteko loturak egitea izango da. Horretarako, arestian osatutako talde txiki bakoitzari kolore bat esleituko zaio eta kolore hori\\r\\nerabilita (errotulagailuen bidez, edo artilezko harien bitartez, edo\\u2026) espektatiba multzoen arteko loturak eta harremanak irudikatuko ditu. Lan hori egin ondoren, talde bakoitzak bere ekarpenaren inguruko argibideak eta azalpenak emango ditu.\\r\\n- Talde txikiek azalpenak eta argibideak eman ondoren, osatutako amarauna aztertuko da taldekide guztien artean. Azterketa hori, behar izanez gero, adierazle ezberdinen arabera ere egin liteke: sexua, lanpostua, taldekideen adina, hizkuntza-tipologia\\u2026 Hala egitea erabakiz gero, adierazle bakoitzaren arabera jasotako ondorioak kolore jakin bateko txartel batean jasoko dira. Ondoren, adierazle bakoitza aztertuko da.\\r\\n- SHAIL momentua.\\r\\n- Prozesu osoaren bukaeran, azkeneko saioan, espektatibak baloratuko dira. Horretarako, espektatibak jasotzeko garaian sortutako amarauna gorde egingo\\r\\ndugu, eta azkeneko egunean berriz atera. Taldekide bakoitzak, betetako espektatiba bakoitzaren (edo espektatiba-multzoaren) inguruan biribil bat egingo du. Ariketa bukatu ondoren, emaitza ikusiko da: inguruan zenbat eta biribil gehiago erakutsi, orduan eta beteagoa egongo da espektatiba hori.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Nicola Foroni",
        "subjects": [
            20,
            35,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 181,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Boterearen zirkulua\", \"es\": \"\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"boterearen-zirkulua\", \"es\": \"boterearen-zirkulua\"}",
        "timestamp": "2019-08-11T11:14:06.329Z",
        "goal": "{\"eu\": \"- Prozesuak zer baliotan oinarritu behar duen zehaztea eta adostea.\\r\\n- Adostasuna bilatzeko bideak lantzea.\\r\\n- Prozesu egoki bideratzeko eta baloratzeko elementuak izatea.\\r\\n- Taldea osatzea, eta taldearen beraren barne-harremanak islatzea eta aztertzea.\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"- Taldekideei honako galdera egingo diegu: Zein dira, zure ustez, prozesu honen oinarri izan beharko luketen eta bermatu beharko genituzkeen balioak?\\t\\t\\t\\r\\n- Taldekide bakoitzak bi balio idatziko ditu, banakako ariketan, eta ondoren talde txikitan elkartuko dira.\\r\\n- Taldekide bakoitzak dagokion talde txikian bere balioak azaldu eta proposatuko ditu, eta horietatik guztietatik taldeak 3 balio hautatu eta adostu beharko ditu. Balio bakoitza orri batean idatziko dute.\\r\\n- Hortik aurrera, talde handian lan egingo dugu. Lurrean, zintarekin edo zeloarekin, zirkulu bat egingo dugu, eta taldekide guztiak zirkuluaren kanpoan kokatuko dira. Adostutako balio guztiak ere zirkuluaren kanpoko aldean kokatuko ditugu, lurrean.\\r\\n- Jarraian, ariketaren arauak azalduko ditugu: Ezin da hitz egin zirkuluan sartu gabe. Eta balioak ez ditugu zirkuluan sartuko adostutakoak izan arte.\\r\\n- Arauak azaldu ondoren, talde bakoitzak bere balioak azalduko ditu, eta zirkuluan sartu behar diren edo ez adostuko dugu. Proposatu diren guztietatik, talde handiak hautatu egin beharko du, eta 6 balio hautatu. Zirkuluan sartzeko garaian, bestalde, balio bakoitzari tamaina jakin bat eman beharko zaio, balio\\r\\nhorrek duen garrantziaren eta pisuaren arabera. Tamaina aldatzeko, orriak moztu edo orriak erantsi litezke, edo beste eraren bat bilatu.\\r\\n- SHAIL momentua.\", \"es\": \"\"}",
        "author": "Nicola Foroni",
        "subjects": [
            20,
            23,
            35,
            5,
            1,
            30,
            3,
            6,
            13,
            31,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 182,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Manual de guerrilla de la comunicaci\\u00f3n\", \"es\": \"Manual de guerrilla de la comunicaci\\u00f3n\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"manual-de-guerrilla-de-la-comunicaci\\u00f3n\", \"es\": \"manual-de-guerrilla-de-la-comunicaci\\u00f3n\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T09:35:59.344Z",
        "goal": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Borroka sozialerako Arte Ederren erabilpenaren esperientzi eta oinarri modernoei eginiko liburua. Abangoardia artistikoen, dadaista eta situazionisten ekintzetatik 90. hamarkadako komunikazioaren gerrilako ekintza aipagarrienetara.\\r\\n\\r\\nIturria: 'borroka garaia da' ataria\\r\\n\\r\\nDeskargatzeko esteka gehiago:\\r\\n-https://borrokagaraia.files.wordpress.com/2012/02/manual_de_guerrilla_de_la_comunicacion.pdf\\r\\n-https://cabezasdetormenta.noblogs.org/files/2013/02/Luther-Blisset-Manual-Guerrilla-Comunicaci%C3%B3n.pdf\", \"es\": \"El surgimiento de nuevos movimientos sociales en la \\u00faltima d\\u00e9cada se ha visto acompa\\u00f1ado de nuevas formas de ocupaci\\u00f3n del espacio p\\u00fablico y de entender la (contra)informaci\\u00f3n. Sin embargo, muchas de esas formas no son nuevas, sino qu tienen precedentes hist\\u00f3ricos en las vanguardias art\\u00edsticas y pol\\u00edticas surrealistas y dada\\u00edstas, y han tenido continuidad en corrientes de pensamiento activista que van desde el situacionismo, el movimiento yippie, los provos holandeses y el neo\\u00edsmo hasta las formas actuales de plagiarismo, afirmaci\\u00f3n subversiva, tergiversaci\\u00f3n, distanciamiento y deterioro de imagen. En el manual se hace un exhaustivo repaso hist\\u00f3rico y conceptual de los grupos, ideas y formas de actuaci\\u00f3n que podemos asociar con la pr\\u00e1ctica de la guerrilla de la comunicaci\\u00f3n. \\r\\n\\r\\n*Iturria: Editorial malatesta\\r\\n\\r\\n\\r\\n+ links de descarga:\\r\\n-https://borrokagaraia.files.wordpress.com/2012/02/manual_de_guerrilla_de_la_comunicacion.pdf\\r\\n-https://cabezasdetormenta.noblogs.org/files/2013/02/Luther-Blisset-Manual-Guerrilla-Comunicaci%C3%B3n.pdf\"}",
        "author": "Grupo aut\u00f3nomo a.f.r.i.k.a., L. Blisset, S. Br\u00fcnzels",
        "subjects": [
            27
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 183,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Nire abizenaren historia\", \"es\": \"El origen de mi apellido\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"nire-abizenaren-historia\", \"es\": \"el-origen-de-mi-apellido\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T10:12:21.852Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Parte hartzaileek elkar ezagutzea, aurkezpen formal batetik haratago bakoitzaren datu pertsonalak elkarbanatuz.\", \"es\": \"Que las/los participantes se reconozcan, compartiendo datos personales que trasciendan una mera presentaci\\u00f3n formal.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"1. Parte hartzaile bakoitzari txarteltxo batean bere abizena irudikatu edo marrazteko eskatuko zaio, abizenaren nondik norakoa eta esanahia azaltzeko. Izena ere idatzi beharko du.\\r\\n2. Gelan zehar ibiliko gara, eta bikote bat bilatuko dugu gure istorioa eta marrazkia azaldu eta elkarbanatzeko.\\r\\n3. Parte hartzaile guztien txarteltxoekin horma irudi bat egingo da.\\r\\n\\r\\n Bilera biribilean - Hausnarketa:\\r\\n4. Biribilean, eskuineko kidearekin elkartu, eta honako galdera hauei erantzun beharko zaie:\\r\\n- Nola sentitzen gara?\\r\\n- Zerk ematen digu atentzioa?\\r\\n- Zer ikasi dugu?\\r\\n- Zer zerikusi dauka ariketa honek Mugimenduak Elkarrizketan jardunaldiekin?\", \"es\": \"Trabajo individual:\\r\\n\\r\\n1. Cada participante (incluidxs lxs facilitadorxs) reciben cuatro tarjetas de color diferente.\\r\\n2. Seg\\u00fan el color de la tarjeta dibujan o escriben brevemente la informaci\\u00f3n indicada.\\r\\n\\r\\n\\u2022 Conversa en parejas con otros:\\r\\n\\r\\n3. Se motiva a lxs participantes a caminar por el sal\\u00f3n, con m\\u00fasica, saludarse con las personas que encuentra y agruparse seg\\u00fan lo que se les va\\r\\nindicando:\\r\\na. Se pide que cojan las tarjetas rosadas (pregunta 1), caminen y se vayan juntando de 3-5 a partir de afinidades, algo que les llame la\\r\\natenci\\u00f3n, o simplemente con las personas con las se crucen. Conversar y volver a caminar.\\r\\nb. Se repite con las tarjetas de color celeste (pregunta 2), conversar y continuar caminando.\\r\\nc. Se repite con las tarjetas de color amarilla (pregunta 3), pero con personas que todav\\u00eda no conocemos, tratando de no repetir, conversar y continuar caminando.\\r\\nd. Juntarse en grupos de cinco personas, que se conozcan poco o nada, conversar sobre la tarjeta verde (pregunta 4) y elegir o registrar una o dos expectativas que acuerde el grupo. Una expectativa, una tarjeta.\\r\\n\\r\\n\\u2022 Construcci\\u00f3n del Mural:\\r\\n\\r\\n4. Recortar y dar forma a la tarjeta el \\u201ceslogan de mi vida\\u201d. Pegar la tarjeta en el mural colectivo, escogiendo \\u201csu punto\\u201d en funci\\u00f3n a c\\u00f3mo se\\r\\nsiente cada uno y tambi\\u00e9n en relaci\\u00f3n a las dem\\u00e1s personas.\\r\\n\\r\\n\\u2022 Plenaria en c\\u00edrculo- Reflexi\\u00f3n:\\r\\n\\r\\n5. En c\\u00edrculo, formando parejas con la persona de su lado derecho, se distribuye una de las siguientes preguntas, del siguiente modo:\\r\\n- \\u00bfC\\u00f3mo nos sentimos?\\r\\n- \\u00bfQu\\u00e9 nos llama m\\u00e1s la atenci\\u00f3n?\\r\\n- \\u00bfQu\\u00e9 hemos aprendido?\\r\\n- \\u00bfQu\\u00e9 relaci\\u00f3n tiene esta actividad con los di\\u00e1logos entre movimientos?\\r\\n6. En plenaria cada pareja presenta lo suyo tratando de reflejarlo con una palabra o m\\u00e1ximo dos, mientras dos personas registran las palabras\\r\\nclaves en papelote.\"}",
        "author": "PDTG / JMZ / Mugimenduak elkarrizketan topaketak",
        "subjects": [
            37,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 184,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Kontsentsua talde handietan (ordezkarien metodoa)\", \"es\": \"Consenso en grupos grandes (m\\u00e9todo portavoces)\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"kontsentsua-talde-handietan-ordezkarien-metodoa\", \"es\": \"consenso-en-grupos-grandes-m\\u00e9todo-portavoces\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T10:43:01.394Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Kontsentsu bidez erabakiak hartzen ikastea eta sakontzea. \\r\\nTalde handietan sortzen diren oztopoak identifikatzea.\", \"es\": \"Aprender a tomar decisiones mediante el consenso.\\r\\nIdentificar las dificultades que surgir en grupos grandes.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Talde handietan erabakiak hartzen laguntzeko eta gaian sakontzeko gomendio sorta duzue honakoa.\\r\\n\\r\\nJatorrizko bertsioa iturri honetan aurkitu daiteke \\u201cKonsens: Handbuch zurgewaltfreien Entscheidungsfindung\\u201d (Werkstatt f\\u00fcrgewaltfreie Aktion Baden, 2004) y parcialmente de \\u201cConsensus in Large Groups\\u201d (Seeds for Change):\", \"es\": \"Una recopilacion de recomendaciones entorno a la toma de decisiones consensuadas en grupos grandes.\\r\\n\\r\\n\\r\\n\\r\\n\\r\\nTraducido y adaptado en su mayor parte de \\u201cKonsens: Handbuch zurgewaltfreien Entscheidungsfindung\\u201d (Werkstatt f\\u00fcrgewaltfreie Aktion Baden, 2004) y parcialmente de \\u201cConsensus in Large Groups\\u201d (Seeds for Change):\"}",
        "author": "Antimilitaristas.org",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 185,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Herri mugimenduen ekintzen edo kanpainen antolaketarako tailerra\", \"es\": \"Taller de organizaci\\u00f3n de campa\\u00f1as para movimientos de base\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"herri-mugimenduen-ekintzen-edo-kanpainen-antolaketarako-tailerra\", \"es\": \"taller-de-organizaci\\u00f3n-de-campa\\u00f1as-para-movimientos-de-base\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T10:54:22.646Z",
        "goal": "{\"eu\": \"-Estrategien diseinua.\\r\\n-Epe luzeko eta epe motzeko helburuak zehaztea.\\r\\n-Esperimentazio taktikak ikastea.\", \"es\": \"Este taller surge como un intento de empezar a superar un tipo de din\\u00e1micas en las que no existe nada m\\u00e1s que el corto plazo, y la planificaci\\u00f3n es algo que ni se plantea, o es visto como algo \\u00abdemasiado r\\u00edgido\\u00bb, que limita la libertad de acci\\u00f3n del grupo. Por el contrario, este taller pretende hacernos ver que una planificaci\\u00f3n bien hecha puede tener el efecto contrario, liber\\u00e1ndonos de la rutina y las inercias, del agobio de tener que estar haciendo todo siempre en el \\u00faltimo momento, y permiti\\u00e9ndonos m\\u00e1s flexibilidad ante situaciones inesperadas.\\r\\n\\r\\nNuestro objetivo es desprogramar la cultura de la urgencia militante, recuperando la alegr\\u00eda de conspirar, de dise\\u00f1ar estrategias subversivas, sumergirnos en el placer de experimentar t\\u00e1cticas que permitan propagar el conflicto, descubrir el equilibrio de la auto-organizaci\\u00f3n y la belleza de la inteligencia colectiva.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Ikus. azalpena gazteleraz\", \"es\": \"Con frecuencia, cuando formamos parte de colectivos u organizaciones pol\\u00edticas nos invade una sensaci\\u00f3n de que \\u00abtodo es urgente\\u00bb. Se nos acumulan las cosas por hacer, y muchas veces no podemos hacer mucho m\\u00e1s que ir respondiendo a los acontecimientos concretos con los que nos encontramos. As\\u00ed, en cualquier asamblea, pr\\u00e1cticamente todos aquellos asuntos que tengan lugar unos cuantas semanas (\\u00a1o d\\u00edas!) m\\u00e1s tarde del momento actual quedan desplazados inmediatamente por otros que requieren una atenci\\u00f3n inmediata. Los colectivos aprenden de esta manera a funcionar en una situaci\\u00f3n de precariedad constante. Todo se hace en el \\u00faltimo momento, sin planificaci\\u00f3n, sin estrategia a largo plazo, sin tiempo para elaborar, cuidar, o incluso disfrutar de lo que hacemos.\\r\\n\\r\\nTodo esto se intensifica en el nuevo periodo de crisis sist\\u00e9mica en el que nos adentramos, avivando m\\u00e1s todav\\u00eda la necesidad de \\u201chacer algo\\u201d. Sin embargo, creemos que ha llegado el momento de moverse en la direcci\\u00f3n contraria, dar un paso atr\\u00e1s, parar la vor\\u00e1gine activista en la que nos encontramos para pensar en c\\u00f3mo vamos a actuar ante ese futuro incierto que tenemos por delante.\\r\\n\\r\\nEste taller surge como un intento de empezar a superar un tipo de din\\u00e1micas en las que no existe nada m\\u00e1s que el corto plazo, y la planificaci\\u00f3n es algo que ni se plantea, o es visto como algo \\u00abdemasiado r\\u00edgido\\u00bb, que limita la libertad de acci\\u00f3n del grupo. Por el contrario, este taller pretende hacernos ver que una planificaci\\u00f3n bien hecha puede tener el efecto contrario, liber\\u00e1ndonos de la rutina y las inercias, del agobio de tener que estar haciendo todo siempre en el \\u00faltimo momento, y permiti\\u00e9ndonos m\\u00e1s flexibilidad ante situaciones inesperadas.\\r\\n\\r\\nNuestro objetivo es desprogramar la cultura de la urgencia militante, recuperando la alegr\\u00eda de conspirar, de dise\\u00f1ar estrategias subversivas, sumergirnos en el placer de experimentar t\\u00e1cticas que permitan propagar el conflicto, descubrir el equilibrio de la auto-organizaci\\u00f3n y la belleza de la inteligencia colectiva.\\r\\n\\r\\nParte 1 Introducci\\u00f3n (1h)\\r\\n\\r\\nSomos conscientes de que a\\u00fan nos queda mucho que aprender sobre estos asuntos, por eso, en lugar de pretender dar una lecci\\u00f3n sobre \\u00abc\\u00f3mo deben hacerse las cosas\\u00bb, nuestro objetivo para este taller es intentar tener un espacio en poder pensar colectivamente sobre c\\u00f3mo nos planteamos nuestra pr\\u00e1ctica pol\\u00edtica y qu\\u00e9 din\\u00e1micas negativas la pueden estar limitando. Por otro lado, hemos a\\u00f1adido dos documentos anexos al taller: \\u00abPlanificaci\\u00f3n de campa\\u00f1as\\u00bb y \\u00ab12 gu\\u00edas b\\u00e1sicas para la organizaci\\u00f3n de campa\\u00f1as\\u00bb. Estos textos profundizan en los conceptos y herramientas de los que se hablan en el taller. Si quieres realizar este taller por tu cuenta, te recomendamos que los leas.\\r\\n\\r\\nEl objetivo de esta parte del taller es entender cu\\u00e1l es la estructura de una campa\\u00f1a, as\\u00ed como pararnos a pensar sobre algunos de los elementos que generalmente nos llevan a no prestar atenci\\u00f3n a la planificaci\\u00f3n como un elemento importante en nuestra pr\\u00e1ctica pol\\u00edtica: prisas, inercias heredadas, objetivos poco claros, falta de herramientas pr\\u00e1cticas, etc.\\r\\n\\r\\n\\u00bfPara qu\\u00e9 sirve planificar? Din\\u00e1mica: dar la vuelta a la s\\u00e1bana (30 min)\\r\\n\\r\\nColocamos dos s\\u00e1banas (o trozos de papel grande) en el suelo y se suben encima varias personas de manera que ocupen casi todo espacio. A continuaci\\u00f3n se les pide que den la vuelta a la s\\u00e1bana. Tendr\\u00e1n que ponerla boca a bajo sin salirse de ella. Quien salga \\u00abmuere\\u00bb y queda eliminado.\\r\\n\\r\\nLos dinamizadores, o personas que realicen un rol de observador, tendr\\u00e1n que observar c\\u00f3mo el grupo lleva a cabo diferentes t\\u00e1cticas y estrategias, y hasta qu\\u00e9 punto existe una labor de planificaci\\u00f3n antes de ponerse a dar la vuelta a la s\\u00e1bana.\\r\\n\\r\\nEl objetivo es hacernos conscientes del valor de dedicar un tiempo a planificar nuestra actividad, permiti\\u00e9ndonos ser m\\u00e1s creativas a la hora de dar con posibles soluciones. Y c\\u00f3mo las diferentes ideas que tengamos ser\\u00e1n m\\u00e1s efectivas si se enmarcan en una visi\\u00f3n m\\u00e1s la largo plazo.\\r\\n\\r\\nOtro objetivo es aprender a diferenciar entre objetivos, t\\u00e1cticas y estrategias. Los objetivos son dar la vuelta a la s\\u00e1bana y no permitir que nadie salga fuera. Las t\\u00e1cticas son los diferentes acciones que podamos tomar para mejorar nuestras posibilidades (saltar de una s\\u00e1bana a otra para tener m\\u00e1s espacio, subirnos unas encima de otras, etc.). La estrategia es el plan global que nos permita al final del juego haber cumplido los objetivos, utilizando diferentes t\\u00e1cticas en diferentes momentos.\\r\\n\\r\\nLa lecci\\u00f3n m\\u00e1s importante es que el objetivo de la campa\\u00f1a determina la estrategia y la estrategia determina los medios o t\\u00e1cticas.\\r\\n\\r\\nLa planificaci\\u00f3n en nuestra pr\\u00e1ctica pol\\u00edtica. Bar\\u00f3metro de valores (30min):\\r\\n\\r\\nDividimos el espacio central en dos partes. Toda la gente se agrupa en el centro. Una persona leer\\u00e1 una frase un tanto ambigua. Les pediremos que se posicionen totalmente a la izquierda las personas que est\\u00e1n a favor del contenido de la frase. Las que est\\u00e1n en contra se colocar\\u00e1n totalmente a la derecha.\\r\\n\\r\\nComienza el debate. Si alguna persona quiere suavizar su posicionamiento extremo dar\\u00e1 un paso al centro expresando sus razones. Otras personas que puedan sentirse convencidas por esta opini\\u00f3n pueden tambi\\u00e9n modificar su posici\\u00f3n. As\\u00ed ir\\u00e1n hablando de una en una hasta que toda la gente haya podido participar. El objetivo no es tanto que exista un debate o discusi\\u00f3n entre personas o grupos, sino que todo el mundo tenga la oportunidad de exponer su posici\\u00f3n y escuchar las de los dem\\u00e1s para reflexionar sobre ellas.\\r\\n\\r\\nPosibles frases:\\r\\n\\r\\n- En nuestra actividad pol\\u00edtica, no paramos de hacer actividades y acciones, aunque pocas veces nos paramos a pensar en algo as\\u00ed como una estrategia a medio-largo plazo.\\r\\n\\r\\n- La militancia pol\\u00edtica consiste en hacer acciones y tener presencia en la calle. Perder el tiempo en divagar sobre estrategia pol\\u00edtica est\\u00e1 bien para el bar, pero no es hacer activismo.\\r\\n\\r\\n- En nuestra actividad pol\\u00edtica, nos marcamos objetivos a medio-largo plazo y realizamos un seguimiento de si los vamos cumpliendo. Esto nos permite celebrar peque\\u00f1as victorias al mirar atr\\u00e1s.\\r\\n\\r\\n- La realidad cambia constantemente. Planificar nuestra actividad pol\\u00edtica es in\\u00fatil porque no sabemos cu\\u00e1l es la situaci\\u00f3n que nos vamos a encontrar dentro de unos meses.\\r\\n\\r\\n- Tenemos una gran experiencia pol\\u00edtica en desobediencia civil y ADNV. Al tener esto tan asimilado, no es necesario pensar mucho en cu\\u00e1les ser\\u00e1n nuestras estrategias y podemos pasar directamente a la acci\\u00f3n.\\r\\n\\r\\n- La gran mayor\\u00eda de la ilusi\\u00f3n, energ\\u00eda y esfuerzo que dedicamos al activismo se consumen en actividades que no llevan a que nada cambie a corto-medio plazo.\\r\\n\\r\\n- Cambiar el mundo en estos d\\u00edas es muy dif\\u00edcil y hay poca gente comprometida. Por eso, lo m\\u00e1s necesario en este momento es hacer muchas acciones, para que la gente nos vea y despierte de una vez.\\r\\n\\r\\n- Nuestra actividad pol\\u00edtica critica grandes carencias morales de nuestra sociedad. Poca gente nos sigue, porque la gente est\\u00e1 adormecida. Aun as\\u00ed, lo importante es seguir dando ejemplo con nuestra denuncia.\\r\\n\\r\\n- En esta situaci\\u00f3n de crisis, es m\\u00e1s que nunca el momento de \\u201chacer algo\\u201d, y ofrecer una respuesta a los ataques de la banca y los pol\\u00edticos, con una presencia en la calle continuada como hemos visto estos meses desde el 15M.\\r\\n\\r\\n- En esta situaci\\u00f3n de crisis, este es el momento de planificar muy bien cu\\u00e1les van a ser nuestros pr\\u00f3ximos movimientos, para que nuestras reivindicaciones puedan calar de verdad en una gran parte de la poblaci\\u00f3n.\\r\\nDebate en grupos peque\\u00f1os (opcional)\\r\\n\\r\\nEl debate girar\\u00e1 sobre los siguientes ejes:\\r\\n\\r\\nPlanificaci\\u00f3n vs. Acci\\u00f3n. \\u00bfCu\\u00e1nto esfuerzo dedicamos a cada una? \\u00bfHacemos acciones por inercia, por \\u201cmantener algo vivo\\u201d, o porque creemos que estamos cambiando efectivamente la sociedad? \\u00bfPodr\\u00edamos mejorar algo?\\r\\n\\r\\nTener objetivos realistas a largo plazo. \\u00bfLos tenemos? \\u00bfDeber\\u00edamos tenerlos? \\u00bfQu\\u00e9 cosas podr\\u00edamos plantearnos conseguir de aqu\\u00ed a 5 a\\u00f1os?\\r\\n\\r\\nTambi\\u00e9n se pueden hacer estas preguntas durante el bar\\u00f3metro de valores.\\r\\n\\r\\nParte 2 Objetivos\\r\\n\\r\\nTener unos objetivos claros es algo fundamental. Muchas veces, no podemos planificar nuestra actividad simplemente porque no tenemos unos objetivos claros y no sabemos qu\\u00e9 es lo que queremos conseguir. Por ello, deber\\u00edamos empezar reflexionando sobre algunas de estas cuestiones:\\r\\n\\r\\n\\u00bfCu\\u00e1l es el problema concreto que la campa\\u00f1a quiere solucionar? Se deber\\u00eda poder enunciar en una frase sencilla.\\r\\n\\r\\nAntes de continuar: \\u00bfEs realmente necesaria una campa\\u00f1a para abordar el problema?\\r\\n\\r\\nLas campa\\u00f1as son necesarias cuando existe un problema urgente que necesita hacerse p\\u00fablico para ser resuelto. Los problemas que no son urgentes pueden requerir educaci\\u00f3n o informaci\\u00f3n, pero generalmente no justifican una campa\\u00f1a.\\r\\n\\r\\nAntes de lanzarse a la actividad hay que tomarse un tiempo para planificar: definir objetivos + reunir informaci\\u00f3n + identificar objetivos + decidir t\\u00e1cticas y acciones + temporalizar + evaluar continuamente\\r\\n\\r\\nComprobar que los objetivos sean concretos, medibles, realistas, realizables y calendarizables (an\\u00e1lisis SMART)\\r\\n\\r\\nEducaci\\u00f3n vs. Campa\\u00f1as\\r\\n\\r\\nEn las campa\\u00f1as nos centramos en un objetivo concreto e intolerable que pueda representar la totalidad del problema. No transmitimos la complejidad y las interrelaciones del mismo, sino mensajes sencillos y directos. El objetivo de esto es aumentar la motivaci\\u00f3n del p\\u00fablico, intentando que sea m\\u00e1s f\\u00e1cil que la gente pasar a la acci\\u00f3n. La educaci\\u00f3n, al contrario, nos permite entender diferentes niveles de complejidad sobre un asunto, llev\\u00e1ndonos a una mayor comprensi\\u00f3n sobre el problema aunque una certeza menor sobre cu\\u00e1l es la soluci\\u00f3n.\\r\\n\\r\\nSolamente la informaci\\u00f3n no lleva a la acci\\u00f3n. Es necesario mostrar que existe un problema intolerable (preocupaci\\u00f3n) + existe una soluci\\u00f3n (indignaci\\u00f3n) + existe una oportunidad para forzar el cambio y una v\\u00eda para actuar (acci\\u00f3n). Una campa\\u00f1a se trata de involucrar a la gente en momentos de cambio que permiten que esa soluci\\u00f3n sea posible.\\r\\n\\r\\nHaz campa\\u00f1as contra lo inaceptable\\r\\n\\r\\nTu campa\\u00f1a debe ser sobre un problema, pero para que la gente se implique tiene que haber un \\u201cfrente de batalla\\u201d mucho m\\u00e1s concreto. Normalmente, se trata de encontrar las partes de un problema que preocupan o son inaceptables para una gran parte de la gente. Encuentra qu\\u00e9 motivar\\u00eda a la gente a apoyar tu causa y planea la l\\u00ednea de tu campa\\u00f1a sobre esa preocupaci\\u00f3n. En general, es mejor hacer una campa\\u00f1a contra una peque\\u00f1a parte de un gran problema, donde esa parte es inaceptable para el 99% del p\\u00fablico, que hacer una campa\\u00f1a contra, digamos que, la mitad de todo el problema, que s\\u00f3lo es inaceptable para el 1% de la gente.\\r\\n\\r\\nInformaci\\u00f3n + an\\u00e1lisis de actores\\r\\n\\r\\nDebe haber un momento previo de reunir m\\u00e1s informaci\\u00f3n sobre el problema y los actores implicados y sus relaciones. Esto nos ayudar\\u00e1 a definir qu\\u00e9 objetivos son importantes para ir avanzando en nuestra campa\\u00f1a.\\r\\n\\r\\nPara identificar los actores-objetivos de la campa\\u00f1a, podemos utilizar la din\\u00e1mica del campo de fuerzas.\\r\\n\\r\\nEn este punto del taller dividiremos al grupo en peque\\u00f1os grupos de unas 5 personas que se mantendr\\u00e1n hasta el final. El objetivo es que en estos grupos se pueda empezar a practicar algunas de las herramientas que ofrecemos, haciendo un ejercicio en el que se empezar\\u00e1 a dise\\u00f1ar una campa\\u00f1a. Para ello, se puede marcar un objetivo global en el que se enmarque la campa\\u00f1a de cada grupo, o dejar que se pueda decidir libremente.\\r\\n\\r\\nHerramientas:\\r\\n\\r\\nDesarrollar objetivos\\r\\nQue cada miembro del grupo apunte sus propios objetivos. Compar\\u00e9moslos. \\u00bfCuales son las similitudes? \\u00bfY las diferencias? Usemos esto como base para elaborar el objetivo del grupo.\\r\\n\\r\\nDinamica del analisis SMART (Specific/Espec\\u00edfico - Measurable/Medible - Achievable/Alcanzable - Realistic/Realista \\u2013 Timed/Calendarizable)\\r\\nNos dividimos en grupos peque\\u00f1os. Se pide a los grupos ejemplos de campa\\u00f1as-objetivos y que mediante una tabla, comprueben si cumplen o no cada uno de los requisitos SMART. Se ponene en com\\u00fan los resultados en plenario.\\r\\n\\r\\nDin\\u00e1mica del Campo de Fuerzas\\r\\nElegimos alguna de las campa\\u00f1as propuestas y vamos situando sobre una hoja grande de papel los distintos agentes sociales implicados. En el papel hemos dibujado el eje de \\u00abpoder\\u00bb y el eje de postura frente al problema (ver el anexo de \\u00abPlanificaci\\u00f3n de Campa\\u00f1as\\u00bb de Seeds for Change).\\r\\n\\r\\nUna vez situados sobre el mapa podemos identificar cu\\u00e1les podr\\u00edan ser los agentes-objetivos de la campa\\u00f1a y qu\\u00e9 actividades concretas podr\\u00edamos hacer para dirigirnos a ellos. La finalidad con unos ser\\u00e1 acercarlos a nuestra postura (flechas apuntando hacia la izquierda), mientras que con otros ser\\u00e1 suficiente con que pierdan poder e influencia sobre el problema (flechas hacia arriba).\\r\\n\\r\\nParte 3 Estrategias\\r\\n\\r\\nLa estrategia es la sucesi\\u00f3n de pasos concretos, el plan, que te permiten lograr el objetivo. De poco nos sirve definir nuestros objetivos si no sabemos cu\\u00e1l es el camino que debemos recorrer para conseguirlos. Elaborar una planificaci\\u00f3n para una campa\\u00f1a es algo que lleva un tiempo. Un ejemplo de los pasos que habr\\u00eda que seguir para desarrollarlo son los siguientes:\\r\\n\\r\\n1) Definir objetivos\\r\\n2) Reunir m\\u00e1s informaci\\u00f3n\\r\\n3) Identificar objetivos (gente, grupos, instituciones)\\r\\n4) Elegir las t\\u00e1cticas y acciones\\r\\n5) Ordenar el plan\\r\\n6) Hacer evaluaciones peri\\u00f3dicas\\r\\n\\r\\n\\u00bfPor qu\\u00e9 un plan de campa\\u00f1a?\\r\\n\\r\\n- para darle el mejor uso al tiempo y la energ\\u00eda de la gente\\r\\n- para evitar el agotamiento y la desilusi\\u00f3n a medio camino\\r\\n- a largo plazo es m\\u00e1s f\\u00e1cil conseguir el \\u00e9xito (grande y peque\\u00f1o) y apreciarlo\\r\\n- permite elegir las t\\u00e1cticas adecuadas en el momento oportuno\\r\\n- los \\u00e9xitos (o los fracasos) se pueden evaluar\\r\\n- consistencia. Tambi\\u00e9n es importante incluir a nuevas personas\\r\\n- evaluar las propuestas de ayuda / redes / contactos\\r\\n- darse a uno mismo espacio para proyectos / campa\\u00f1as / movimientos m\\u00e1s grandes\\r\\n- ajustar las habilidades y energ\\u00eda a lo que se quiere hacer\\r\\n\\r\\nAcciones adecuadas en el orden adecuado:\\r\\n\\r\\nUna campa\\u00f1a t\\u00edpica tendr\\u00eda el siguiente aspecto: Introducir el problema, el \\u2019enemigo\\u2019 (el agente responsable del problema) y la soluci\\u00f3n. Una campa\\u00f1a implica una serie de ejercicios de comunicaci\\u00f3n con el objetivo de llevar a la \\u00abaudiencia\\u00bb de un estado de ignorancia, a trav\\u00e9s del inter\\u00e9s y la preocupaci\\u00f3n (elementos que llevan a un posicionamiento), a otro de indignaci\\u00f3n y compromiso (motivaci\\u00f3n), y finalmente a un estado de satisfacci\\u00f3n o recompensa. Si esto pasa, los participantes o simpatizantes de la campa\\u00f1a estar\\u00e1n dispuestos a seguir adelante.\\r\\n\\r\\nEmpieza en el punto en el que est\\u00e1 tu p\\u00fablico:\\r\\n\\r\\nCuando intentes comunicarte con alguien, trata de poner el problema en sus propios t\\u00e9rminos. Puede que nuestro grupo tenga una imagen muy clara sobre qu\\u00e9 supone un problema, pero \\u00bfqu\\u00e9 es lo que ve el resto de la gente cuando oye hablar del problema?\\r\\n\\r\\nEncuentra el camino cr\\u00edtico:\\r\\n\\r\\n\\u00bfCu\\u00e1les son los objetivos intermedios que tendremos que conseguir para conseguir el objetivo de la campa\\u00f1a? Planea tu campa\\u00f1a como una serie de pasos donde cada uno lleva al siguiente - como un domin\\u00f3.\\r\\n\\r\\nCuidado: el camino cr\\u00edtico no da una visi\\u00f3n general de lo que se va a hacer, sino de los resultados sucesivos que se quieren (deben) alcanzar para llevar a cabo el objetivo de la campa\\u00f1a.\\r\\n\\r\\nConsejos:\\r\\n\\r\\n- Empezar con el resultado final como objetivo y trabajar hacia atr\\u00e1s\\r\\n- A veces hay que asumir cambios negativos: reducir la influencia, perder el apoyo de ciertos participantes.\\r\\n- En ocasiones hay que incluir a nuevos participantes.\\r\\n- Dividir: aprovechar las diferencias entre otros actores que participen en el conflicto.\\r\\n\\r\\nHerramientas\\r\\n\\r\\nDin\\u00e1mica del camino cr\\u00edtico: \\u00abPara conseguir esto...\\u00bb\\r\\nEn grupos peque\\u00f1os pensamos sobre las campa\\u00f1a-objetivos anteriores. \\u00bfQu\\u00e9 pasos intermedios habr\\u00eda que lograr para llegar al objetivo final? Empezamos por el objetivo final de la campa\\u00f1a y vamos hacia atr\\u00e1s pensando en \\u00abpara conseguir esto, ser\\u00eda necesario conseguir antes que...\\u00bb. Y as\\u00ed vamos hacia atr\\u00e1s definiendo los pasos intermedios.\\r\\n\\r\\nDin\\u00e1mica L\\u00ednea de tiempo\\r\\nNos dividimos en grupos peque\\u00f1os y seguimos trabajando sobre las campa\\u00f1as-objetivos anteriores. Ahora intentamos calendarizar las diferentes pasos del camino cr\\u00edtico.\\r\\n\\r\\nPuedes utilizar la \\u00abprueba de la foto\\u00bb, mediante la cual identificas cada uno de los acontecimientos que componen tu linea de tiempo con una imagen. Piensa en qu\\u00e9 imagen deber\\u00eda recoger un fot\\u00f3grafo sobre qu\\u00e9 est\\u00e1 pasando en tu campa\\u00f1a. Como regla, si no hay nada que fotografiar, no hay actividad real, no hay un objetivo que no seguir, y no hay una campa\\u00f1a a la que unirse, difundir o apoyar.\\r\\n\\r\\nParte 4 T\\u00e1cticas\\r\\n\\r\\nLas t\\u00e1cticas son las acciones seleccionadas para alcanzar unos objetivos determinados como por ejemplo atraer la atenci\\u00f3n de los medios o aumentar la concienciaci\\u00f3n entre el p\\u00fablico. Deben escogerse cuidadosamente para que encajen en los objetivos generales y la estrategia del grupo.\\r\\n\\r\\nConsejos\\r\\n\\r\\nConsigue que pasen cosas reales: hechos en lugar de argumentos\\r\\n\\r\\nNo discutas, haz. Los hechos son de lo que esta hecha la pol\\u00edtica. Uno de los hechos m\\u00e1s poderosos son las acciones directas noviolentas. Muy a menudo en una campa\\u00f1a quedamos absorbidos recolectando informaci\\u00f3n o transmiti\\u00e9ndosela a gente que ya est\\u00e1 de acuerdo con nuestra causa. Preg\\u00fantate cada d\\u00eda, \\u00bfQu\\u00e9 es lo que esta campa\\u00f1a est\\u00e1 haciendo? \\u00bfQu\\u00e9 es lo que se dice de ella?\\r\\n\\r\\n\\u00bfEst\\u00e1 comenzando algo, publicitando, bloqueando, rescatando, ocupando, manifest\\u00e1ndose, haciendo presi\\u00f3n, pintando?... \\u00bfQu\\u00e9 es lo que est\\u00e1s haciendo?\\r\\n\\r\\nSe directo en tus mensajes\\r\\n\\r\\nDirecta o indirectamente, una campa\\u00f1a consiste en persuadir a otros, no s\\u00f3lo de que tienes raz\\u00f3n, sino de que tienes tanta raz\\u00f3n que es necesario llevar acabo alg\\u00fan tipo de acci\\u00f3n. Lo m\\u00e1s simple que puedes hacer para ayudar a tu mensaje es ser directo. Prueba a explic\\u00e1rselo a un familiar. Cuando lo entiendan, usa su manera de decirlo. El nombre de la campa\\u00f1a es un buen ejemplo.\\r\\n\\r\\nEncuentra el conflicto en los acontecimientos - crea las noticias\\r\\n\\r\\nEl conflicto es algo inherente a una campa\\u00f1a. Sin un conflicto de intereses, no ser\\u00eda necesario hacer campa\\u00f1as. Si llevas a cabo una campa\\u00f1a tiene que tener lugar un conflicto con alguien, en alg\\u00fan lugar. Esta es tu mejor oportunidad de crear noticias.\\r\\n\\r\\nComunica con im\\u00e1genes\\r\\n\\r\\n\\u00bfPor qu\\u00e9 im\\u00e1genes? Porque las im\\u00e1genes son mucho m\\u00e1s poderosas que las palabras. Las buenas im\\u00e1genes cuentan la historia sin necesidad de un pie de foto. Y las im\\u00e1genes no pueden ser discutidas.\\r\\nTu campa\\u00f1a puede comunicar emociones con im\\u00e1genes que ser\\u00edan ignoradas en un documento escrito. Piensa en una \\u00f3pera en lugar de una obra de teatro. Haz que tu campa\\u00f1a hable mediante personajes y s\\u00edmbolos con fuerza.\\r\\n\\r\\nNo lances mensajes\\r\\n\\r\\nLa comunicaci\\u00f3n es el acto de mandar informaci\\u00f3n desde la mente de una persona a la mente de otra. Muchas campa\\u00f1as fracasan porque se est\\u00e1n comunicando s\\u00f3lo con aquellos que ya les apoyan, y no con la audiencia que puede provocar el cambio. Otras fracasan porque los participantes est\\u00e1n m\\u00e1s preocupados con conseguir repercusi\\u00f3n - salir en la tele, radio o prensa - que en mirar cu\\u00e1les son los efectos que tiene la campa\\u00f1a. Recuerda que tus o\\u00eddos son tan importantes como tu boca.\\r\\n\\r\\nHerramientas\\r\\n\\r\\nPara seleccionar las t\\u00e1cticas-acciones que llevaremos a cabo en la campa\\u00f1a se puede usar la din\\u00e1mica de la lluvia de ideas para generar el m\\u00e1ximo n\\u00famero de propuestas, y posteriormente la din\\u00e1mica del organigrama para analizarlas y seleccionarlas.\\r\\n\\r\\nPara aumentar la efectividad y la satisfacci\\u00f3n interna del grupo podemos utilizar la din\\u00e1mica de Ajuste de Tareas y Habilidades.\\r\\n\\r\\nDin\\u00e1mica Lluvia de ideas de acciones\\r\\nEn un tiempo limitado se recogen a la vista de todo el mundo TODAS las propuestas de acci\\u00f3n que se hagan sin detenerse a analizarlas. La idea es alentar la creatividad. Empezamos enunciando la cuesti\\u00f3n que trataremos. Pedimos a la gente que diga lo primero que le venga a la cabeza tan r\\u00e1pido como sea posible, sin censurar a nadie. Cuanto m\\u00e1s locas sean las ideas mejor. Esto ayuda a que la gente se inspire mutuamente. Debe haber una o dos personas que tomen notas para apuntar todas las ideas en alg\\u00fan lugar donde todo el mundo pueda verlas. Hay que asegurarse de que no haya ning\\u00fan debate o comentario sobre las ideas del resto. El pensamiento estructurado y la organizaci\\u00f3n pueden venir despu\\u00e9s.\\r\\n\\r\\nDin\\u00e1mica del Organigrama (ver \\u00abplanificaci\\u00f3n de Campa\\u00f1as\\u00bb, de Seeds for Change)\\r\\nAhora podemos pasar a debatir las ventajas y las desventajas de las diversas ideas. A la izquierda de una hoja grande de papel escribimos el problema que estamos analizando. En una columna en el centro de la hoja, enumeramos las acciones que podr\\u00edamos hacer a partir de la lluvia de ideas. A continuaci\\u00f3n anotamos a la derecha los beneficios, limitaciones y consecuencias de cada acci\\u00f3n.\\r\\n\\r\\nDin\\u00e1mica de Ajuste de Acciones y Habilidades\\r\\nAl analizar diferentes clases de acciones y t\\u00e1cticas, es de ayuda tener en cuenta qu\\u00e9 tipo de habilidades tiene la gente y qu\\u00e9 cosas le gusta hacer. La gente trabaja mejor si disfruta con lo que est\\u00e1 haciendo, as\\u00ed que la mejor manera de poner en marcha una campa\\u00f1a o un proyecto es hacerlo divertido. Repartimos trozos de papel y pedimos a la gente que apunte las habilidades, equipo y otros recursos a los que tiene acceso (en papeles diferentes). Ahora desplazamos los papelitos y hacemos grupos intentando asociar los grupos a tareas-acciones concretas.\\r\\n\\r\\nParte 5 Evaluaci\\u00f3n\\r\\n\\r\\nEn medio del trabajo cotidiano de peque\\u00f1os detalles es f\\u00e1cil perder de vista los objetivos a largo plazo. La ventaja de planificar nuestras actividades es que es m\\u00e1s f\\u00e1cil evaluar lo que estamos haciendo y pensar c\\u00f3mo podr\\u00edamos mejorar. Por ejemplo, deber\\u00edamos preguntarnos si hemos cumplido o no, y por qu\\u00e9, los objetivos que nos planteamos al principio. Tambi\\u00e9n es importante comprobar si las expectativas personales de las personas del grupo se est\\u00e1n cumpliendo, y si nos sentimos a gusto con c\\u00f3mo est\\u00e1n saliendo las cosas.\\r\\n\\r\\nTambi\\u00e9n es importante para todos los grupos reconocer y celebrar los \\u00e9xitos, al igual que aprender de los errores. Hagamos una lista de todas las actividades del grupo. \\u00bfQu\\u00e9 estuvo bien? \\u00bfQu\\u00e9 no fue tan bien? \\u00bfQu\\u00e9 se puede hacer de otra manera en adelante?\\r\\n\\r\\nCuando la gente est\\u00e1 desilusionada y frustrada, ayuda echar un vistazo a los logros que ha alcanzado el grupo. No olvidemos que empoderar a la gente y construir comunidades son cosas muy importantes en esta sociedad desarticulada. Son logros enormes, aunque no sean los objetivos principales de nuestro grupo.\\r\\n\\r\\nHerramientas:\\r\\n\\r\\nDin\\u00e1mica DAFO (Debilidades - Amenazas - Fortalezas \\u2013 Oportunidades)\\r\\nEn peque\\u00f1os grupos, sobre una hoja grande papel con los cuatro cuadrantes del DAFO, cada persona pega papelitos con las DAO que piensa que tiene la campa\\u00f1a. Se presenta en plenario. Pensamos en maneras de aprovechar las oportunidades, usar las fortalezas, solucionar las debilidades y evitar/enfrentar las amenazas. Combinamos Fortalezas+Oportunidades para pensar en estrategias ofensivas, y Debilidades+Amenazas para pensar en estrategias defensivas.\"}",
        "author": "Colectivo Mambr\u00fa - MOC Valencia",
        "subjects": [
            9,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 186,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Hegazti gripeduna\", \"es\": \"Gripe aviar\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"hegazti-gripeduna\", \"es\": \"gripe-aviar\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T11:09:37.793Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Girotzea, taldearen kohesioa lantzea eta desinhibitzea/esnatze jolasa\", \"es\": \"Crear buen ambiente, cohesionar el grupo y desinhibirse/despertarse.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"-Taldekideek gripea duen hegaztia pasa beharko diote elkarri. Panpina edo bestelako elementuren bat erabiliko dugu hegaztia irudikatzeko.-Hasieran hegazti gripeduna duenak beste norbaiti pasa beharko dio. Horretarako, ordea, panpina edo dena delako elementua, bestearen sabelean jarri beharko du, eta taldekide guztiak saiatuko dira beren sabela babesten izurritarek kutsatu ez ditzan. Sabela babesteko, taldekideek elkarren babesa bilatuko dute, sabela sabelaren kontra jarriz esate baterako.-Taldekideek mugitu egin beharko dute etengabe, eta ezingo dute gelako elementu estatiko baten kontra jarri (zutabe bat,esaterako) sabela babesteko\", \"es\": \"Las participantes se tienen que pasar el ave que tiene la gripe (utilizaremos un\\r\\npeluche o alg\\u00fan objeto). Quien tiene el ave con gripe se lo tiene que quitar\\r\\nde encima, para ello lo tendr\\u00e1 que colocar en la tripa de alguna persona. Las\\r\\ndem\\u00e1s intentar\\u00e1n proteger su tripa para no contaminarse; lo har\\u00e1n junto al\\r\\ngrupo, juntando tripa con tripa por ejemplo. El grupo se tiene que mover\\r\\nconstantemente y no se puede quedar contra un elemento est\\u00e1tico para pro-\\r\\nteger la tripa, por ejemplo, contra una columna.\"}",
        "author": "Mugimenduak elkarrizketan topaketak / Elhuyar",
        "subjects": [
            37,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 187,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Gure itxaropenak antolatzen\", \"es\": \"Organizando nuestras expectativas\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"gure-itxaropenak-antolatzen\", \"es\": \"organizando-nuestras-expectativas\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T14:28:29.779Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Partaideek topaketarekiko dituzten itxaropenak antolatzea eta ezagutzea.\", \"es\": \"Organizar y reconocer las expectativas de las/los participantes respecto al encuentro\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Deskripzioa:\\r\\n\\r\\n\\u2022 Osokoa:\\r\\n\\r\\na. Partaideek irakurri egingo dituzte elkarrekintzan aritu ziren azken taldean adostutako itxaropenak.\\r\\n\\r\\nb. Talde bat itxaropen bat irakurtzen hasi eta lurrean jartzen du; beste taldeek antzeko itxaropen bat badute irakurri eta aurrekoarekin jartzen dute.\\r\\n\\r\\nc. Itxaropenak irakurtzen jarraitu eta antzekoak elkartzen dira, itxaropen taldeak osatuz horrela.\\r\\n\\r\\nd. Denen partaidetzarekin, itxaropen multzoei izena ematen zaie.\\r\\n\\r\\ne. Ondoren itxaropen taldeak itsatsi eta, bere izenekin, aretoko horma batean jartzen dira.\\r\\n\\r\\n\\u2022\\r\\nAurreko guztia amaitzean, honakoa galdera: Partaidetza sustatzeko zer irizpide edo printzipio aipa ditzakegu?\", \"es\": \"Plenaria:\\r\\n\\r\\na. Lxs participantes leer\\u00e1n las expectativas acordadas en el \\u00faltimo grupo que interactuaron.\\r\\n\\r\\nb. Un grupo empieza leyendo una expectativa y la coloca en el suelo, si otros grupos tienen una expectativa similar la leen y agrupan con la anterior.\\r\\n\\r\\nc. Se contin\\u00faa con la lectura de las expectativas y se juntan las similares, formando grupos de expectativas.\\r\\n\\r\\nd. Con la participaci\\u00f3n de todxs se titulan los grupos de expectativas.\\r\\n\\r\\ne. A continuaci\\u00f3n pegamos los grupos de expectativas y con sus t\\u00edtulos, se colocan en una pared del sal\\u00f3n.\\r\\n\\r\\n\\u2022Al terminar con todo lo anterior, se pregunta: \\u00bfQu\\u00e9 criterios o principios para promover la participaci\\u00f3n podemos mencionar?\"}",
        "author": "PDTG / JMZ / Mugimenduak elkarrizketan topaketak",
        "subjects": [
            23,
            30,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 188,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Kutxa magikoa\", \"es\": \"Caja m\\u00e1gica\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"kutxa-magikoa\", \"es\": \"caja-m\\u00e1gica\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T14:43:22.336Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Parte hartzen duten instituzioen agendak ezagutzea eta horietako bakoitzaren berrirakurketa\\r\\nahalbidetzea, besteen begiradatik abiatuta.\", \"es\": \"Conocer las agendas de las instituciones participantes y permitir una re-lectura de cada una a partir de la mirada de las otras.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Osokoa denak biribilean jarrita:\\r\\n\\r\\na. Kolektiboetako partaideek objektu bat aukeratzen dute, aretoko alde batean daudenen artetik, kolektibo\\r\\ngisa zer diren adierazteko.\\r\\n\\r\\nb. Partaide guztiek biribil bat egiten dute lau mahairen inguruan, eta kolektibo bakoitzeko kideek mahai\\r\\ngainean jartzen dute aukeratutako objektua, zergatik aukeratu duten eta jarri duten tokian zergatik jarri\\r\\nduten adieraziz.\\r\\n\\r\\nc. Kolektibo guztiek bere objektua aurkeztu dutenean, ikusten dutenaren irakurketa bat egiten dute, kontuan hartuz nola ikusten duten bere burua eta nola ikusten dituzten irudikatu diren harremanak, hurbiltasuna, distantzia, afinitateak, zein dauden presente, etab.\\r\\n\\u2022\\r\\nSortutako gogoetak txarteletan jasotzen dira une horretan bertan, eta mahai gainean lagatzen;\\r\\nondoren paretan itsasten dira.\\r\\n\\r\\nAdibidea: \\r\\n\\r\\n*Anbulantzia*: Ez gara berdintasunezko gizarte batean bizi eta immigranteek arazo handia dute osasunarekin.\\r\\n\\r\\n*Anfibioa: Gure borroka zeharo dago osasunera eta ingurumenera bideratuta. Anfibio honek kutsadura eta\\r\\ningurumenarekiko sentsibilitate handia irudikatzen du. Gure kolektiboaren jarrera gure lurra defendatzeko erne egotea da.\", \"es\": \"Plenaria en c\\u00edrculo todas/os:\\r\\n\\r\\na. Lxs participantes por colectivo eligen un objeto, de los que se encuentran en un lado del sal\\u00f3n, que exprese lo qu\\u00e9 son como colectivo.\\r\\n\\r\\nb. Todxs lxs participantes forman un c\\u00edrculo alrededor de cuatro mesas y lxs integrantes de cada colectivo colocan el objeto elegido sobre las mesas, expresando porqu\\u00e9 lo eligieron y porqu\\u00e9 lo ubican en el lugar que se situaron.\\r\\n\\r\\nc. Cuando todos los colectivos han presentado su objeto, hacen una lectura de lo que observan, teniendo en cuenta c\\u00f3mo se ven a s\\u00ed mismos y como ven las relaciones que se representaron, cercan\\u00eda, distancia, afinidades, qui\\u00e9nes est\\u00e1n presente, etc.\\r\\n\\r\\n\\u2022\\r\\nLas reflexiones generadas se registran en tarjetas en el momento y se dejan sobre la mesa, posteriormente se pegan en la pared.\\r\\n\\r\\n*Ejemplos*: \\r\\nAmbulancia: No vivimos en una sociedad de igualdad y los inmigrantes sufren un gran problema con la salud.\\r\\nAnfibio: Nuestra lucha est\\u00e1 totalmente con la salud y el medio\\r\\nambiente. Este anfibio representa la gran sensibilidad hacia la\\r\\ncontaminaci\\u00f3n y el medio ambiente (Fracking ez Araba). La actitud\\r\\nde nuestro colectivo es estar en guardia para defender nuestra\\r\\ntierra.\"}",
        "author": "PDTG / JMZ / Mugimenduak elkarrizketan topaketak",
        "subjects": [
            33,
            32,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 189,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Artzain jokoa\", \"es\": \"Tres en raya\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"artzain-jokoa\", \"es\": \"tres-en-raya\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T14:55:00.738Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Partaideen artean integrazioa sustatzea, jolas jarduera baten bidez. Sistemikoari eta deszentralizatu\\r\\nbeharrari buruzko gogoeta bultzatzea.\", \"es\": \"Promover la integraci\\u00f3n entre lxs participantes, a trav\\u00e9s de una actividad l\\u00fadica. Propiciar la reflexi\\u00f3n respecto a lo sist\\u00e9mico y la necesidad de descentralizar.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Ekitaldiko bi pertsona gogoan hartzea eskatzen dio partaide bakoitzari bideratzaileak. Partaideek bi pertsonak aukeratzen dituztenean (ezer esateke ordea), horien tartean jartzea bilatzen dute, lerro zuzenean joanez, bideratzaileak denei adierazten dienean hori egitea. Hiru minutuko denboraren ondoren, gelditzea eta lortu duten ala ez labur ebaluatzea eskatzen die.\\r\\n\\r\\n\\u2022\\r\\nGero, eskatzen die berriro beste bi pertsona aukeratzea, eta nor diren esan gabe pertsona horiekin hiruki bat osatzea; berak dioenean, partaide guztiek egiten dute esana.\", \"es\": \"El facilitador pide a cada participante pensar en dos personas del evento. Una vez que los participantes eligen a las dos personas (sin decir nada) buscan colocarse en medio de ellas, en l\\u00ednea recta, cuando el facilitador indica que todos lo hagan. Despu\\u00e9s de un plazo de tres minutos, les pide detenerse y evaluar brevemente si lo lograron o no.\\r\\n\\r\\n\\u2022 Despu\\u00e9s, les pide que elijan nuevamente a otras dos personas y sin decir qui\\u00e9nes son formen un tri\\u00e1ngulo con estas personas, cuando \\u00e9l lo indica todos los participantes siguen la consigna.\"}",
        "author": "PDTG / JMZ / Mugimenduak elkarrizketan topaketak",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 190,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Kalea gurutzatuz\", \"es\": \"Cruzando la calle\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"kalea-gurutzatuz\", \"es\": \"cruzando-la-calle\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T15:20:14.639Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Zapalkuntza egoera ikusgarriak eta ikusezinak antzematea, partaideek horiekiko dituzten jarrerekin\\r\\nbatera.\", \"es\": \"Reconocer las diferentes situaciones de opresi\\u00f3n visibles e invisibles y los posicionamientos de lxs participantes respecto a ellas.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Partaideei eskatzen zaie aretoaren mutur batean zutik jartzea eta erabat isilik egotea, hau da, hitz edo barre egin gabe, mugikorrak itzalita, etab. Ondoren, bideratzaileak hainbat esaldi aipatzen ditu banan bana, eta eskatzen du esaldi horiek entzutean nolabait aipatuak sentitzen diren pertsonak aretoa zeharkatzea eta beste muturrean jartzea. Aretoaren alde berean daudenei eta, ondoren, parean dituztenei begiratzea\\r\\neskatzen zaie.\\r\\n\\r\\nBideratzaileak irakurritako esaldiak honakoak izan daitezke:\\r\\n   - Areto osoa zeharka dezatela bere bizitzan zehar diskriminatuak izan diren pertsonak, horretarako arrazoiak izan baldin badira, esaterako: emakumea izatea, hezkuntza maila baxua, maila ekonomiko baxua, itxuragatiko zapalkuntza, gazteegia edo zaharregia izatea, landa jatorrikoa izatea, jatorria, ezintasun fisiko edo mentala,gutxiengo baten hizkuntza edo hizkuntza minorizatua izatea, gaixotasuna, kultura, benetako edo ustezko aukera sexuala, bere ideologia ez-nagusia, bere erlijioa, langabezian egotea; gizakia izatea.\\r\\n-Areto osoa zeharka dezatela bere bizitzan zehar diskriminatuak izan diren pertsonak, horretarako lekuak izan baldin badira, esaterako: eskola, auzoa, bere lana, bere herrialdea, bere mugimendua, mugimendu sozial eta politikoak.\\r\\n-Areto osoa zeharka dezatela bere bizitzan zehar beste gizaki bat diskriminatu, umiliatu, ZAPALDU DUTENEK.\\r\\n\\r\\n\\u2022 3 pertsonako taldeak eginez, hausnarketa egitea, eta iruzkinak, hizpide harturik honakoak:\\r\\n\\r\\na. sentimenduak arrazionalizatu gabe, teknikaren hainbat unetan: pasatzean, geratzean, norberak bere burua ikustean, etab.\\r\\n\\r\\nb. Zerk eman zien atentzioa teknikaren ezaugarriei dagokienez (isiltasunak, ez ukitzeak, ibiltzeak, bere burua eta beste pertsonak errekonozitzeak, kategorien eraikuntzak)\\r\\n\\r\\nc. Beste diskriminazio batzuk\\r\\n\\r\\nd. Jardueraren zergatia\", \"es\": \"Se pide a lxs participantes ponerse de pie en un extremo de la sala y permanecer en completo silencio, evitando hablar, re\\u00edrse, tener encendidos los celulares etc. Luego el facilitador menciona de una en una frases y pide que ante las frases expresadas las personas que se sintieran aludidas cruzaran la sala y se ubicaran en el extremo opuesto del sal\\u00f3n. Se les pide mirar a lxs que est\\u00e1n en su mismo lado del sal\\u00f3n y luego mirar a lxs que estan al frente.\\r\\n\\r\\nLas frases que ley\\u00f3 el facilitador fueron:\\r\\nCrucen la sala toda aquella persona que en su vida haya sido discriminada, humillada, oprimida por: ser mujer, bajo nivel educativo, bajo nivel econ\\u00f3mico, oprimida por su apariencia, ser demasiado joven o demasiado viejo, de origen rural, por su origen, discapacidad f\\u00edsica o mental, tener una lengua minoritaria o minorizada, por su enfermedad, su cultura, su opci\\u00f3n sexual real o presunta, su ideolog\\u00eda no dominante, su religi\\u00f3n, estar desempleado; ser humano.\\r\\nCrucen la sala toda aquella persona que en su vida haya sido discriminada, humillada, oprimida en: la escuela, el barrio, tu trabajo, tu pa\\u00eds, tu movimiento, en los movimientos sociales y pol\\u00edticos.\\r\\nCrucen la sala toda aquella persona que en su vida HAYA discriminado, humillado, oprimido a otro ser humano.\\r\\n\\r\\n\\u2022 Reflexi\\u00f3n en grupos peque\\u00f1os de 3 y comentar sobre:\\r\\n\\r\\na. Sus sentimientos sin racionalizar, en diferentes momentos de la t\\u00e9cnica: al pasar, quedarse, verse, etc.\\r\\n\\r\\nb. \\u00bfQu\\u00e9 les llam\\u00f3 la atenci\\u00f3n respecto a las caracter\\u00edsticas de la t\\u00e9cnica (el silencio, no tocar, caminar, reconocerse y reconocer a las otras personas, la construcci\\u00f3n de las categor\\u00edas)\\r\\n\\r\\nc. Otras discriminaciones\\r\\n\\r\\nd. El porqu\\u00e9 de la actividad.\"}",
        "author": "PDTG / JMZ / Mugimenduak elkarrizketan topaketak",
        "subjects": [
            39,
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.material",
    "pk": 191,
    "fields": {
        "title": "{\"eu\": \"Elkartasunezko aulkiak\", \"es\": \"Las sillas solidarias\"}",
        "slug": "{\"eu\": \"elkartasunezko-aulkiak\", \"es\": \"las-sillas-solidarias\"}",
        "timestamp": "2019-09-05T15:27:09.023Z",
        "goal": "{\"eu\": \"Aurretik egindako jarduerarako ixte kolektibo eta afektuzkoa sortzea. Kooperatiboaren garrantziari\\r\\nburuz, eredu indibidualista eta lehiakorraren aurrean estrategia kolektiboak eraiki beharrari buruz gogoeta egitea.\", \"es\": \"Generar un cierre colectivo y afectivo para la actividad previa. Reflexionar sobre la importancia de lo cooperativo, la necesidad de construir estrategias colectivas frente al modelo individualista y competitivo.\"}",
        "brief": "{\"eu\": \"Aretoaren erdian, bertan zegoen partaide adina aulki jarri ziren. Aulkien inguruan biraka ibiltzea eskatu zien\\r\\nbideratzaileak, esertzeko esan zien arte. Gero berriro esan zien gelditu eta aulkien inguruan bueltaka\\r\\nhasteko; hau gertatu bitartean, aulkiak kendu zituen, binaka, eta denei esertzeko eskatu zien. Aurreko pauso horiek errepikatu egin zituzten, harik eta denak eseri ziren hiru, bi, aulki bat geratu arte. Aulki kopuru hori ikusirik, eta esertzeko eskatu baino lehen, bideratzaileak partaideei galdetzen zien \\u201cdenak aulkietan\\r\\nesertzea\\u201d kontsigna bete ote zezaketen.\\r\\n\\r\\n\\u2022 Osokoan gogoeta\\r\\nNola sentitu ziren?,\\r\\nZer gertatu zen?,\\r\\nErraza ala zaila izan zen denak esertzea?, zergatik?\", \"es\": \"En la mitad del sal\\u00f3n se colocaron tantas sillas como participantes se encontraban presentes. El facilitador les pidi\\u00f3 girar alrededor de las sillas, hasta que les indic\\u00f3 sentarse. Luego les vuelve a decir que se paren y giren alrededor de las sillas, mientras ocurre esto retira sillas de dos en dos y pide que todxs se sienten. Los pasos anteriores se repiten hasta que solo fueron quedando tres, dos, una silla donde todxs se sentaron. Ante ese n\\u00famero de sillas y antes de pedir que se sentaran el facilitador les preguntaba a los participantes si pod\\u00edan o no cumplir con la consiga \\u201csentarse todas y todos en las sillas\\u201d.\\r\\n\\u2022\\r\\n- Reflexi\\u00f3n en plenaria\\r\\n\\r\\n\\u00bfC\\u00f3mo se sintieron?,\\r\\n\\u00bfQu\\u00e9 paso,\\r\\n\\u00bfFue f\\u00e1cil o dif\\u00edcil que todos se sentaran?, \\u00bfpor qu\\u00e9?\"}",
        "author": "PDTG / JMZ / Mugimenduak elkarrizketan topaketak",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 191,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 3,
        "notes": "{\"eu\": \"Dinamizatzaileak gehitu al du: \\r\\nUste duzue uneren batean ez zaretela lehiatu, edo uneren batean sentitu duzue\\r\\nlehiarik ez zela izan, edo izan zela?\", \"es\": \"La persona dinamizadora puede a\\u00f1adir:\\r\\n\\r\\n\\u00bfCreen que en alg\\u00fan momento no han competido, o en alg\\u00fan momento han\\r\\nsentido que estuvo ausente la competencia o presente?\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 190,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 70,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"100\"}",
        "group_feature": 3,
        "notes": "{\"eu\": \"Baliteke, ariketa gogorra izatea esperientzia eta bizipenen azaleratzeagatik. Espazio segurua eta erosoa izatea bermatu behar dugu. \\r\\n\\r\\nAriketa hau, jende askorekin egiteko interesgarria izan daiteke, EHko gazte mugimenduko kideekin egin zen honako tailer honetan adibidez: https://www.youtube.com/watch?v=S89An_bEswg\", \"es\": \"Es posible que sea un ejercicio, duro por visualizar experiencias vividas. Tenemos que crear un ambiente comodo y seguro. \\r\\n\\r\\nSe puede plantear este ejercicio con mucha gente, puede ser interesante. Como ejemplo, tenemos este taller que se hizo con el movimiento juvenil de EH: https://www.youtube.com/watch?v=S89An_bEswg\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            39,
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 189,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 3,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 188,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 8,
        "notes": "{\"eu\": \"\\u201cKolektibo bakoitzak bere panpina aukeratu eta toki batean jartzen du.\\r\\nAzaldu behar dugu zergatik aukeratu dugun aukeratu duguna eta\\r\\nzergatik erabaki dugun leku zehatz batean jartzea.\\u201d\", \"es\": \"\\u201cCada colectivo elige su mu\\u00f1eco y lo coloca en un lugar. Tenemos que explicar por qu\\u00e9 hemos elegido lo que hemos elegido y por qu\\u00e9 decidimos colocarlo en un sitio concreto.\\u201d\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            33,
            32,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 187,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 3,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            23,
            30,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 186,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 15,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 3,
        "notes": "{\"eu\": \"Garrantzitsua da, espazio diafanoa beharko baitugu bi gurpil osatzeko.\\r\\n\\r\\nMATERIALA:Panpina, pilota, plastikozko botila edo beste edozein elementu.\\r\\nSabelaz gain, gorputzeko beste edozein atal erabili daiteke.\", \"es\": \"Es importante que haya espacio suficiente para crear dos c\\u00edrculos.\\r\\n\\r\\nMATERIAL: Cualquier elemento: mu\\u00f1eca, botella, pelota...\\r\\n\\r\\nAparte de la tripa se puede elegir otra parte del cuerpo.\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            37,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 185,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 180,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"35\"}",
        "group_feature": 3,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Descargar el link para visualizar mejor las partes del taller: https://www.antimilitaristas.org/IMG/pdf/taller_de_organizacion_de_campanas_aamoc_.pdf\\r\\n\\r\\n\\r\\nBasado en Taller de organizaci\\u00f3n de campa\\u00f1as (Internacional de Resistentes a la Guerra, Caracas, 15 de mayo de 2011), Planning your Campaign (Seeds for Change), 12 Guidelines for Campaign Strategy (campaignstrategy.org)\"}",
        "attachment": "",
        "url": "https://www.antimilitaristas.org/IMG/pdf/taller_de_organizacion_de_campanas_aamoc_.pdf",
        "subjects": [
            9,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 183,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 45,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"50\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"-Iraupen eta kide kopuruan inguruko informazioa orientatiboa da.\", \"es\": \"-La Informaci\\u00f3n entorno a la duraci\\u00f3n y el grupo en orientativa.\"}",
        "attachment": "material/activities/130321588-Mugimenduak-elkarrizketan-Memoria-Euskaraz.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            37,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 181,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"Adibide jakin honetan boterearen zirkulua taldearen balioak lantzeko erabili dugu, baina beste hainbat gai lantzeko ere erabil liteke, modu beretsuan.\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            20,
            23,
            35,
            5,
            1,
            30,
            3,
            6,
            13,
            31,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 180,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 90,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 2,
        "notes": "{\"eu\": \"Adibide jakin honetan amarauna espektatibak lantzeko erabili dugu, baina beste hainbat gai lantzeko ere erabil liteke, modu beretsuan.\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            20,
            35,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 177,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 3,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            20,
            10,
            35,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 170,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 169,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            33,
            13,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 168,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"1\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            29
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 167,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"15\", \"upper\": \"47\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 166,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"21\", \"upper\": \"49\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            3,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 164,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"9\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            28,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 163,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"8\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 8,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            28,
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 162,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"11\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            28
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 159,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 10,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"6\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 157,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 15,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"10\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            38
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 156,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 10,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"9\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            38
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 155,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 10,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"8\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            38
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 154,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 15,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 153,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 10,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"6\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 152,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"13\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 151,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            37,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 150,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"7\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 149,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"6\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 8,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 148,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"7\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 147,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"7\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            32,
            37
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 131,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"6\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            35
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 130,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 45,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            34
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 129,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"4\", \"upper\": \"24\"}",
        "group_feature": 5,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 128,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"Adibideak jartzerako orduan aniztasuna (gizarte posizioaren arabera eta miliantzia-bizitzaren\\r\\narabera) adierazi.\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            33,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 127,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 15,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"15\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            6,
            31,
            27,
            29
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 126,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 125,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 124,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"9\", \"upper\": \"26\"}",
        "group_feature": 5,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            1,
            9,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 123,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 45,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"7\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            1,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 122,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 90,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"6\", \"upper\": \"18\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            28,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 121,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 45,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"6\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 120,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            32
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 119,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"Hona hemen irakurriko den testua:\\r\\n\\u00abIpini modu eroso gelan zehar, etzan, itxi begiak eta entzun arretaz eta patxadaz\\u00bb.\\r\\n\\u00abAuto-antolatuta dagoen herriak bere bilakaeran eragiteko gaitasuna du, bere\\r\\netorkizuna gidatzeko ahalmena. Herritarren auto-antolakuntza funtsezkoa dugu\\r\\ngure historiaren subjektua izateko. Beraz, herri mugimenduak tresna izateaz\\r\\ngain helburu ere badira. Herritarren auto-antolakuntzarako gaitasun hori eta\\r\\nberonek sortzen dituen espazioei (beraien muga, gabezi eta akats guztiekin)\\r\\nherrigintza deritzogu. Herrigintzaren funtsa herritarrak konektatu eta\\r\\nartikulatzea da. Bere logika propio eta komunitarioetatik abiatuz (logika\\r\\nmerkantilista eta burokratiko-instituzionalak alboratuz) jendartearen\\r\\nantolakuntza beste modu batez produzitu dezake, elkarbizitza eta ingurune\\r\\nnaturala errespetatuz eta bizitzaren birsortze prozesuak erdigunean ipiniz.\\r\\nBizitza posible eta duina izan dadin kontutan izan eta zaindu beharreko\\r\\ndimentsio ezberdinak jasoz.\\r\\nDena dela, hainbat dira herriaren desaktibazio politikoa sustatzen duten\\r\\nindarrak. Izan ere, merkatuaren eta botere-egituren esparruetan nagusitasuna\\r\\nbereganatu duten eliteek pertsona eta herri subordinatu nahi gaituzte, ekiteko,\\r\\neraikitzeko eta eragiteko ahalmen murrizdunak. Gauzak horrela, herri\\r\\nmugimenduek kontzientzia politikoa lantzea, subjektibitate inkonformistak,\\r\\naktiboak eta eraldatzaileak eraikitzea zein talde funtzionamendu eraginkor\\r\\nbaten bitartez etengabe elikatzea ditugu erronka eta zeruertz\\u00bb.\\r\\nOngi etorriak gune honetara!\\r\\nPertsona, norbanako, militante\\r\\ngorputz, bizipen, izate\\r\\nbakoitzak bere esentzia darama\\r\\ntaldera, proiektura, egunerokora\\r\\n1\\r\\nErreka bat, NIa,\\r\\nazken finean,\\r\\narrainez betea\\r\\nGure mugak, ardurak\\r\\nezinegonak, gogoa, denbora\\r\\nenergia eta dudak\\r\\nbatzuk norberaren esku\\r\\nzaintzea eta lantzea\\r\\nbeste batzuek taldean badute lekua\\r\\nBigarren erreka, TALDEA bera\\r\\npertsonen gehiketaz haratago\\r\\nmugimendu propioa duena\\r\\nharremanak, rolak, ohiturak\\r\\nidatzitakoak eta ahaztuak\\r\\nbadago bertan zer zaindu\\r\\ninertziaren legeak tranpatiak baitira\\r\\neta bideak egiten bagaitu\\r\\negin dezagun esanguratsu\\r\\nNIa eta TALDEa\\r\\nerrekak\\r\\nPROIEKTUAren bizileku den\\r\\nitsasoaren bila\\r\\nhonen kalitatea eta osasuna neurtzeko\\r\\nerreken egoera ez da nahikoa\\r\\nPROIEKTUen itsasoan ez galtzeko\\r\\nbost zentzumenak dira beharrezko\\r\\noreka-desoreka dantza zoroan\\r\\nitsasoratzeetan\\r\\nbegirada eta gogoa\\r\\n\\r\\n\\u2022 Dinamizatzaileak: orain begirada eta gogoa gugan ipiniko dugu, ireki\\r\\nbegiak, jarraitu botata edo eseri eta ondoan duzuen ispilura begiratu.\\r\\n\\u25e6 Zer ikusten duzu ispiluan?\\r\\n\\u25e6 Nolakoa da begiratzen zaituen pertsona hori?\\r\\n\\u25e6 Aspalditik ezagutzen duzu, ezta?\\r\\n\\u25e6 Motxila ederra daramazu gainean, asteko nekea nabaritu daiteke zure\\r\\naurpegian baina ziur tope motibatuta eta urduri esnatu zarela gaur\\r\\ngoizean hona etorriko zinela jakinda. Bada, hemen gaude\\r\\nlehendabiziko dinamika egiten, gure ibilibide militantearen\\r\\ninguruan pentsatzeko eta elkar ezagutzeko.\\r\\n\\u00abMilitantzia edo parte hartze politikoa, aberaste edo askatze pertsonal modu\\r\\nbat da. Bizitzaren zentzua eta identitatea ematen duena, besteak beste.\\r\\nMilitantziak bizitzaren zentzua eta identitatea ematen digu. Kolektibotasuna,\\r\\npoza, itxaropena, errekonozimendua, heldutasuna, subjektibitate politikoa,\\r\\nautokontzientzia, harrotasuna, itxaropena... bezalako berbak agertzen dira\\r\\nmilitantziari lotuta. Beraz, badu pertenentzia sentimenduarekin, GU bat\\r\\nosatzearekin lotura. Norbera nor den, non dagoen eta non egon nahi duen\\r\\nhorrekin hain zuzen ere\\u00bb\\r\\n\\u25e6 Goazean honetaz erreparatzea.\\r\\n\\u25e6 Zer datorkizu burura? Ze momentu, ze bizipen\\u2026?\\r\\n\\u25e6 Ez utzi begietara begiratzeari\\r\\n\\u25e6 [IXILUNEA]\\r\\n\\u25e6 noiztik duzu militantzearen kontzientzia?\\r\\n\\u25e6 Zein ibilbide egin duzu?\\r\\n\\u25e6 Gaur egun non zaude? Gustura?\\r\\n2\\r\\n\\u2022 Ointxe poliki poliki zutik ipiniko gara eta borobil bat osatuko dugu.\\r\\n\\u2022 Esango dugu gure izena, nondik gatozen eta labur zer etorri zaizun\\r\\nburura erlajazio gidatu honekin, ez guztia baizik eta zer\\r\\nazpimarratuko zenuketen.\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            32,
            31
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 118,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            30,
            29
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 117,
    "fields": {
        "location": 2,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            29
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 116,
    "fields": {
        "location": 2,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            28
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 108,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"15\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 104,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 45,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"25\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            3,
            6,
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 103,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"21\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            3,
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 101,
    "fields": {
        "location": null,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 99,
    "fields": {
        "location": null,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/KONTSENTSUA.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 98,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"16\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"Leku lasai eta zabala behar da. Mahai eta aulkiak kafea hartzeko moduan jarrita. \\r\\nMATERIALA:\\r\\n  - Orriak/kartulinak\\r\\n  - Aulkiak eta mahaiak (gai bakoitzeko mahai bat)\\r\\n  - Errotulki edo boligrafoak\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            3,
            6,
            9,
            24,
            25,
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 96,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/Erabakiakhartzeko_taulak.odt",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 95,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"37\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 94,
    "fields": {
        "location": null,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": null,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/Herramientas_Plenario.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            1,
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 87,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"MATERIALA:\\r\\n  - Papelografo edo arbel handi bat eta errotulagailuak.\\r\\n  - Post-itak\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            3,
            4,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 85,
    "fields": {
        "location": 2,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"1\", \"upper\": \"15\"}",
        "group_feature": 7,
        "notes": "{\"eu\": \"Ingelesez dago\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/Strategy_chart.png",
        "url": "",
        "subjects": [
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 83,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"21\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/AMIA_BERRIA.doc",
        "url": "",
        "subjects": [
            3,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 82,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"3\", \"upper\": \"8\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/PLANGINTZA_2_BEoGtUF.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 74,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 180,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"7\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 5,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/ARBOL-DE-PROBLEMAS.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 61,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15,
            18
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 60,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 59,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 4,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 58,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 57,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 15,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 46,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"MATERIALA:\\r\\n  - Papelografo edo arbel handi bat eta errotulagailuak.\\r\\n  - Post-itak\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            3,
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 45,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/Gatazka_bat_aztertzeko_hainbat_galdera.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 44,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 56,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 2,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            13,
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 43,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            13,
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 42,
    "fields": {
        "location": 2,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 7,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/burnoutinkesta_banakoa.odt",
        "url": "",
        "subjects": [
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 41,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 180,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"20\"}",
        "group_feature": 6,
        "notes": "{\"eu\": \"Beraiek idatzitako testua irakurtzea komeni da\\r\\nDenbora mugagabea da, seguruna saio bat baino gehiago hartuko ditu\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/Akordioak_lortzeko_urratsak.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 40,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 5,
        "notes": "{\"eu\": \"Adierazpen artistikoan esperientzia duen jendearekin egiteko, oso konplexua da horrela sentimendu eta emozioak adieraztea\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/Zentzumenekin_ebaluazioa.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            6
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 39,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 5,
        "notes": "{\"eu\": \"Marrazkiek zentzu bat izan dezakete edo ez. Dinamika berbera erabili dezakegu kontzeptuekin definizio partekatuak osatzeko.\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAr02FVKiz8EqN5w34-xPb5a/berbegiratzeko?dl=0&preview=Marrazki+koordinatua.pdf&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            14,
            8
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 38,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 10,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 5,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/Ibilaldi_animatua.pdf",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAr02FVKiz8EqN5w34-xPb5a/berbegiratzeko?dl=0&preview=Ibilaldi+animatua.pdf&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            8
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 37,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 5,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAr02FVKiz8EqN5w34-xPb5a/berbegiratzeko?dl=0&preview=Emotikonoak+eta+ni.pdf&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            6,
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 29,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"9\", \"upper\": \"21\"}",
        "group_feature": 3,
        "notes": "{\"eu\": \"Hobeto bi dinamizatzaile, gauza intimoak eta batzuetan indarkeri gogorrak agertzen dira. Irakurtzen eta idazten ez dakien jendearentzat ere egokia. Emakumeentzat bakarrik egin izan dugu orain arte. Oso bisuala da, irisgarritasun aldetik, itsuentzat moldatu beharko genuke.\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            3,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 25,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"80\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"Oharra: Dedikazio eta ardura zirkulua prestatu ahal du lan talde batek lehenago eta gero zirkuluaren ariketa egin kidegoarekin edo interesgarria da zirkuluak saioan bertan definitu (hau da, zein egitura dugun eta dedikazio maila et ardura mailaren arabera zailkatu zirkulu desberdinetan *ikusi behean azalpena). Bigarren aukera egiten badugu denbora gehiago beharko dugu baina interesgarri da ikusteko zein jakintza maila duen kidergoa eta zein iritzia dago funtziomanduaz eta kideen inplikazioaz.\\r\\n\\r\\nARIKETAko pausuak:\\r\\ntresnaren azalpena eman (mural bat handia ipini)\\r\\n\\r\\nprestatu kide guztien argazki bi (bat Norberaren kokatzeko bere zirkuluen marrazkian eta beste bat ronda pasa egiten denean mural handia ipintzeko)\\r\\n\\r\\nKide guztiari eman zirkuluen marrazki bat eta argazki bat\\r\\n\\r\\nutzi 5 minutu bakoitzak pentsatzeko \\u201c Kontuan hartuta esandako guztia ikasturte honetan non egongo zara, non inplikatuko zara egituran?\\u201d . \\r\\n\\r\\nKokatu argazkia parte hartu nahi duzun zirkuluan.\\r\\n\\r\\nRonda pasa egin denak kokatzeko mural handia haien argazkia eta nahi badute gonbidatu azaltzera zergatia eta etorkizuneko asmoak (baldin badute). Adibidez, ni nago A taldean baina hurrengo urtean nahiko nuke B talden egon orduan nire argazkia A taldean ipintzen dut baina handik mararzten dut gezi bat B taldera.\\r\\n\\r\\nRonda bukatuta irakurketa orokor bat egiten da ni-taldea-proiektua kontuan hartuz\\r\\n\\r\\nPlenarioa: galdera pizgarriak: \\r\\nNola dago proiektua?\\r\\nOrekatuta daude taldeak?\\r\\nProiektuaren beharrak asetuta daude?\\r\\nAldaketak egin beharko lirateke? \\r\\n\\r\\nAktan dena jaso eta ikasturteko ebaluazioa berhartu zirkuluen ariketa baloratzeko ni-taldea-proiektuaren funtzionamendua.\", \"es\": \"http://www.mugarikgabe.org/viajandoporloinvisible/eu/zaintzak/\"}",
        "attachment": "material/activities/poster-buscando-el-equilibrio-D-400x283.jpg",
        "url": "http://www.mugarikgabe.org/viajandoporloinvisible/eu/zaintzak/#ref6",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 24,
    "fields": {
        "location": 2,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/VNQ_Clavesprotocolo_DEF.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "location": null,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": null,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/Erasomatxistenprotokoloa_JMZ_behinbetikoa.pdf",
        "url": "",
        "subjects": [
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 15,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"Material: Una hoja que dar\\u00e1 el animador (Hoja para rellenar un telegrama) y un bol\\u00edgrafo.\"}",
        "attachment": "",
        "url": "https://www.paho.org/hq/index.php?option=com_content&view=article&id=10910:2015-tecnicas-de-cierre-y-evaluacion&Itemid=42210&lang=en",
        "subjects": [
            6
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 19,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"3\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"5\", \"upper\": \"15\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 90,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"10\", \"upper\": \"35\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"DINAMIKATIK ATERA NAHI DIREN GAKOAK\\r\\n\\r\\n-Borroka ardatzaren arabera aliantza eta gatazken kopuru naiz nolakotasuna\\r\\naldatzen da.\\r\\n-Erakunde guztiak ez dira berdinak. Batzuk baliagarriagoak zaizkigu edo ez.\\r\\n- Koiuntura politiko eta une bakoitzean dauden pertsonek erakundearen\\r\\nnolakotasuna/jokatzeko modua aldatzen dute.\\r\\n-Ezkerraren subjektua gizon zuri, langile, heterosexual, gorputz normatiboduna da.\\r\\nBeraz, horren baitan eraiki dira zapalkuntza ardatzak eta erakundeak ulertzeko\\r\\nmodua. Herria-boterea dikotomia, subjektu horrekin lotua dago.\\r\\n-Geroz eta urrunago gobernua eta bertan hartuko diren erabakiek gatazka sortuko\\r\\ndute, baina gatazka hurbileko instituzioarekin.\\r\\nErakunde batzuetan eraldaketarako une zehatz batean erresistentzia gehiago\\r\\nizango dituzte edo gutxiago. Botere gehien dauden lekuetan zailtasun gehiago.\\r\\n\\r\\nMATERIALAK:\\r\\n\\r\\n- Paper txuri handia\\r\\n\\r\\n- Kolore ezberdinetako gometsak (Morea, Gorria, Arrosa, Beltza, Berdea, Horia, Zuria)\\r\\n- Zeloa\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 120,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"10\", \"upper\": \"40\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"Materialak:\\r\\n\\r\\n-Papelotea edo paperezko mahai-zapia. Aurrez herria irudikatuko dugu papelote haundi batean elementu ezberdinak errotulki baten bidez marraztuz (plaza, kalea, merkatua, baserria, gaztetxea, jolastokia, taberna, lantegia, eskola...).\\r\\n\\r\\n-Koloretako errotulkiak eta plastilina\\r\\n\\r\\n-Panpintxo txikiak (Lego edo playmobil tankerakoak...). Aukerakoa, ez badituzue eskura, plastilinaz egin daitezke. \\r\\n\\r\\n-Artilea edo haria\\r\\n\\r\\n(ikus irudia)\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "material/activities/26202743121_eb92fe05ea_k.jpg",
        "url": "",
        "subjects": [
            5,
            3,
            8
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 15,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 90,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"15\", \"upper\": \"40\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"LEKUA:\\r\\n  - Leku lasai eta zabala. Mahai eta aulkiak kafea hartzeko moduan jarrita.\\r\\n\\r\\nMATERIALA:\\r\\n\\r\\n  - Orriak/kartulinak\\r\\n\\r\\n  - Aulkiak eta mahaiak (gai bakoitzeko mahai bat)\\r\\n\\r\\n  - Errotulki edo boligrafoak\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "location": 2,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"6\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 12,
    "fields": {
        "location": null,
        "duration": null,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": null,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"1\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"Taldearentzat zer musika den egokia denon artean erabaki dezakegu. Hitzik gabeko melodia izan daiteke\\r\\naproposa, adibidez musika klasikoa.\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "http://www.barnetegiak.eus/dinamikabilduma/",
        "subjects": [
            6,
            7,
            8
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 10,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"10\", \"upper\": \"40\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"Materiala:\\r\\nPapelotea, errotulkiak eta guretako erreferentzialak izan diren irudi edo elementuak.\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            5,
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 20,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"2\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"MATERIALA:\\r\\n\\r\\n  - Papelografo edo arbel handi bat eta errotulagailuak.\\r\\n\\r\\n  - Post-itak\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "location": 2,
        "duration": 270,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"1\", \"upper\": \"2\"}",
        "group_feature": 2,
        "notes": "{\"eu\": \"IRAKURRI BEHAKETA FITXA\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 80,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"25\", \"upper\": \"40\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 30,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"10\", \"upper\": \"40\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 90,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"7\", \"upper\": \"30\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"MATERIALES: una cuerda o cinta adhesiva, la lista de indicaciones, papel\\u00f3grafos\\r\\npara tomar nota o computadora y pantalla.\\r\\n\\r\\nLEER LISTA DE INDICACIONES (adecuadas al tema y las caracter\\u00edsticas del grupo)\"}",
        "attachment": "material/activities/Lafrontera_indicaciones_lacuerda_oWWKIrz.odt",
        "url": "https://www.eda.admin.ch/dam/countries/countries-content/nicaragua/es/Modulo%201%20Educaci%C3%B3n%20polular.pdf",
        "subjects": [
            1,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 90,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"10\", \"upper\": \"40\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 60,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"10\", \"upper\": \"40\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"\", \"es\": \"\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.activity",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "location": 1,
        "duration": 90,
        "num_people": "{\"bounds\": \"[)\", \"lower\": \"10\", \"upper\": \"40\"}",
        "group_feature": 1,
        "notes": "{\"eu\": \"Ariketa hau bakarka ere egin al da, inkesta moduan.\\r\\n\\r\\nTaula euskaraz eta gazteleraz dago.\", \"es\": \"Materiales:\\r\\n\\r\\nUna cuerda o cinta adhesiva, la lista de indicaciones, papel\\u00f3grafos\\r\\npara tomar nota o computadora y pantalla.\\r\\n\\r\\nVer indicaciones (adjuntos)\"}",
        "attachment": "",
        "url": "",
        "subjects": [
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 184,
    "fields": {
        "pages": 15,
        "year": 2004,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.antimilitaristas.org/IMG/pdf/consenso_en_grupo_grandes.pdf",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 182,
    "fields": {
        "pages": 431,
        "year": 2000,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://viruseditorial.net/paginas/pdf.php?pdf=luther_blisset_manual_guerrilla_comunicacion_baja.pdf",
        "subjects": [
            27
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 179,
    "fields": {
        "pages": 48,
        "year": 2016,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "https://ia801509.us.archive.org/27/items/borborka_sistematizazioa_aliantzak/borborka_sistematizazioa_orr_web.pdf",
        "subjects": [
            21,
            22,
            33,
            31,
            12,
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 178,
    "fields": {
        "pages": 190,
        "year": 2014,
        "languages": "[\"es\", \"eu\"]",
        "url": "https://ia801505.us.archive.org/21/items/Dabilenharriarigoroldiorikez/DHGE-1.pdf",
        "subjects": [
            22,
            10,
            18
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 176,
    "fields": {
        "pages": 298,
        "year": 2006,
        "languages": "[\"es\", \"eu\"]",
        "url": "http://publicaciones.hegoa.ehu.es/uploads/pdfs/289/Formazio_politikorako_esperientziak.pdf?1488539866",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 175,
    "fields": {
        "pages": 34,
        "year": 2018,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 174,
    "fields": {
        "pages": 23,
        "year": 2018,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "",
        "subjects": [
            21,
            22,
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 165,
    "fields": {
        "pages": 46,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://aulavirtual.agro.unlp.edu.ar/pluginfile.php/34314/mod_resource/content/1/metodologias_participativas_ecoherencia.pdf",
        "subjects": [
            21,
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 146,
    "fields": {
        "pages": 16,
        "year": 2018,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "https://www.elikaherria.eus/legeen-azterketa-ikuspegi-baserritar-eta-feministatik/",
        "subjects": [
            28
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 145,
    "fields": {
        "pages": 48,
        "year": 2016,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.cultura.gob.cl/wp-content/uploads/2016/02/cuaderno2_web.pdf",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 144,
    "fields": {
        "pages": 1100,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://www.reduii.org/cii/sites/default/files/field/doc/Catherine%20Walsh%20-%20Pedagog%C3%ADas%20Decoloniales.pdf",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 143,
    "fields": {
        "pages": 294,
        "year": 2015,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://investigacionpedagogicaunam.weebly.com/uploads/1/0/8/8/10888154/pedagog%C3%8Cas_del_siglo_xxi__alternativas_para_la_innovaci%C3%B2n_educativa__-_jaume_carbonell_sebarroja_-__2015_.pdf",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 142,
    "fields": {
        "pages": 46,
        "year": null,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "http://www.ikasleabertzaleak.org/2014/02/17/eraiki-pedagogia-askatzailea/",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 141,
    "fields": {
        "pages": 160,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.ecoeediciones.com/wp-content/uploads/2016/08/Pedagogia-ambiental-para-el-planeta.pdf",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 140,
    "fields": {
        "pages": 117,
        "year": 2015,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://dspace.uvic.cat/bitstream/handle/10854/4283/trealu_a2015_santos_maria_irina_pedagogia.pdf",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 139,
    "fields": {
        "pages": 426,
        "year": 2010,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://la-periferica.com.ar/descargar.php?libro=978-987-1497-28-7.pdf",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 138,
    "fields": {
        "pages": 54,
        "year": 1981,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 137,
    "fields": {
        "pages": 10,
        "year": 2005,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.researchgate.net/publication/39287943_Lectura_de_imagenes_y_metodologias_en_educacion_artistica",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 136,
    "fields": {
        "pages": 256,
        "year": 2007,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://libros.metabiblioteca.org/bitstream/001/434/1/Hacia%20una%20pedagog%C3%ADa%20feminista.pdf",
        "subjects": [
            21,
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 135,
    "fields": {
        "pages": 88,
        "year": 2014,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://cpalsocial.org/documentos/531.pdf",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 134,
    "fields": {
        "pages": 4,
        "year": 1998,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.miteco.gob.es/es/ceneam/articulos-de-opinion/1998-llauguer_tcm30-163615.pdf",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 133,
    "fields": {
        "pages": 19,
        "year": 2008,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://bibliotecavirtual.clacso.org.ar/ar/libros/campus/freire/06Brito.pdf",
        "subjects": [
            21,
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 132,
    "fields": {
        "pages": 166,
        "year": 2003,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://periodicohumanidad.files.wordpress.com/2009/01/francisco-cuevas-noa-anarquismo-y-educacion.pdf",
        "subjects": [
            36
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 115,
    "fields": {
        "pages": 30,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\", \"eu\"]",
        "url": "https://okupaziobulegoa.blogspot.com/p/guia-de-okupacion.html",
        "subjects": [
            26
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 114,
    "fields": {
        "pages": 155,
        "year": 2010,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://cpalsocial.org/documentos/772.pdf",
        "subjects": [
            22,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 113,
    "fields": {
        "pages": 64,
        "year": 2015,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://radioslibres.net/manual-de-telefonia-celular-comunitaria/",
        "subjects": [
            27
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 112,
    "fields": {
        "pages": 88,
        "year": 2011,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://pt.slideshare.net/CarlosVidalOjea/como-realizar-una-accion-no-violenta-y-no-sucumbir-en-el-intento-2010",
        "subjects": [
            22,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 111,
    "fields": {
        "pages": 80,
        "year": 2015,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://archive.org/details/guia-antirrepresiva",
        "subjects": [
            22,
            26
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 110,
    "fields": {
        "pages": 9,
        "year": 2019,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "https://drive.google.com/file/d/1pMiq-vYFbrbgsfmyj1jM2y-uzFKFuovE/view",
        "subjects": [
            26
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 109,
    "fields": {
        "pages": 160,
        "year": null,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "https://www.emagin.eus/wp-content/uploads/2018/02/HEZKIDETZA-GIDA.pdf",
        "subjects": [
            21,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 107,
    "fields": {
        "pages": 3,
        "year": null,
        "languages": "[\"en\"]",
        "url": "https://www.thechangeagency.org/wp-content/uploads/2014/02/tCA_ConsDecMaking.pdf",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 93,
    "fields": {
        "pages": 8,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://huerquenweb.files.wordpress.com/2014/03/iconoclasistas-cuadernillo-de-mapeo-colectivo.pdf",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 92,
    "fields": {
        "pages": 56,
        "year": 2017,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://territorioyfeminismos.org/publicaciones/guia-mapeando-el-cuerpo-territorio/",
        "subjects": [
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 91,
    "fields": {
        "pages": 84,
        "year": 2013,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://geoactivismo.org/wp-content/uploads/2015/11/Manual_de_mapeo_2013.pdf",
        "subjects": [
            3,
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 90,
    "fields": {
        "pages": 18,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://www.democraciasur.com/coyuntura/docs/GuiaAnalisisCoyunturaCEAAL.pdf",
        "subjects": [
            3,
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 89,
    "fields": {
        "pages": 18,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.academia.edu/5882231/Iconoclasistas_mapeos_cr%C3%ADticos_pr%C3%A1cticas_colaborativas_y_recursos_gr%C3%A1ficos_de_c%C3%B3digo_abierto_2013_",
        "subjects": [
            23,
            3
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 88,
    "fields": {
        "pages": 2,
        "year": 2015,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "https://ia601507.us.archive.org/24/items/tripod_201907/TRIPOD.pdf",
        "subjects": [
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 86,
    "fields": {
        "pages": 97,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://vdocuments.es/orion-aramayo-manual-de-planificacion-estrategica.html",
        "subjects": [
            3,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 84,
    "fields": {
        "pages": 8,
        "year": null,
        "languages": "[\"en\"]",
        "url": "http://www.campusactivism.org/server-new/uploads/sognov2002printable.pdf",
        "subjects": [
            24,
            25
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 81,
    "fields": {
        "pages": 13,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://reflexionrevuelta.files.wordpress.com/2010/03/masalla.pdf",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 80,
    "fields": {
        "pages": 91,
        "year": 2009,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://www.redcimas.org/wordpress/wp-content/uploads/2012/09/manual_2010.pdf",
        "subjects": [
            10
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 79,
    "fields": {
        "pages": 279,
        "year": 1987,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://docenteslibresmdq.files.wordpress.com/2014/04/cide-tecnicas-participativas-para-la-educacion-popular-ilustradas.pdf",
        "subjects": [
            21
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 78,
    "fields": {
        "pages": 87,
        "year": 1990,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://praxislibertaria.files.wordpress.com/2013/09/helio-gallardo-fundamentos-de-formacion-politica-analisis-de-coyuntura.pdf",
        "subjects": [
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 77,
    "fields": {
        "pages": 9,
        "year": 2015,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.regeneracionlibertaria.org/analisis-de-conflictos-sociales-una-aproximacion",
        "subjects": [
            24
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 75,
    "fields": {
        "pages": 17,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.regeneracionlibertaria.org/estrategia-y-tactica-para-un-anarquismo-revolucionario",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 73,
    "fields": {
        "pages": 4,
        "year": 2019,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://redalforja.org.gt/mediateca/wp-content/uploads/2019/02/NU%C3%91EZ-Carlos.-El-rol-del-coordinador.pdf",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 72,
    "fields": {
        "pages": 7,
        "year": 2019,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://redalforja.org.gt/mediateca/wp-content/uploads/2019/02/JARA-Oscar.-El-desafio-politica-de-aprender-de-nuestras-practicas.pdf",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 71,
    "fields": {
        "pages": 16,
        "year": 2016,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://redalforja.org.gt/mediateca/wp-content/uploads/2019/02/ALBA-Movimientos.-Sintesis-primer-video-foro.pdf",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 70,
    "fields": {
        "pages": 15,
        "year": 2002,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://redalforja.org.gt/mediateca/wp-content/uploads/2019/02/ANTILLON-Roberto.-Yo-soy-quien-soy-y-no-me-parezco-a-nadie.pdf",
        "subjects": [
            23,
            11
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 69,
    "fields": {
        "pages": 40,
        "year": 2011,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://www.cepalforja.org/sistem/bvirtual/wp-content/uploads/2017/01/Informeforotcnicasparticipativassistematizacionago011.pdf",
        "subjects": [
            11
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 68,
    "fields": {
        "pages": 46,
        "year": 2014,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://biblioteca.clacso.edu.ar/Costa_Rica/ceaal/20160506015605/documentotrabajo_3.pdf",
        "subjects": [
            21
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 67,
    "fields": {
        "pages": 78,
        "year": 2015,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://www.ceaal.org//v2/archivos/publicaciones/booksceaal/05MovSocialesFormacionConstruccion.pdf",
        "subjects": [
            22
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 66,
    "fields": {
        "pages": 124,
        "year": 2017,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://democraciaglobal.org/wp-content/uploads/Sistematizaci%C2%A6n-de-experiencias-para-web-1-a-164-1.pdf",
        "subjects": [
            11
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 64,
    "fields": {
        "pages": 120,
        "year": 2003,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://centroderecursos.alboan.org/ebooks/0000/0416/Aportes57.pdf",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 62,
    "fields": {
        "pages": 4,
        "year": 2012,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.activist-trauma.net/assets/files/trauma_A5_flyer_esp_v3.pdf",
        "subjects": [
            19
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 56,
    "fields": {
        "pages": 2,
        "year": null,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAX5P1f3flqiu0c5IRaiQwSa/Irakurgaiak?dl=0&preview=Zaintza+hirukoitzaren+inguruko+gogoeta_JMZFundazioa.pdf&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            4,
            18
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 55,
    "fields": {
        "pages": 205,
        "year": 2005,
        "languages": "[\"en\"]",
        "url": "https://www.thechangeagency.org/pdfs/nonviolence-trainers-resource-manual/",
        "subjects": [
            4,
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 54,
    "fields": {
        "pages": 12,
        "year": 2011,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAX5P1f3flqiu0c5IRaiQwSa/Irakurgaiak?dl=0&preview=Talde+Harremanak_Marije+Apodaka.pdf&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            13,
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 53,
    "fields": {
        "pages": 233,
        "year": 2010,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.traficantes.net/sites/default/files/pdfs/Micropol%C3%ADticas%20de%20los%20grupos-TdS.pdf",
        "subjects": [
            16,
            4,
            17
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 52,
    "fields": {
        "pages": 27,
        "year": 2014,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://pahbarcelona.files.wordpress.com/2017/05/1manualpah-cast.pdf",
        "subjects": [
            16,
            9,
            4,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 51,
    "fields": {
        "pages": 1,
        "year": 2014,
        "languages": "[\"eu\"]",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAX5P1f3flqiu0c5IRaiQwSa/Irakurgaiak?dl=0&preview=Gatazken+probentzioa+lantzen+-+irakurtzeko+testua.pdf&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 50,
    "fields": {
        "pages": 1,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAX5P1f3flqiu0c5IRaiQwSa/Irakurgaiak?dl=0&preview=cuidados+movimientos+sociales.odt&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 49,
    "fields": {
        "pages": 6,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAX5P1f3flqiu0c5IRaiQwSa/Irakurgaiak?dl=0&preview=comunicaci%C3%B3n_noviolenta_Marshall.pdf&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 48,
    "fields": {
        "pages": 78,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAX5P1f3flqiu0c5IRaiQwSa/Irakurgaiak?dl=0&preview=ColectiCala_conflicto.pdf&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 47,
    "fields": {
        "pages": 23,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://www.dropbox.com/sh/udercpbo2qu8l3r/AAAX5P1f3flqiu0c5IRaiQwSa/Irakurgaiak?dl=0&preview=ColectiCala_conflicto_laburpena.odt&subfolder_nav_tracking=1",
        "subjects": [
            4
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 36,
    "fields": {
        "pages": 17,
        "year": null,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://centroderecursos.alboan.org/ebooks/0000/0788/6_JAR_ORI.pdf",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 35,
    "fields": {
        "pages": 95,
        "year": 2014,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "https://centroderecursos.cultura.pe/sites/default/files/rb/pdf/Libro%20SALUD%20FEMUCARINAP%20FINAL.pdf",
        "subjects": [
            12,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 34,
    "fields": {
        "pages": 83,
        "year": 2006,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://www.ceipaz.org/images/contenido/31.Guia_sistematizacion_2006._Castellano.pdf",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 33,
    "fields": {
        "pages": 120,
        "year": 2004,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://centroderecursos.alboan.org/ebooks/0000/0416/Aportes57.pdf",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 32,
    "fields": {
        "pages": 164,
        "year": 2014,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://democraciaglobal.org/wp-content/uploads/Sistematizaci%C2%A6n-de-experiencias-para-web-1-a-164-1.pdf",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 31,
    "fields": {
        "pages": 140,
        "year": 2016,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://www.mundubat.org/la-sistematizacion-de-la-escuela-de-economia-feminista-en-euskal-herria/",
        "subjects": [
            12,
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 30,
    "fields": {
        "pages": 61,
        "year": 2004,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://www.dhl.hegoa.ehu.es/ficheros/0000/0728/Guia_Sistematizaci__n_2004.pdf",
        "subjects": [
            12
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 28,
    "fields": {
        "pages": 193,
        "year": 2009,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://moi.org.ar/metodo-de-trabajo-y-organizacion-popular/",
        "subjects": [
            10,
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 27,
    "fields": {
        "pages": 54,
        "year": 2018,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "http://democraciaglobal.org/wp-content/uploads/Manual-de-fortalec.org_.-sociales.pdf",
        "subjects": [
            10
        ]
    }
},
{
    "model": "material.reading",
    "pk": 22,
    "fields": {
        "pages": 5,
        "year": 2019,
        "languages": "[\"es\"]",
        "url": "",
        "subjects": [
            2
        ]
    }
},
{
    "model": "material.video",
    "pk": 63,
    "fields": {
        "duration": 45,
        "year": 2016,
        "audios": "[\"es\"]",
        "subtitles": "[]",
        "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8tFuKOfDebM",
        "subjects": [
            20,
            11,
            6
        ]
    }
},
{
    "model": "material.video",
    "pk": 26,
    "fields": {
        "duration": 41,
        "year": 2014,
        "audios": "[\"eu\"]",
        "subtitles": "[\"fr\", \"es\"]",
        "url": "https://vimeo.com/124941656",
        "subjects": [
            1
        ]
    }
},
{
    "model": "material.link",
    "pk": 173,
    "fields": {
        "url": "https://www.antimilitaristas.org/Taller-para-trabajar-el-miedo.html",
        "subjects": [
            13
        ]
    }
},
{
    "model": "material.link",
    "pk": 172,
    "fields": {
        "url": "https://www.antimilitaristas.org/Tecnicas-para-tomar-decisiones-por-consenso-en-grupos-grandes-el-metodo-del.html",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "material.link",
    "pk": 171,
    "fields": {
        "url": "https://www.grupotortuga.com/Recursos-para-un-taller-de-Accion",
        "subjects": [
            25,
            29,
            15
        ]
    }
},
{
    "model": "material.link",
    "pk": 105,
    "fields": {
        "url": "https://www.seedsforchange.org.uk/consensus",
        "subjects": [
            9
        ]
    }
},
{
    "model": "auth.group",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "name": "Arrunta",
        "permissions": [
            40,
            41,
            42,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            43,
            44,
            45,
            31,
            32,
            33,
            34,
            35,
            36,
            46,
            47,
            48,
            37,
            38,
            39,
            49,
            50,
            51
        ]
    }
},
{
    "model": "auth.user",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$120000$8AtHyd9PRcvK$x5Dd69gzilTUfl8RBCcTle8hPiIfzxje1SC5/cf08+M=",
        "last_login": "2019-05-20T15:24:59.570Z",
        "is_superuser": true,
        "username": "uma",
        "first_name": "",
        "last_name": "",
        "email": "",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-05-30T15:10:59.213Z",
        "groups": [],
        "user_permissions": []
    }
},
{
    "model": "auth.user",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "password": "pbkdf2_sha256$120000$Q6HgyDwyxqQh$cYUBxVaTb/zi4pYfbwDMeSkXDUvZt+i2n+tBtUo6+Iw=",
        "last_login": "2019-09-04T14:03:52.420Z",
        "is_superuser": false,
        "username": "biltokia",
        "first_name": "",
        "last_name": "",
        "email": "",
        "is_staff": true,
        "is_active": true,
        "date_joined": "2018-06-01T12:46:21Z",
        "groups": [
            1
        ],
        "user_permissions": []
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 1,
    "fields": {
        "action_time": "2018-06-01T12:46:13.448Z",
        "user": 1,
        "content_type": 3,
        "object_id": "1",
        "object_repr": "Arrunta",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 2,
    "fields": {
        "action_time": "2018-06-01T12:47:39.748Z",
        "user": 1,
        "content_type": 4,
        "object_id": "2",
        "object_repr": "biltokia",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 3,
    "fields": {
        "action_time": "2018-06-01T12:48:47.997Z",
        "user": 1,
        "content_type": 4,
        "object_id": "2",
        "object_repr": "biltokia",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"password\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 4,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T10:45:47.214Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "1",
        "object_repr": "Barne funtzionamendua eta horizontaltasuna",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 5,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T10:49:50.239Z",
        "user": 2,
        "content_type": 11,
        "object_id": "1",
        "object_repr": "Presentziala",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 6,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T10:51:33.619Z",
        "user": 2,
        "content_type": 10,
        "object_id": "1",
        "object_repr": "Ezezagun zein ezagunen artean",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 7,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T10:52:05.662Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "1",
        "object_repr": "Inklusio erradikala gure espazioetan",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 8,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T11:39:35.718Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "2",
        "object_repr": "Militantziaren gazi-gozoak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 9,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T13:22:54.345Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "3",
        "object_repr": "Militantziaren gazi-gozoak (2)",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 10,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T13:27:03.367Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "2",
        "object_repr": "feminismoak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 11,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T13:44:43.800Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "1",
        "object_repr": "Inklusio erradikala gure espazioetan",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"goal\", \"subjects\", \"duration\", \"author\", \"title\", \"url\", \"brief\", \"notes\", \"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 12,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T13:46:34.097Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "1",
        "object_repr": "Inklusio erradikala gure espazioetan",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"author\", \"url\", \"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 13,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T13:51:16.913Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "5",
        "object_repr": "La frontera",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 14,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T15:22:50.469Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "6",
        "object_repr": "Erreka gurutzatuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 15,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T15:29:28.929Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "7",
        "object_repr": "Arazoen zirkuluan bueltaka",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 16,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T15:35:41.234Z",
        "user": 2,
        "content_type": 11,
        "object_id": "2",
        "object_repr": "Presentziala zein ez-presentziala",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 17,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T15:36:03.546Z",
        "user": 2,
        "content_type": 10,
        "object_id": "2",
        "object_repr": "Bakarka edo bikoteka",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 18,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T15:38:21.336Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "8",
        "object_repr": "Bilera eta Asanbladen auto-behaketa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 19,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T16:06:26.693Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "3",
        "object_repr": "Diagnostikoak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 20,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T16:06:34.413Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "4",
        "object_repr": "Gatazkak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 21,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-09T16:14:46.446Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "9",
        "object_repr": "Denbora linea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 22,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T08:50:41.127Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "5",
        "object_repr": "Barne funtzionamendua eta horizontaltasuna",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 23,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T08:54:44.259Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "10",
        "object_repr": "Memoria eskola",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 24,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T09:04:04.608Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "6",
        "object_repr": "Ebaluazioa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 25,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T09:04:19.573Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "7",
        "object_repr": "Itxiera",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 26,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T09:04:53.774Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "8",
        "object_repr": "sormena lantzeko",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 27,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T09:07:44.353Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "11",
        "object_repr": "Buztinarekin sentituz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 28,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T09:23:52.963Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "9",
        "object_repr": "Erabakiak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 29,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T09:27:08.689Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "12",
        "object_repr": "Marra",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 30,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T09:29:24.074Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "13",
        "object_repr": "Pausuak aurrera",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 31,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T09:33:44.262Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "14",
        "object_repr": "Liburua eskuan",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 32,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T10:04:12.029Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "15",
        "object_repr": "Munduko kafea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 33,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T14:25:36.432Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "16",
        "object_repr": "Herri Mugimenduen fauna txikia",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 34,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T14:26:20.950Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "16",
        "object_repr": "Herri Mugimenduen fauna txikia",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"notes\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 35,
    "fields": {
        "action_time": "2018-07-11T15:34:46.311Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "17",
        "object_repr": "Herri Mugimenduen eta erakunde publikoen arteko gatazka eta aliantzak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 36,
    "fields": {
        "action_time": "2018-10-11T15:36:14.101Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "18",
        "object_repr": "Hark esan du",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 37,
    "fields": {
        "action_time": "2018-10-11T16:00:42.959Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "19",
        "object_repr": "Erabakiak puntuatuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 38,
    "fields": {
        "action_time": "2018-11-03T14:53:44.466Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "20",
        "object_repr": "TELEGRAMA",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 39,
    "fields": {
        "action_time": "2018-12-04T17:41:36.133Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "21",
        "object_repr": "ERASO MATXISTEN AURKAKO PROTOKOLOA",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 40,
    "fields": {
        "action_time": "2018-12-25T22:50:21.459Z",
        "user": 1,
        "content_type": 14,
        "object_id": "9",
        "object_repr": "Denbora linea",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"title\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 41,
    "fields": {
        "action_time": "2019-01-09T17:23:57.479Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "22",
        "object_repr": "CLAVES PARA CREAR UN PROTOCOLO ANTE AGRESIONES MACHISTAS EN LOS MOVIMIENTOS SOCIALES",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 42,
    "fields": {
        "action_time": "2019-01-09T17:26:52.077Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "24",
        "object_repr": "CLAVES PARA CREAR UN PROTOCOLO ANTE AGRESIONES MACHISTAS EN LOS MOVIMIENTOS SOCIALES",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 43,
    "fields": {
        "action_time": "2019-01-21T11:49:49.172Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "25",
        "object_repr": "Dedikazioa eta ardura zirkuluak zehazteko Tresna",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 44,
    "fields": {
        "action_time": "2019-01-21T11:55:32.936Z",
        "user": 2,
        "content_type": 17,
        "object_id": "26",
        "object_repr": "PIEDRA QUE RUEDA NO CRIA MUSGO",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 45,
    "fields": {
        "action_time": "2019-01-21T12:00:11.267Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "10",
        "object_repr": "Parte-hartzea /  Parte-hartze prozesuak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 46,
    "fields": {
        "action_time": "2019-01-21T12:01:44.315Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "27",
        "object_repr": "Manual para el fortalecimiento de organizaciones sociales con enfoque de alternativas al desarrollo",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 47,
    "fields": {
        "action_time": "2019-01-31T19:56:20.722Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "24",
        "object_repr": "CLAVES PARA CREAR UN PROTOCOLO ANTE AGRESIONES MACHISTAS EN LOS MOVIMIENTOS SOCIALES",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 48,
    "fields": {
        "action_time": "2019-02-28T11:29:45.769Z",
        "user": 2,
        "content_type": 11,
        "object_id": "3",
        "object_repr": "Ez-presentziala",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 49,
    "fields": {
        "action_time": "2019-02-28T11:31:07.571Z",
        "user": 2,
        "content_type": 10,
        "object_id": "3",
        "object_repr": "Taldean egiteko",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 50,
    "fields": {
        "action_time": "2019-04-22T11:54:40.733Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "28",
        "object_repr": "M\u00e9todo de trabajo y organizaci\u00f3n popular",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 51,
    "fields": {
        "action_time": "2019-04-22T12:25:22.053Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "29",
        "object_repr": "Gorputza lurraldea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 52,
    "fields": {
        "action_time": "2019-04-29T14:10:57.559Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "29",
        "object_repr": "Gorputza lurraldea",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"notes\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 53,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T17:27:42.039Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "11",
        "object_repr": "Sistematizaci\u00f3n",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 54,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T17:29:31.460Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "12",
        "object_repr": "Sistematizazioa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 55,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T17:40:47.593Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "30",
        "object_repr": "Sistematizaci\u00f3n una nueva mirada nuestras experiencias. Guia para la sistematizaci\u00f3n de experiencias para la transformaci\u00f3n social",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 56,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T17:50:31.728Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "31",
        "object_repr": "Pasos en el camino. Sistematizaci\u00f3n de las escuelas de econom\u00eda feminista de Euskal Herria",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 57,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T17:58:57.422Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "32",
        "object_repr": "La sistematizaci\u00f3n de experiencias, pr\u00e1ctica y teor\u00eda para otros mundos posibles",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 58,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T18:02:00.677Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "30",
        "object_repr": "Sistematizaci\u00f3n una nueva mirada nuestras experiencias. Guia para la sistematizaci\u00f3n de experiencias para la transformaci\u00f3n social",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 59,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T18:07:04.626Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "33",
        "object_repr": "Sistematizaci\u00f3n de experiencias, propuestas y debates",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 60,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T18:12:21.488Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "34",
        "object_repr": "La aventura de la sistematizaci\u00f3n. Como mirar y aprender de nuestras pr\u00e1cticas desde nuestras pr\u00e1cticas",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 61,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T18:17:53.906Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "35",
        "object_repr": "Nuestra salud: recuperando saberes de las mujeres para el buen vivir",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 62,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T18:22:54.154Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "36",
        "object_repr": "Orientaciones te\u00f3rico-pr\u00e1cticas para la sistematizaci\u00f3n de experiencias",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 63,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T18:25:30.033Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "32",
        "object_repr": "La sistematizaci\u00f3n de experiencias, pr\u00e1ctica y teor\u00eda para otros mundos posibles",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 64,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-03T18:28:10.286Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "31",
        "object_repr": "Pasos en el camino. Sistematizaci\u00f3n de las escuelas de econom\u00eda feminista de Euskal Herria",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 65,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-04T10:16:24.608Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "13",
        "object_repr": "Emozioak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 66,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-04T10:17:37.531Z",
        "user": 2,
        "content_type": 10,
        "object_id": "4",
        "object_repr": "Talde txikietan egiteko",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 67,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-04T10:17:52.491Z",
        "user": 2,
        "content_type": 10,
        "object_id": "5",
        "object_repr": "Talde handian egiteko",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 68,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-04T10:20:24.287Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "37",
        "object_repr": "Emotikonoak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 69,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-04T10:25:55.434Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "38",
        "object_repr": "Ibilaldi animatua",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 70,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-04T10:27:39.886Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "14",
        "object_repr": "Elkarlana",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 71,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-04T10:31:29.434Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "39",
        "object_repr": "Marrazki koordenatua",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 72,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-04T10:37:39.110Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "40",
        "object_repr": "Zentzumenekin ebaluazioa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 73,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T10:58:37.360Z",
        "user": 2,
        "content_type": 10,
        "object_id": "6",
        "object_repr": "Osatutako taldean egiteko",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 74,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:02:51.885Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "41",
        "object_repr": "Akordioetara heltzeko pausoak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 75,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:05:28.934Z",
        "user": 2,
        "content_type": 10,
        "object_id": "7",
        "object_repr": "Bakarka egiteko",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 76,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:07:18.418Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "42",
        "object_repr": "Erretze maila neurtzeko inkesta",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 77,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:13:27.455Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "43",
        "object_repr": "Baloreak ikertuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 78,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:20:21.354Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "44",
        "object_repr": "Alergia emozionalak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 79,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:22:19.577Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "45",
        "object_repr": "Gatazkaren galderak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 80,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:27:29.578Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "46",
        "object_repr": "- Denboraren linea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 81,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:31:07.139Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "47",
        "object_repr": "Interculturalidad y conflicto. herramientas de educaci\u00f3n intercultural.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 82,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:33:30.732Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "48",
        "object_repr": "El conflicto",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 83,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:36:50.594Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "49",
        "object_repr": "Comunicaci\u00f3n no violenta. Un lenguaje de vida",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 84,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:37:45.462Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "15",
        "object_repr": "Talde kohesioa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 85,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:38:54.997Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "50",
        "object_repr": "Algunas pistas que encontramos que, quiz\u00e1s nos ayuden a transformar nuestras pr\u00e1cticas cotidianas.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 86,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:41:24.836Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "51",
        "object_repr": "Gatazken probentzioa lantzen",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 87,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:42:59.472Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "16",
        "object_repr": "Bilerak nola egin",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 88,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:46:06.215Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "52",
        "object_repr": "MANUAL DE FACILITACI\u00d3N PARA LA PLATAFORMA DE AFECTADOS/DAS P0R LA HIPOTECA",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 89,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:48:59.831Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "17",
        "object_repr": "Talde Lana",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 90,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:50:42.054Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "53",
        "object_repr": "micropol\u00edticas de los grupospara una ecolog\u00eda de las pr\u00e1cticas colectivas",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 91,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:53:47.857Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "54",
        "object_repr": "Auzolana eta herrigintzaTALDE HARREMANAK",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 92,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:58:49.993Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "55",
        "object_repr": "NonviolenceTraining ProjectTrainers. ResourceManual",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 93,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T11:59:18.911Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "18",
        "object_repr": "Zaintza",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 94,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T12:01:13.321Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "56",
        "object_repr": "Kidea, taldea eta proiektuaren zaintza",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 95,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T12:03:06.432Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "57",
        "object_repr": "Globoak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 96,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T12:04:16.873Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "58",
        "object_repr": "Izarari buelta",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 97,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T12:05:32.375Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "59",
        "object_repr": "Laztan euria",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 98,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T12:07:10.309Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "60",
        "object_repr": "Eskultorea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 99,
    "fields": {
        "action_time": "2019-05-05T12:08:24.012Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "61",
        "object_repr": "Pendulua",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 100,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-16T15:26:00.142Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "19",
        "object_repr": "osasuna",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 101,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-16T15:33:44.732Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "62",
        "object_repr": "Trauma eta osatzea aktibistentzat",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 102,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T10:33:05.096Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "20",
        "object_repr": "Ebaluazioa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 103,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T10:42:37.861Z",
        "user": 2,
        "content_type": 17,
        "object_id": "63",
        "object_repr": "Ebaluazioa eta esperientzien sistematizazioa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 104,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T10:44:44.964Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "21",
        "object_repr": "Herri hezkuntza",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 105,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T12:34:17.721Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "64",
        "object_repr": "Sistematizaci\u00f3n de Experiencias-Propuestas y debates-",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 106,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T12:54:14.769Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "66",
        "object_repr": "LA SISTEMATIZACI\u00d3N DE EXPERIENCIAS PR\u00c1CTICA Y TEOR\u00cdA PARA OTROS MUNDOS POSIBLES",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 107,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T12:55:19.014Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "22",
        "object_repr": "Formakuntza politikoa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 108,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T12:57:14.025Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "67",
        "object_repr": "Movimientos Sociales: Formaci\u00f3n y construcci\u00f3n de poder",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 109,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T13:00:53.707Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "68",
        "object_repr": "Mapeo de Experiencias de Educaci\u00f3n Popular con Movimientos Sociales",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 110,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T13:04:12.850Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "69",
        "object_repr": "T\u00c9CNICAS PARTICIPATIVAS PARA SISTEMATIZAR: COMPARTIENDO NUESTRA EXPERIENCIA",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 111,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T13:07:15.382Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "23",
        "object_repr": "Talde identitatea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 112,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T13:08:46.568Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "70",
        "object_repr": "YO SOY QUIEN SOY, Y NO ME PAREZCO A NADIE",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 113,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T13:12:20.732Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "71",
        "object_repr": "LANZAMIENTO DEL SISTEMA DEFORMACI\u00d3N DE ALBA-MOVIMIENTOSY DEL PLAN DE TRABAJO HACIA LA IIASAMBLEA CONTINENTAL",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 114,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T13:15:31.002Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "72",
        "object_repr": "EL DESAFIO POLITICO DE APRENDER DE NUESTRAS PRACTICAS",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 115,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-17T13:20:05.928Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "73",
        "object_repr": "El rol del coordinador, promotor y/o educador",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 116,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T17:58:22.775Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "74",
        "object_repr": "Arazoen zuhaitza",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 117,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:02:38.722Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "75",
        "object_repr": "Estrategia y tactica para un anarquismo revolucionario",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 118,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:07:52.392Z",
        "user": 2,
        "content_type": 15,
        "object_id": "76",
        "object_repr": "Herramientas plenario",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 119,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:10:49.638Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "24",
        "object_repr": "Koiuntura analisiak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 120,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:11:49.946Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "77",
        "object_repr": "An\u00e1lisis de conflictos sociales. Una aproximaci\u00f3n.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 121,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:15:13.867Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "78",
        "object_repr": "Formaci\u00f3n pol\u00edtica. An\u00e1lisis de coyuntura",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 122,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:18:01.128Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "79",
        "object_repr": "T\u00e9cnicas participativas para la educaci\u00f3n popular",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 123,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:21:15.904Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "80",
        "object_repr": "Metodologias participativas. Manual",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 124,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:25:04.201Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "81",
        "object_repr": "M\u00e1s all\u00e1 de nuestras narices, un acercamiento a la estrategia",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 125,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:27:09.597Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "25",
        "object_repr": "Plangintza egiteko",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 126,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:28:59.223Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "82",
        "object_repr": "bederatzi galdera",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 127,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:32:29.292Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "83",
        "object_repr": "AMIA",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 128,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:36:31.760Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "84",
        "object_repr": "SEAC Organizing Guide. Chapter 5",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 129,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:39:40.231Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "82",
        "object_repr": "bederatzi galdera",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"notes\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 130,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:42:49.282Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "85",
        "object_repr": "Plangintza bat egiteko galdera sorta",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 131,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-18T18:49:00.934Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "86",
        "object_repr": "Manual de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 132,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-19T12:53:07.119Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "87",
        "object_repr": "Denboraren linea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 133,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-19T12:56:15.592Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "88",
        "object_repr": "Tripod",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 134,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-19T13:00:34.573Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "89",
        "object_repr": "Iconoclasistas: mapeos cr\u00edticos, pr\u00e1cticas colaborativas yrecursos gr\u00e1ficos de c\u00f3digo abierto",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 135,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-19T13:04:35.423Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "90",
        "object_repr": "Gu\u00eda para hacer un an\u00e1lisis de coyuntura",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 136,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-19T13:10:00.823Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "91",
        "object_repr": "Manual de mapeo colectivo. Recursos cartogr\u00e1ficos cr\u00edticos para procesos territoriales de creaci\u00f3n colaborativa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 137,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-19T13:27:00.928Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "92",
        "object_repr": "Mapeando el cuerpo territorio. Guia para mujeres que defienden sus territorios",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 138,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-19T13:29:46.642Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "93",
        "object_repr": "Mapeo colectivo, profundizando la mirada sobre el territorio",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 139,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T14:47:14.277Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "74",
        "object_repr": "Arazoen zuhaitza",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"notes\", \"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 140,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T14:53:16.053Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "82",
        "object_repr": "bederatzi galdera",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"notes\", \"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 141,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T15:21:27.737Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "83",
        "object_repr": "AMIA",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 142,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T15:25:14.446Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "83",
        "object_repr": "AMIA",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"brief\", \"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 143,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T15:39:24.643Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "82",
        "object_repr": "bederatzi galdera",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 144,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T15:40:07.902Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "82",
        "object_repr": "bederatzi galdera",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 145,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T15:40:24.275Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "82",
        "object_repr": "bederatzi galdera",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 146,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:40:50.572Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "85",
        "object_repr": "Plangintza bat egiteko galdera sorta",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"brief\", \"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 147,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:41:21.282Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "87",
        "object_repr": "Denboraren linea",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 148,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:44:30.211Z",
        "user": 2,
        "content_type": 15,
        "object_id": "76",
        "object_repr": "Herramientas plenario",
        "action_flag": 3,
        "change_message": ""
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 149,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:47:18.556Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "94",
        "object_repr": "Bileretarako erramintak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 150,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:49:12.201Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "75",
        "object_repr": "Estrategia y tactica para un anarquismo revolucionario",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 151,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:50:47.494Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "77",
        "object_repr": "An\u00e1lisis de conflictos sociales. Una aproximaci\u00f3n.",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 152,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:52:01.035Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "78",
        "object_repr": "Formaci\u00f3n pol\u00edtica. An\u00e1lisis de coyuntura",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 153,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:52:46.811Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "79",
        "object_repr": "T\u00e9cnicas participativas para la educaci\u00f3n popular",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 154,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:55:51.127Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "80",
        "object_repr": "Metodologias participativas. Manual",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 155,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:56:30.294Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "81",
        "object_repr": "M\u00e1s all\u00e1 de nuestras narices, un acercamiento a la estrategia",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 156,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T16:57:40.519Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "84",
        "object_repr": "SEAC Organizing Guide. Chapter 5",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 157,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:00:17.848Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "86",
        "object_repr": "Manual de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica.",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"author\", \"url\", \"brief\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 158,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:08:02.564Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "88",
        "object_repr": "Tripod",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\", \"brief\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 159,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:10:18.690Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "88",
        "object_repr": "Tripod",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 160,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:11:59.022Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "89",
        "object_repr": "Iconoclasistas: mapeos cr\u00edticos, pr\u00e1cticas colaborativas yrecursos gr\u00e1ficos de c\u00f3digo abierto",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 161,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:13:12.077Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "90",
        "object_repr": "Gu\u00eda para hacer un an\u00e1lisis de coyuntura",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 162,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:14:31.180Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "93",
        "object_repr": "Mapeo colectivo, profundizando la mirada sobre el territorio",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 163,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:16:09.201Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "88",
        "object_repr": "Tripod",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"brief\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 164,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:25:05.664Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "88",
        "object_repr": "Tripod",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 165,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:38:59.461Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "88",
        "object_repr": "Tripod",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 166,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:49:22.306Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "95",
        "object_repr": "Erabakiak hartu",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 167,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:52:25.041Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "96",
        "object_repr": "Erabakiak hartzeko taula",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 168,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T17:59:57.780Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "98",
        "object_repr": "Munduko kafea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 169,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T18:03:08.659Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "99",
        "object_repr": "Kontsentsua",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 170,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T18:04:50.805Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "101",
        "object_repr": "Liburua eskuan",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 171,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T18:06:37.024Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "103",
        "object_repr": "Marra",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 172,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T18:08:19.065Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "104",
        "object_repr": "Pausoak aurrera",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 173,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T18:27:37.123Z",
        "user": 2,
        "content_type": 15,
        "object_id": "105",
        "object_repr": "Consensus decision making",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 174,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T18:32:44.829Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "107",
        "object_repr": "Consensus decision making",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 175,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-22T18:35:46.137Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "108",
        "object_repr": "Zirkuloa. Hark esan du...",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 176,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-23T13:48:42.048Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "88",
        "object_repr": "Tripod",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 177,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-23T13:56:24.364Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "107",
        "object_repr": "Consensus decision making",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"url\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 178,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T19:33:29.067Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "109",
        "object_repr": "Hezkidetza gida",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 179,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T19:34:21.163Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "26",
        "object_repr": "Eskubideak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 180,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T19:37:23.710Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "110",
        "object_repr": "2019ko etxeko langileen gida",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 181,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T19:48:18.113Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "111",
        "object_repr": "Guia antirrepresiva. Derechos y libertades para la lucha social.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 182,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T19:52:39.351Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "112",
        "object_repr": "Como realizar una accion no violenta y no sucumbir en el intento",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 183,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T19:54:40.855Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "27",
        "object_repr": "Komunikazioa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 184,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T19:56:47.696Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "113",
        "object_repr": "Manual de telefonia celular comunitaria, radios libres",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 185,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T20:00:29.352Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "114",
        "object_repr": "Manual para campa\u00f1as no violentas",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 186,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T20:03:49.798Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "115",
        "object_repr": "Okupazio guida",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 187,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T20:06:03.446Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "28",
        "object_repr": "Eztabaidak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 188,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T20:07:17.292Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "116",
        "object_repr": "HItzak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 189,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T20:07:51.569Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "29",
        "object_repr": "Sormena",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 190,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T20:09:45.752Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "117",
        "object_repr": "Taldea irudikatuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 191,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T20:10:22.711Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "30",
        "object_repr": "Definizioak osatu",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 192,
    "fields": {
        "action_time": "2019-07-29T20:11:26.328Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "118",
        "object_repr": "Serbileta eta mantela",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 193,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-02T10:44:41.274Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "31",
        "object_repr": "Hausnarketa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 194,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-02T10:44:50.065Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "32",
        "object_repr": "Aurkezpena",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 195,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-02T10:50:03.070Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "119",
        "object_repr": "Militantziaren hausnarketa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 196,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-02T10:51:45.821Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "120",
        "object_repr": "Taldeko argazkia",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 197,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-02T10:55:03.710Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "121",
        "object_repr": "Espektatibak hausnartuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 198,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-02T10:58:35.546Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "122",
        "object_repr": "Eztabaida piztuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 199,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-02T11:00:29.620Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "123",
        "object_repr": "Ro-playing rolekin.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 200,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-02T11:12:12.072Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "124",
        "object_repr": "Erabakiak hartuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 201,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-03T09:23:18.687Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "125",
        "object_repr": "Makina",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 202,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-03T09:25:07.127Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "126",
        "object_repr": "Jolasa: jauzi eta hartu.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 203,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-03T09:28:50.685Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "127",
        "object_repr": "Estatua jolasa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 204,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-03T09:34:35.473Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "33",
        "object_repr": "Aniztasuna",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 205,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-03T09:37:22.450Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "128",
        "object_repr": "La frontera/ Muga",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 206,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-03T09:39:05.884Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "129",
        "object_repr": "Gatazkak ikustarazteko ruta metodologikoa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 207,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-03T09:41:22.216Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "129",
        "object_repr": "Gatazkak ikustarazteko eta lantzen hasteko ruta metodologikoa",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"title\", \"goal\", \"brief\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 208,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-05T20:27:34.436Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "34",
        "object_repr": "Harrera",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 209,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-05T20:27:39.905Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "130",
        "object_repr": "Harrera eta ongietorria",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 210,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-05T20:35:15.747Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "35",
        "object_repr": "Balorazioak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 211,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-05T20:35:32.996Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "131",
        "object_repr": "Diana",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 212,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:16:30.994Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "36",
        "object_repr": "Pedagogia kritikoak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 213,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:19:12.568Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "132",
        "object_repr": "Anarquismo y educaci\u00f3n. la propuesta sociopol\u00edtica de la pedagog\u00eda libertaria",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 214,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:23:22.917Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "133",
        "object_repr": "Educaci\u00f3n popular, cultura e identidad desde la perspectiva de PauloFreire.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 215,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:26:14.048Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "134",
        "object_repr": "El ecologismo, una estrategia de educaci\u00f3n ambiental",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 216,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:29:02.731Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "135",
        "object_repr": "Lo pedag\u00f3gico y lo decolonial: entretejiendo caminos",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 217,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:33:38.786Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "136",
        "object_repr": "Hacia una pedagogia feminista",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 218,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:37:18.838Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "137",
        "object_repr": "Lecturas de im\u00e1genes y metodolog\u00edas eneducaci\u00f3n art\u00edstica",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 219,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:39:30.781Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "138",
        "object_repr": "La autogesti\u00f3n de los sistemas educativos",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 220,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:47:34.759Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "139",
        "object_repr": "Movimientos campesinos y educaci\u00f3n",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 221,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:53:20.270Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "140",
        "object_repr": "Pedagogia libertaria y pedagogia montessori",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 222,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T17:58:03.481Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "141",
        "object_repr": "Pedagogia ambiental para el planeta",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 223,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:01:22.834Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "142",
        "object_repr": "Eraiki pedagogia askatzailea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 224,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:03:49.477Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "143",
        "object_repr": "Pedagogias del siglo XXI",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 225,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:10:19.824Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "144",
        "object_repr": "Pedagogias decoloniales. Pr\u00e1cticas insurgentes de resistir...",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 226,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:12:35.557Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "145",
        "object_repr": "Porqu\u00e9 ense\u00f1ar arte  y c\u00f2mo hacerlo",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 227,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:17:16.197Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "146",
        "object_repr": "Kontuan Hartu gaitzaten",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 228,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:22:42.947Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "37",
        "object_repr": "Ezagutza jolasask",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 229,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:23:45.339Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "147",
        "object_repr": "Bi borobil.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 230,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:24:38.597Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "148",
        "object_repr": "Letrak bizkarrean",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 231,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:25:22.202Z",
        "user": 2,
        "content_type": 10,
        "object_id": "8",
        "object_repr": "Ezezagunen artean",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 232,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:25:42.176Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "149",
        "object_repr": "Laranja-limoia.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 233,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:26:33.446Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "150",
        "object_repr": "Maite zaitut",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 234,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:27:45.559Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "151",
        "object_repr": "Aulki komunitarioa.",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 235,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:29:00.215Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "152",
        "object_repr": "Hiru helburu, hiru talde",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 236,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:29:50.457Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "153",
        "object_repr": "Eskuak elkartuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 237,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:30:31.217Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "154",
        "object_repr": "Agurrak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 238,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:30:57.416Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "38",
        "object_repr": "Taldeka banatu",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 239,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:31:27.267Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "155",
        "object_repr": "Txartelak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 240,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:32:15.565Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "156",
        "object_repr": "Tarareo",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 241,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:33:00.093Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "157",
        "object_repr": "Zenbakiak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 242,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:33:54.909Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "159",
        "object_repr": "Pendulua",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 243,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:34:37.198Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "161",
        "object_repr": "Eskultorea",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 244,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:37:32.642Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "162",
        "object_repr": "Argazkiak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 245,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:38:49.799Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "163",
        "object_repr": "Futbol partida",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 246,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-06T18:40:33.459Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "164",
        "object_repr": "Zirkulu kontzentrikoak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 247,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-07T09:29:34.111Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "165",
        "object_repr": "Manual de metodologias participativas para iniciativas agroecol\u00f3gicas",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 248,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-07T09:42:38.755Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "166",
        "object_repr": "Espazio irekia",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 249,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-07T09:47:06.322Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "167",
        "object_repr": "Arrainontzia",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 250,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-07T09:51:12.700Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "168",
        "object_repr": "Amestuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 251,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-07T09:55:11.344Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "169",
        "object_repr": "Elkar entzunez",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 252,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-07T09:58:18.487Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "170",
        "object_repr": "Sistemen jolasa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 253,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T09:58:34.921Z",
        "user": 2,
        "content_type": 15,
        "object_id": "171",
        "object_repr": "Recursos para un taller de acci\u00f2n directa no violenta",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 254,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T10:03:35.261Z",
        "user": 2,
        "content_type": 15,
        "object_id": "172",
        "object_repr": "T\u00e9cnicas para tomar decisiones por consenso en grupos grandes: el m\u00e9todo del consejo de portavoces",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 255,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T10:08:49.896Z",
        "user": 2,
        "content_type": 15,
        "object_id": "173",
        "object_repr": "Taller para trabajar el miedo",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 256,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T10:12:50.670Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "174",
        "object_repr": "Beldurrak bai, eta zer?",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 257,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T10:16:52.664Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "175",
        "object_repr": "Korapiloak askatze bidean",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 258,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T10:27:37.019Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "176",
        "object_repr": "Formazio politikorako esperientziak herri mugimenduetan",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 259,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T10:31:24.574Z",
        "user": 2,
        "content_type": 9,
        "object_id": "1",
        "object_repr": "Aprobado: \"SHAIL momentua\"",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"approved\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 260,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T10:33:53.131Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "178",
        "object_repr": "Dabilen harriari goroldiorik ez",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 261,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T10:38:17.063Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "179",
        "object_repr": "BOR BOR (K)Herri Jakintzen Laborategia2015/16 Ikastaroaren sistematizazioa:  talde-lan eta aliantzak herri mugimenduetan",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 262,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T10:59:24.711Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "180",
        "object_repr": "Amarauna",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 263,
    "fields": {
        "action_time": "2019-08-11T11:14:06.343Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "181",
        "object_repr": "Boterearen zirkulua",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 264,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-04T14:08:32.029Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "161",
        "object_repr": "Eskultorea",
        "action_flag": 3,
        "change_message": ""
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 265,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T09:35:59.356Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "182",
        "object_repr": "Manual de guerrilla de la comunicaci\u00f3n",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 266,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T10:12:21.874Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "183",
        "object_repr": "Nire abizenaren historia",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 267,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T10:43:01.409Z",
        "user": 2,
        "content_type": 16,
        "object_id": "184",
        "object_repr": "Kontsentsua talde handietan (ordezkarien metodoa)",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 268,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T10:54:22.665Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "185",
        "object_repr": "Herri mugimenduen ekintzen edo kanpainen antolaketarako tailerra",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 269,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T11:09:37.802Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "186",
        "object_repr": "Hegazti gripeduna",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 270,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T13:58:24.880Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "183",
        "object_repr": "Nire abizenaren historia",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"attachment\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 271,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T14:28:29.789Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "187",
        "object_repr": "Gure itxaropenak antolatzen",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 272,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T14:43:22.348Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "188",
        "object_repr": "Kutxa magikoa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 273,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T14:55:00.749Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "189",
        "object_repr": "Artzain jokoa",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 274,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T14:57:29.889Z",
        "user": 2,
        "content_type": 13,
        "object_id": "39",
        "object_repr": "Zapalkuntza anizkoitza",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 275,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T15:20:14.649Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "190",
        "object_repr": "Kalea gurutzatuz",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 276,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T15:20:29.477Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "190",
        "object_repr": "Kalea gurutzatuz",
        "action_flag": 2,
        "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"notes\"]}}]"
    }
},
{
    "model": "admin.logentry",
    "pk": 277,
    "fields": {
        "action_time": "2019-09-05T15:27:09.034Z",
        "user": 2,
        "content_type": 14,
        "object_id": "191",
        "object_repr": "Elkartasunezko aulkiak",
        "action_flag": 1,
        "change_message": "[{\"added\": {}}]"
    }
}
]
